《暹羅嬰童》 我老公塊佛牌有啲唔妥

五年無係網上連載故事啦，今次同大家分享一個關於泰國佛牌嘅靈異故事。

我自己本身都鍾意睇鬼故鬼片，又要驚又要睇嗰種，寫呢個故仔時都有啲心寒，但緊張得嚟好刺激。雖然未寫好，但都想比大家讀住少少先，哈哈！如果大家鍾意，比個like同留言話我知。

P.S. 雖然我寫慣書面語，但想以身作則捍衛廣東話同繁體字，所以決定用半口語寫故

歡迎大家討論劇情，或者講下你想之後點發展啊

我看見深灰色的窗簾邊透出一絲日光，映照在牆上形成一道痕跡。

想要轉身看看身旁的他，卻忽然感到呼吸困難，喉嚨似被噎住，無法移動四肢或發出聲音，集中全身力量也動不了一根指頭。

掙扎之下，我看見窗台上跪坐著的一個黑影，形態尤像跪坐著的和尚，是個矮小的和尚，頭頂不長一根毛髮。我死盯著這團影子，生怕他會忽然浮動起來。

我想平伏心情控制一呼一吸，但心臟似被勒住而難以放鬆。

就在此時，他忽然飄浮起來，我感到心臟快要停止跳動，想大叫卻喊不出來。他飛快地爬到我的身上，暗黑色的眼珠完全蓋過了眼白，臉上掛著猙獰的表情。

原來他是個小孩子！

他倒下來壓住了我的身軀，使我動彈不得。這種無力感逐漸擴大，令肌肉停留在低張力狀態，看著他尖銳的牙齒，驚愕得連全身肌肉都麻痺了。

我盡力伸展腳趾，收縮之間的夾縫，一下使勁便驚醒過來。才發現自己剛才根本還沒張開眼簾。

我喘氣伸手去觸碰旁邊的阿佑，輕聲說：「 阿佑……阿佑！」

留名

他朦朦朧朧地轉向我，問：「做咩啊？」

「有嘢啊……有污糟嘢……」他沒有張開眼睛，摟住我說安撫著我說我只是在做夢。

我仰視他的臉，聲音顫抖著說：「唔係啊……有個小朋友……定唔知咩人，佢頭先真係喺度……」他瞧看我一眼又再閉上，說我真的在做夢，趁還有時間快繼續休息。

我不會相信那是夢境與實境交錯，因為我真真切切感受到他的存在。

這已是第十多次的鬼壓床，我仍然無法鎮靜面對。

頭幾次只感到身體被壓住，但最近感覺越發強烈，這次更看見了清晰的畫面且維持更長時間，我終於看見了多次壓著我的鬼魂，所有恐懼的錯覺頓時映入眼帘，但他卻認為我只是在做夢。

呆等至八點鐘的鬧鐘響起，他放開本來抱住我的手去按下響鬧按鈕，掀開被子下床準備梳洗。我背著他輕聲問：「係咪你塊佛牌啊？」

「咩啊？」阿佑走到房內的洗手間裡。

「我問你塊佛牌啊。我頭先唔係發夢，真係有嗰啲嘢，我頭先仲被佢壓住，佢係好細粒好細粒，好似個小朋友咁……你都知我最近成日都見到嫁啦，你知唔知我真係好驚嫁？係咪同你塊佛牌有關啊？ 」

「你又問我塊佛牌？」洗手間傳來了他撒尿的聲音，「我咪同你講過囉，係我老豆留比我保平安用，佢生前戴咗好多年嫁啦。 」

「咁會唔會係你唔知塊佛牌有污糟⋯⋯」我還沒說畢，他便走出來，嚴肅地看著我，問：「你而家係咪懷疑我老豆？」

我默不作聲地與他對視，他轉身回到洗手間洗手。

到了中午，我仍躺在床上翻來覆去想著剛才的事，雖然睡了十多小時卻還是昏頭昏腦的，突然覺得噁心想吐，立刻下床就跑到洗手間去，蹲在馬桶前面張嘴，吐出充滿胃酸的餅乾漿，唾液都掉在馬桶邊上。

我跟阿佑都喜歡小孩，而且他一直追求兒孫滿堂、人丁興旺的家庭，所以我們都期待小生命的出現，可是懷孕後每天晨吐卻很痛苦－－每個早上也暈眩得要厥倒，整個口腔都是嘔吐物的腥臭味，胃酸隨逆氣上出，滯留在食道之間，非常難受。

上星期嚴重得一天吐了五次，連喝水也想吐，體重也減輕了。

去醫院檢查時，驗查出尿液中有酮，醫生說是妊娠劇吐，身體完全無法吸收營養，對胎兒和我的健康也有危害，再嚴重些可能要轉至腸胃科去檢查食道有否破裂，後來住院觀察一晚，結果無大礙便回家休息。

我走在客廳的櫸木畫架前，遍地報紙上放著卻種油畫顏料、黃油刀、平口刀、調色板、亞麻籽油和洗筆浴劑，我提起圓頭油畫筆，在油畫布上塗上不同亮度的灰色，在畫布的左側填滿陰影。這幅以鈦白色為基調的畫中，也有些隨意以乾性油調配的藍色。

不一會，畫布上散佈了靛色、鈷藍色和午夜藍的蹤跡。我覺得潛在自己體內的是光影是藍色的，或者是藍綠色的，但在每幅畫上的表現方式卻大相徑庭，形式、主題和節奏都迥異。

我喜歡繪畫，因為它的活力和多變性讓所有可能性都成真，而廿一世紀是文化多元性的時代，所以我可以與別的畫家完全分岐，不去跟隨任何一種派別和技法，甚至無須理會市場的評價，以絕對獨立的美學氣質進行創作。

雖然現代畫法是直接上色、堆色、銜接色塊或罩染，但我仍然鍾情古典畫法－－先畫素描稿，在素描稿上打底，肌理才上色。

我先在紙上速寫構圖，再把素描稿複製到畫布上，待會再由深至淺地上色，在顏料未乾前再塗抹混色再勾勒細節。

此時，電話忽然響起，是阿佑的媽媽——「映兒，你今日得唔得閒啊？我地去SOGO行下啦，睇下有無BB車岩 。」

「啊？咁早就買？」

她說：「你個肚再大就唔適合去人多嘅地方嫁啦，依家行差唔多嫁啦。 」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我們來到銅鑼灣祟光百貨，看看嬰兒手推車。我想買輕巧款的手推車，容易收納也不佔空間，但考慮到這款輪子比較脆弱，怕走些沙石較多的路段會發生意外，後退和轉彎時可能不夠順暢，可是我始終喜歡精緻點的款式，但要找到一輛承載力高卻外型精美的實在不易。

她關心最近的睡眠質素與身體狀況，我說每個早上都特別不適，吐得非常厲害，幾乎沒有食慾，整天都手腳乏力，但我不敢提起那次住院的事，怕她擔心。

自母親仙遊後，婆婆待我如親女兒，懷孕後經常陪伴左右，常抽空陪我逛街散心，也會熬湯和燕窩送過來。

她說：「我地鄉下呢，叫你呢種做『害喜』，姐係呢朝早嗰時作嘔啊。大家都話會害喜嘅新抱好啊，生嘅小朋友都特別聰明，心臟都強壯啲，所以唔怕。 」

我點頭。

「放鬆啲得嫁啦，你緊張嗰陣，個細蚊仔都會感覺到。食啲薑啦，薑好啊，無嘔得咁多。到真係想嘔個陣就催吐，識唔識啊？嗱，將手指咁樣扣係喉嚨附近，一吓就嘔哂出嚟。 」

我們在圍繞著不同品牌的店鋪試推各款手推車，終於找到一輛可單手可收合，操作比較簡易的手推車－－充氣式避震的輪胎有反光板，前輪可三百六十度旋轉，後輪更可快速拆去來儲放，椅子上還有安全護桿，粉藍色遮陽光的蓬子適合男和女生。

不過價錢比較昂貴，但想到以後要推得舒適，孩子要坐得舒服，就直接買下來了。

逛了一整下午，我們去附近的日本菜館吃飯，我點了一客叉燒拉麵，她則點了豬排定食。

拉麵的賣相不錯，有五塊薄切肥瘦適中叉燒、少量木耳和青蔥，湯底是奶白色的豚骨湯底，滿滿豬骨味道，湯色清而淡，不會很鹹，幼身麵很有嚼勁。

雖然另外追加了替玉，但份量還是不夠，於是婆婆分了兩件豬排給我，夾的時候掉了一些米飯在碗盤旁邊，我想伸手去幫她掃掉飯粒，她卻擋住了我的手，笑笑說：「哎呀，唔洗啦，你粗身大細咁就咪郁嚟郁去啦 。」

好文支持

飽餐一頓後，她開車送我回家。

但入屋不久後，實在受不了整天黏稠在背部上的汗珠，於是進浴室洗澡洗走黏膩感，順便消除疲勞。

懷孕後體溫比以前高，特別容易感到燥熱。

可是大家都說孕婦不宜坐著洗澡，只好在狹小的浴罩挺著小肚子儘快洗完。

洗完頭髮和全身後，我往上輕托乳房，另一手順時針輕揉著，孕後的乳房果真越來越脹大。

關掉水龍頭，浴室水氣彌漫，我伸手去抹鏡子的濃霧，近距離看看眼角越發明顯的細紋……

一個灰白影子突然從身後飄過！

我的心率加速，汗毛直豎，動也不敢動，盯看著身後濕透的磚塊……

盯了十多分鐘，影子也沒有再出現。

大概是浴室裡溫度太高了，我穿好衣服，用包裹住濕漉漉的頭髮，然後出去客廳執拾用過的畫具。

我用畫刀刮去調色板上的顏料，然後用洗筆溶劑擦拭調色板和畫筆。這時，正前方的電視忽然開了！

播映著我早就不看的宮庭鬥爭劇，我嚇了一跳，差點兒抓不住手中的畫具。我把它們放到一旁，站起去找電視遙控器－－翻起沙發上幾個米色的枕頭，不在；撥開了茶几上的書本，不在；電視櫃下的抽屜，也不在。

我一關上抽屜，電視就在我面前關了！

抬頭一看是我臉的倒影，我嚇得坐在地上發愕。

此時右邊的大門被打開，是穿著黑色西裝的阿佑，早就扯下的灰色間條領帶還掛在肩膀上。

我奔跑過去說電視故障了，無故自己打開又關上也找不到遙控器，自己一個在家裡提心吊膽，憂懼得要魂不附體。

他抱抱我的肩，把手中的公事包交給我，脫鞋後走到客廳，一眼就看到了沙發上的遙控，拿起說：「咪係度囉？虛驚一場咋嘛，唔好成日自己嚇自己啦。」

家裡明明就是有鬼！

要不然我剛才怎麼可能看不見遙控器？電視機又怎麼會自動開關？

我受不了他每次都輕視我的恐懼，我卻要在家裡終日戰戰兢兢。

我走到他面前，嚴肅認真地說：「自從嫁咗比你之後，我五年嚟都無覺好瞓，晚晚係度又被鬼壓，日頭係屋企又見到有影飄嚟飄去。呢間屋真係有污糟嘢，你知嫁喎！你知唔知我係度幾驚啊？我次次同你講，你都唔信我，依家仲話我自己嚇自己。你搵個師傅上嚟睇下啦。」

「你之前食咗安眠藥咪一覺瞓到天光囉？係咪你而家有咗，所以精神緊張啊？忍吓啦，好快就過嫁啦。你依家有BB唔可以食藥，所以放鬆啲啦，我地早啲瞓好唔好？ 」他說罷就直接走去洗手間。

我立刻上前，在他關門前按住了門扉，「到底你呢塊佛牌係咪有問題？不如唔好戴幾日，睇下會唔會好轉？…… 」

正

留名 亂作野就打柒你

推

「我講過好多次，唔係！嗰個我老豆嚟嫁，又點會害你？ 」

「但係我真係每日喺屋企都提心吊膽！你體諒下你老婆得唔得啊？你知道我依家有咗特別易激動易敏感，我情緒唔穩定會影響到個BB。我請你將個佛牌放低幾日，唔係叫你扔咗佢喎，放低幾日咋喎，睇下點都唔得咩？ 」

「你自己睡眠質素差，休息唔夠先至有幻覺，你都識得講你會影響到個BB啦。唔好成日下下都怪呢塊佛牌。」他從襯衣裡拿出佛牌，說：「係我爸留比我嘅，我屋企剩係得我一粒仔，就算入面真係有佢嘅靈魂，佢都只係返嚟睇下我地，探下個孫。唔通你又要請師傅上嚟趕走佢啊？ 」

我氣急敗壞地大喊：「返嚟睇我？我沖涼個陣都見到有嘢啊！咁你老豆係咪都跟住我入廁所啊？ 」

阿佑猛然用力揮拳撞向門扉，嘭一聲把我嚇了一跳，他怒吼一句：「黃映兒，你唔好再亂講嘢！ 」

被突如其來的聲響嚇倒才知道剛才太過份了，我想開口道歉，他卻搶先說：「我今日返工已經好攰，我想沖涼先，你早啲休息啦。 」

我愣住看他的關上浴室門。我到底做錯了什麼？我以為他會關心我，以為他會為了孩子好好聽我的話。

我以為我會哭，但是我只想要好好保護我肚子裡的小生命，不想讓我們受到傷害，只想解決眼前的問題，所以我沒有哭。要是他的佛牌沒有問題，那家裡為什麼會一直出現奇怪的現象？

我們明明搬進前之前有好好拜四角，這也是一棟新房子，連阿佑媽媽也說這屋子風水不錯，那到底是什麼呢？我還是一直懷疑他的佛牌。

我坐在床上，用手機搜索關於佛牌的資訊，然後找到了恐怖熱線其中一集。

我按下去，戴上耳機開始聽節目。嘉賓是個學泰國佛法的女生，她簡單介紹了不同佛牌，我躲在被窩裡聽她的話。

她講起正牌與陰牌的分別，我就在想──阿佑戴的會不會是陰牌？

嘉賓說：「係一啲偏遠地區，例如好似柬埔寨咁，好多窮嘅家庭會賣咗自己個女，賣完就唔再理嫁啦，有啲可能本身已經係懷孕嘅。有啲女可能會比啲師傅買咗，然後被強姦，之後仲會亂棍打死佢地。」

主持人說：「哇……聽落已經覺得好恐怖啊……」

嘉賓繼續說：「係啊……呢啲就係所謂至陰至寒嘅牌啦……」然後補充：「我有聽過呢，都係柬埔寨個邊嘅。師傅打死咗呢啲孕婦之後，可能會生劏佢個肚，將個BB拎出嚟作法，之後再塞返入去。」

主持人問：「吓！咁個孕婦點啊？」

嘉賓回答：「咪死咗囉，所以個媽咪同BB都可以整成牌，一對咁樣賣比人供請。係新加坡、馬來西亞呢啲地方好興嫁。通常呢啲牌都會有死者嘅物件，例如係屍油啦、頭髮啦、人嘅眼珠啦。」

主持人驚叫一聲：「吓！眼珠？」

嘉賓繼續回答：「係啊。我之前去過柬埔寨啦，見到有啲街邊檔口呢就係賣呢種牌嘅，咁我就好奇拎上手睇下咩嚟啦，入面有啲血肉模糊嘅嘢，咁我就問個檔主係乜，佢就話係眼珠，人嘅眼珠嚟，仲要係星期二車輛死者嘅眼珠。其實有好多地方都相信星期二死嘅人特別陰嫁……」

聽到這裡，我關上了節目視頻，盯著傳來水聲的浴室……

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

翌日我給曉楠撥了一通電話，相約晚上二人聚餐。我們幾乎每個星期都見面，結婚前，我們倆的約會比我跟阿佑的還要頻密。

曉楠是我的中學同學，她是個秀外慧中的女生－－ 二十多年來熟讀幾千本書，學術、政治和歷史上的大小事無所不通，現今是個律師。

像她如此精明能幹的女孩當然不乏追求者，但她為人強勢好勝，不好相處。雖說她從不盛氣凌人也不斤斤計較，但她總是堅持己見，把旁人都當作是蠢蛋和白痴，鄙視所有與她合不來的人。

不過，我對所有人都很客氣隨和，所以不會嫌棄與她那麼孤高傲寡的人當朋友，而且她冰雪聰明也為我帶來好處，至少我不看新聞也能知天下事。

晚上，我坐在翠華餐廳等她，她下班後趕來銅鑼灣已經快八點鐘。

還記得剛認識她時，覺得她有點嚴肅安靜、內向沉默，不過那只是她慢熱的怪脾氣，後來熟稔起來就覺得她平易近人，跟她聊任何話題都可以，因為她是個很好的聆聽者，還會給予適當的安慰和關懷。

但日子久了就發現她是個長不大的孩子，腦裡都是奇怪的想法，整天想著些奇異之事。

而且，她主動關心別人的方式很奇怪，說話態度不可一世也不留情面，但不至於讓我反感，因為我知道她提出的意見和提議都是為我好的。她常常說自己朋友不多，但實際上身邊圍著她轉的人多的是。

許多人都信賴著她，但她卻只把對方當作普通朋友，也許是她慢熱，又或許是她太孤高而自我封閉起來。她是個我行我素的人，而我則是個小心除了管好自己的事情，也會幫別人安排周到的人，所以我們十幾年相處也很和諧。

這種性格與我卻是差天壤之別，雖然我承認自己有點小脾氣，也有任性和無理取鬧的時候，但她卻是個可以六親不認的人，我可無法這麼狠心。

我是個對任何事都感受很深的人，雖然擇偶有些挑剔，但時刻都期待愛情的精彩，我所說的挑剔可不是在於性格和外表，而是彼此間的共鳴。我的家庭意識令我很保守，行為也特別慎重，所以這些年來只交過三個男朋友，而第三個就是阿佑。

我不喜歡戲劇化的人生，只是某程度上潛意識為自己設定了一個角色，然後希望對方可以符合我心靈上的要求，誠實可靠地給予安全感，然後呵護著我，就是這麼簡單。

如果換她來形容我的性格，她大抵會說我體貼又很敏銳吧－－我一看就知道哪種人會與我合得來，不會像她一樣不斷去嘗試才發現「啊！原來佢同我唔夾。」這種第六感奇準無比，不過老實說，有時候會因此而過份擔憂。

我對待愛情比較謹慎，也不怕付出得比對方多，感情出現狀況時大多會怕傷害對方，內心極其掙扎，不會說放棄就放棄，一定會努力溝通挽回，以大局為重，就算低聲下氣去道歉也不要緊，只在徹底受傷時才會一刀兩斷誓不回頭。

點餐後，她說說公司裡的新同事有多無趣愚笨，我就說起晚上被鬼壓的事。

「可能係血液循環問題姐，無事嘅。」曉楠夾起了幾塊排骨塞進嘴裡。

我托著頭攪拌著杯裡的檸檬片，「再咁落去我遲早有焦慮症啊…… 」

「欸！睡眠癱瘓姐。姐係你以為自己醒咗，但現實中仲瞓緊覺。」她咀嚼後問：「你平時食完飯之後有無飲咖啡、茶或者可樂？有無食宵夜啊？ 」

「好似有掛，瞓之前食咗件雪芳蛋糕。我大肚之後好易就餓嫁啦，成日都想食嘢。」

「以後食飯之前唔好食Snack啦，準時食飯同埋唔好Skip任何一餐。體弱多病同低血鉀嘅人都容易睡眠癱瘓嫁，多啲郁動下啦，做下運動可以改善嘅。」

「嗯……」我呷一口檸檬水。

她正在看手機屏幕，「咦！念程開咗新公司喎？你知唔知啊？」她把屏幕轉向我，我接過來看了看，答：「哦，我知道啊，我等你嗰陣係Facebook見到。」

「自從佢同Mandy Yeung散咗之後，好似都無拍拖啦喎。」

念程是我大學時的男朋友，不過交往兩年多後，他就跟我「和平分手」然後無痕接軌與Mandy Yeung 拍拖。當時所有朋友都說他們早就有一腿，但是我始終覺得他沒有出軌，也沒有對不起我，純粹是我們不合適而已。也許是當年彼此都太幼稚，不會處理感情問題，所以我們最後才沒有在一起。

我說：「唔知喎。」

曉楠伸個懶腰，「最近老闆話叫我放咁啲假佢喎，話我舊年已經帶咗好多日嚟今年。」

「你成日都掛住做嘢，得閒就去下旅行玩下啦。最多我陪你啦，近近地去個台灣又好，去下東南亞又好。」

「去台灣？不了。東南亞都OK嘅，睇下點囉。我地都好耐無去旅行，不過唔知阿佑比唔比你一個去呢？再唔係，叫佢都請埋假陪你去囉。到你預產期就唔方便去嫁啦，就算阿佑比你去，你奶奶都唔比啦。」

「好，咁我返去同阿佑傾下囉。但我地三個啊？你叫埋梓傑囉。」

「你有興趣同佢去旅行咩？」她笑著問。

「費事你做電燈膽咋。」

「你知我唔介意嫁喎。」

八年前她在朋友聚會上認識梓傑，他除了同是學富五車，也待曉楠「千依百順」，完全接受她飄忽又自我的缺點。雖然比他聰明機智又順從服貼的人多不勝數，但她只看得上梓傑。

明明她對愛情要求嚴苛又自私，好像不會欣賞他人的優點，卻在他身上找到安全感。她討厭被別人黏著管著，需要自己的空間，需要創意又充滿好奇，估計是隻停不下來的小鳥，而他的心胸廣闊得可以容納她追求的所有東西－－既可以讓她天馬行空，也可以讓她安穩停泊。

不過，這不代表我對喜歡梓傑，我應該最有資格說討厭他了，不過這不是重點。反正他們從二十歲開始交往至今接近七年，別人眼中是對門當戶對的情侶，二人工作穩定亦同居多年卻仍未結婚，但我對他一直也沒有好感。

他太幼稚了，總愛嗆我和耍我為樂，要不是曉楠，我肯定不會理睬他。

曉楠讀高中和大學時與不少男生交往，屈指一算，也許有過十多段長短不一的戀情，但多半都只是一開始跟她合得來，或者純粹有些共同愛好而已，不出三個月便會分開。她對待感情瀟灑不羈，愛恨分明，不喜歡就直接斷絕關係，對待失戀似是非常淡然，絕不是那種人畜無害的小女孩。

每當男生們以為自己在她心中有一定地位時，可能會不自覺管束她，甚至為她作些決定，像是不許她和別人出去，抱怨她不回覆訊息，主動對她的作業提意見等等。

對啊，這些情侶間的小事的確很平常，但如我剛才所說，她是那麼的不可一世，怎麼可能接受對方指指點點？所以戀情很快就會告吹。

記得有個男生還跟我訴苦：「我對曉楠掏心掏肺，對佢咁好，點解佢會對我咁絕情？ 」我就知道他不是個對的人選。

離開餐廳後，我獨自乘車回家，在屋苑附近的小路上走著，輕輕撫摸微微隆起的腹部，好想快點看見我的寶寶。

如果你能聽見媽媽的話，我好想告訴你，媽媽真的很期待你來到這個世界。

最近媽媽心情不好，可能會讓你在肚子裡也有點不舒服吧？可是媽媽真的很努力，想給你一個安全的環境，想讓你健康地成長，才有空間去好好學習。可能你也不知道為什麼要學習吧？

總之呢，就要當一個像乾媽曉楠那麼聰明的女生，啊，或者不需要那麼聰明，要不然可能性格也會那麼奇怪。從初中起，不少同學都說曉楠喜歡搞曖昧，總是分不清對方是情人或朋友，也有許多男同學找我尋求意見，想知道如何離開朋友圈與她交往。她是個完全沒有性別觀念的人，她常常說：「男同女有咩分別？咪又係人。 」所以對待同性和異性的態度也一般無二。磨合適應後，想待在她身邊的人很多，但她讓對方留在身邊的數量卻很少，她的個性就是如此奇怪。

還是像媽媽吧，學習什麼的過得去就好，找一份適合自己的工作，繼續做自己喜歡的事情，懂得付出、健康和善良地成長就好。

聽聽話話，不要太淘氣就好，然後對愛情也要很認真，很長情，哈哈……

好像說遠了，你十幾歲之後才跟你講拍拖吧。

如果像爸爸的話，會很顧家很孝順，不過可能脾氣會有點壞喔，嗯，哈哈，不過沒關係，媽媽會慢慢教你的。啊，不過如果像爸爸的話，眼睛可能會很小……哈哈！

眼睛小也好吧，近年的韓星都是單眼皮啊……

這時我仿佛聽見孩子玩耍時的稚嫩笑聲，就在我的耳邊迴響，越來越靠近，貼近我的耳珠，似是小小的雙唇貼住了我冰冷的耳，一邊往皮膚吹著涼風一邊笑著──

嘻嘻……

嘻嘻……

我的手臂立刻起了雞皮疙瘩，頓時站住，回頭張望。

不知道為什麼，我想起的是家裡房間那個小黑影……

係咪得我留意到佢奶奶突登放幾粒飯係碗邊

佛牌鬼仔都有

同埋佢老公真係痴撚線，咁樣對自己老婆都有

太早入黎

希望你鍾意

高抬貴手啊，雖然寫得慢但會保證質素嫁

！！留意到細節位

我會盡力寫快啲

雖然我寫得慢，但我會堅持主要係呢度出文，之後先慢慢係其他地方Post 返。
但如果大家驚唔記得追Post，想收到每集更新，可以Like Facebook 專頁同Instagram。
Instagram 間唔中都有小弟嘅日常生活分享，得閒可以去睇下。

Facebook 專頁：

Instagram：

Page 已liked
加速

而家睇到你個留言先發現
好撚恐怖

仲有冇多啲細仔位

好鍾意睇靈異故

鬼故

我的手臂立刻起了雞皮疙瘩，頓時站住，回頭張望。不知道為什麼，我想起的是家裡房間那個小黑影……

遠處只有幾個老婦朝反方向走著，沒有小孩。

是風聲吧？

還是它就在我的面前？

我立刻禁止自己繼續想這些有的沒的。回過頭來，我閉上眼睛。

只能慢慢深呼吸去平伏心情──吸氣……呼氣……吸氣……呼氣……我好像可以聽見自己和另外一個人的心跳。

我低下頭來，慢慢張眼，才看見地上一大片金黃楓葉，形狀很漂亮。

不知道為什麼，我下意識彎下腰，撿起了地上的一塊楓葉，大概是忽爾想起了多年前同在掌心的那塊楓葉，抬頭見烏雲密佈，彷彿聽見了他在我身邊輕吟。

他知道我喜歡秋天，擁住我唱了周杰倫的《楓》，我也低聲地唱著副歌一句——

「緩緩飄落的楓葉像思念，我點燃燭火溫暖歲末的秋天……」

具穿透力的音樂仿佛貼附著我的靈魂，為我製造美好的幻覺，將我拉至最為圓滿無瑕的境界，連綿不絕地搖晃著最純真的記憶。

我們在安大略湖北岸的密西沙加，我當時還在讀視覺學系，而他讀經濟學系。我們在Square One Shopping Centre和Golden Square Centre裡閒逛、China Town和Young Street中流連……

我們一起去過看雄偉的尼加拉瓜瀑布，都不及他在校園裡隨手檢起一塊楓葉……

他走在我前面，半跑調地唱著流行曲，然後把火紅的楓葉遞進我的手中……

沒想到，我竟然還會在看見楓葉時想起念程。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

回到家裡，阿佑早已歸家梳洗好，我們都沒有提起昨晚的事。

我脫下鞋子，換上舒適的睡衣，坐在沙發陪他對著電視發呆。

「今日同曉楠出去點啊？食咗咩啊？」他先打開話題。

「無啊，食咗翠華咋嘛。」

「有無亂食嘢啊？」

「無啦。我食咗個四寶米線，同埋同佢Share咗個奶油豬仔包。」

他繼續看電視，問我到哪裡去、吃什麼都像是例行公事，辦完就算。

不過我想，每對情侶或夫婦過了這麼多年後，應該全都是這樣吧？日常的話也都說膩了，對彼此都這麼了解了，還會剩下什麼話題？

我說：「曉楠話我地一齊去旅行好唔好喎？佢話佢要放咗個大假。」

「吓？幾時啊？我地三個啊？定同埋佢條仔啊？」他看著我。

「唔知嫁，睇你幾時得閒囉，我都係問咗你先咋。應該唔會去好遠嘅，佢話去東南亞喎，但我地半年前先去完新加坡同馬來西亞。」

「近近地去澳門咪算囉。」他笑著回答。

我笑笑說：「認真啦，你想唔想去旅行姐？定係你唔想同曉楠去啊？」

「唔係，OK嘅，」他又繼續看電視，「去泰國囉。」

我立刻想到他的佛牌，不寒而慄。

他把沙發旁的枕頭放到背後，對著電視目不轉睛，「我今日都諗過嫁啦，我知你對我塊牌有啲唔放心，諗住帶你去見下我阿叔。」

我想開口拒絕，但沒有作聲。

他開始滔滔不絕：「我咪同你講過我個阿叔喺泰國嘅，好有錢嗰個啊。佢係跟一個大師嘅，係正經人家嚟。咁咪去玩幾日，順便去望下囉，又可以探下我阿叔。同埋佢法壇個唔係啲奇怪地方，好正氣嘅。我返去同公司請四、五日假啦，呢排岩岩完咗單大Job，應該無咩問題嘅。 」

我嘆氣，想直接講不去泰國。他卻說：「咁我阿叔都好錫我老豆嫁嘛，我細個嗰陣佢都對我好好嫁，得閒去探下佢都應該嘅，又東南亞咯，Fit哂。同埋佢個度好大間屋，我地可以借宿幾日，又可以慳一筆。 」

「我唔想去泰國啊……」

「咁你想去邊？」

「總之唔想去泰國啦……」

他與我對視，似乎想發火，說：「咁你想去邊？」

「我唔知啊……但係我唔想去嗰啲地方啊，你知我本身已經驚嫁嘛。」

「你知唔知恐懼係咩？恐懼等於未知啊。你就係因為唔清楚，唔了解先會驚，我都同咗你講我阿叔嗰度好正經嘅，唔係你聽返嚟嗰啲嘢啊。」

我無言以對，因為我知道他已經決定好了。一向如是，所有事情都由他決定。

「你乖啦，我特登請假陪你去旅行散下心喎，去大師嗰度又唔係行程嘅重點，去都係想你安心啲姐，同埋你睇完之後真係唔會再驚。咪當比個機會我去證明比你睇囉。」

我真的不想去泰國。

他繼續說：「啊！你呢排瞓得差嘛，你咪想搵個師傅睇下嘅，啱哂啦！人地出面做場法事好貴嫁，我地去可能唔洗錢添啊！嗱，本身泰國物價又平，住個度又可能唔洗錢，去睇下大師又可能唔洗錢添，又慳錢啦，又陪到你個姐妹啦。泰國又近啦，唔洗坐咁耐飛機啦，你隻腳又唔會咁攰，個BB又可以出世前去個短旅行咁，我仲可以探下我阿叔。」

「你鍾意啦。」本來可能很有趣的旅程，一瞬間就變得無趣。

「話唔定去完之後，大師可以比個佢開咗光嘅佛牌你，安胎添啦。」

「得啦。去泰國就去泰國，唔好逼我同你一齊戴佛牌，得唔得？同埋我無興趣戴啊。」我站起，直接走進房。

咁希望你鍾意呢個故

欣賞樓主寫得好仔細

但都寫快少少唔該

食完晏推一推

Lm

由IG轉到哩到睇

多謝！

好sweet

又要等喇

星期六出唔出文？

好睇！

LM

係呢度會更新得快啲

依家出！

「得啦。去泰國就去泰國，唔好逼我同你一齊戴佛牌，得唔得？同埋我無興趣戴啊。」我站起，直接走進房。

我躺在床上，不想跟任何人說話。以前我肯定會鎖上房門，直至凌晨兩三點都不願開門，很戲劇性地使他求我開門，然後他就會抱住我，哄我說：「好啦好啦，你話點就點啦。」不過這些年來，特別是婚後，他都忙住為家裡賺錢和儲錢，心思都花在這些錢上。

孩子交由他媽去處理，而我的心情當然是我自己處理。

要當媽媽的女人，沒有資格任性吧？

或者做人老婆、媳婦就是要賢淑一點──不能有太多脾氣，不能撒嬌不去沒趣的旅行，不能打電話給曉楠講阿佑，當然更不能回娘家。我總不能跟爸媽講阿佑的壞話，怎麼說都不對。

他是個為了這個家不斷付出的男人，為了孩子的未來拼命去賺錢，既然他想去泰國，去吧，去個夠，我也就去那麼幾天。

如果泰國有什麼神怪，他也就相信他的決定是錯的。這時候，我要好好專注在我的孩子上，給他一個好環境、好心境。

我閉上眼，房間的角落傳來孩子的嘟噥的聲音。

嗚嗚……

我看著牆角，是個動也不動的小孩。

他十分矮小，蹲在一角，沒有頭髮，似是個小和尚。他緩緩地站起來，我想大喊叫阿佑過來，但是不能作聲。

小孩這時停止移動，繼續蹲著。

嗚嗚……

他的身體僵硬住了，瘦小的肌肉和皮膚硬化了。整個房間都靜止了，只有他身體裡半透明的液體仍在流動。

那是血液？還是眼淚？我覺得那是眼淚。

慢慢，他痛苦的淚液蔓延到我的肌膚上，慢慢滲入我的細胞，直至我的身體也充滿悲痛的淚。我忽然覺得好痛苦，不知道為何會覺得如此痛苦，就像當年母親離世的時候那麼痛苦，可以感受到腹中和心肺都絞痛著。

人類很奇怪，心疼的時候，身體也會跟著疼痛起來。

液體慢慢要侵佔我整個身體，直至我無法呼吸！

我張口掙扎，幾乎要被淹死了！

救……命……救……

下一秒，我彈起坐在床上慌亂地大叫。

是夢。牆角，沒有人。

進入第二章
多謝你地肯推Post，同埋留言催我，真係好有滿足感。

－

一星期後，阿佑的媽媽陪我上瑜珈課，這當然也是她提議的。她說這種伸展運動能強化生殖系統，讓胎兒更健康，所以每個星期都要我來上課。

我一開始有點拒絕，因為畢竟會怕胎盤移位，但心裡又有點擔心產後暴肥和體弱，為了加速修身就支持下來了。而且聽說孕婦瑜珈有助減低分娩的痛楚，有些媽媽也因為勤於做瑜珈而縮短了分娩時間。

婆婆會坐在旁邊看我做瑜珈，有時候我覺得她是來監督我的。不過她真的很期待看到孫子，我和阿佑剛交往的時候，她已經常對我說要抱孫子。

所以懷孕之後，她能做的事都做了。我知道她是想孫子好，但有時候會造成無形壓力。

由於這堂課專為孕婦設立，所以除了鍛鍊身體以外，還會教我們如何跟寶寶溝通。課堂上的一些準媽媽是老手會分享她們的經驗，已育兩三個孩子的媽媽更會不斷鼓勵像我這種新手。

課程主要集中訓練骨盆部肌群，還有特定的核心肌肉，也會教我們如何適當地呼吸，再添加一些梵唱的環節。在冥想的過程中，我們更會進一步與寶寶親密地「溝通」。

老實說，我並不覺得冥想特別有用，不過我本身就喜歡跟寶寶說話，所以整體也是享受的。

課堂結束後，我從手袋取出乾淨的衣服和手機，打算去更衣室。我看看手機屏幕，才發現有兩個未接來電。

我問婆婆：「咦？頭先有人打過比我？」

「係啊，但你上緊堂咪幫你熄咗佢囉。」

「哦……」我按下去，是曉楠。

我按下撥號按鈕，「喂？你頭先搵我啊？」

「係啊。我今日要請假啦，老闆一陣去馬尼拉開會，下星期先返，要盡快批我個假。係咪去旅行？」

「嗯……我要再諗下先。」我明明可以說去泰國的。

「諗到幾時？」她的語氣應該比她的老闆更像老闆。

「比啲時間我啦！」

「你未問阿佑？」

「唔係啊……」我抓抓頭皮，「咁……佢話可以去嘅，但係未諗到去邊丫嘛。」

「咁你三點半前覆我，我依家去開會，一陣傾。」她掛了。

現在是兩點半。

手機響鈴來留名

有冇報警?

原來你鍾意俾人催

星期日出唔出文？

文文文

到星期一，應該出文啦掛？

婆婆看我面有難色，問道：「做咩啊映兒？」

「無……我諗緊同阿佑去下旅行好唔好咋嘛。」

「頭先嗰個係阿佑啊？」她皺起眉頭。

「唔係，我有個朋友呢，之前你都見過嫁。曉楠啊，好鍾意食蝦餃嗰個呢。」

「哦……蝦餃王啊。」她們唯一一次見面是在酒樓喝茶，曉楠一人吃了兩籠蝦餃。

「佢應該都會同我地一齊去旅行啊，佢諗住打嚟確認嘅。但其實我都唔知去邊度好，阿佑就有講過去泰國嘅，咁但係我自己就怕……」說到這裡，我才記起一開始戴佛牌的是她丈夫啊！我連忙補充：「怕……太熱，太熱可能會唔係咁好。」

「哦，阿仔想去探下阿叔，都好丫。」她微笑，接著說：「熱又唔係真係好熱嘅，我嗰陣駝住阿佑都係咁去嫁，我咪係泰國生佢嫁囉。」

「嗯……其實……」我猶豫應否說出事實，「我係驚……奶奶，我係驚嗰啲嘢。姐係你知啦，泰國咪好多好出名嘅靈異嘢嘅，啲人成日都係酒店撞鬼啊，呢樣嗰樣咁……咁我就其實，唔係話好受得嗰種……」

我開始有點語無論次，「姐係呢……其實，我唔係好想接觸到。咁可能我個人又敏感啲啦，最近都好似有啲感應到嘅，就怕去到泰國更加嚴重。同埋其實……」

她牢牢看著我雙眼，專心聆聽著。

我舔舔嘴唇，鼓起勇氣說：「我一直都好驚阿佑塊佛牌。我知道係老爺留比佢嘅，但係我自己可能有啲……真係唔太了解呢樣嘢啦。所以我一直都好驚，我知道我咁講好似好大逆不道，但係我唔係針對塊佛牌，我係真係驚，純粹係驚。」

「嗯，我明白。」她的反應非常冷靜，看來沒有半點驚訝。

我吞口水，等待著她的回覆。

「其實泰國都有好多好正氣嘅嘢，佛牌可能對你嚟講比較『偏門』啲，但佢同水晶係差唔多嘅嘢嚟。你如果唔太鍾意佛牌嘅，咁咪戴水晶囉，好多人都係咁嫁。水晶都會保護你嘅，女仔人家都係想安心姐。你去泰國都好嘅，順便去廟拜拜啦。」

她似乎根本不在意我害怕的事，說水晶、廟宇是想轉移話題，還是勸我接受文化？

她接著說：「我以前有咗個陣身體好差嫁，好虛嫁，好似你咁。醫生話我生阿佑會好危險，搞到佢死鬼老豆幾擔心。但係去咗泰國拜四面佛之後就健康咗，個人真係唔同啲，精神啲又有力啲，生阿佑個陣都唔算好痛，陣痛咗半個鐘咋！坐月時仲好快好返。」

我低下頭，說：「嗯，我去換衫先。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

回到家裡，我在客廳裡躺在沙發上。對著櫸木畫架上未完成的畫作發呆，回過神來發現畫上有異樣。怎麼……畫上好像有點奇怪？

我記得當時我只用了靛色、鈷藍色和午夜藍，但上面似乎還有鮮紅色。是我累了嗎？

我貶眼再看，真的有別的顏色。

我離開沙發，上前近距離地看畫作。上面的確有紅色顏料，似是隨便用手指點開或路過時抹到的痕跡。我打量地上的畫畫工具，明明只放著鈦白色和各種藍色調的油畫顏料，怎麼畫上會有幾點紅色的潑墨？

我靠近看那些紅色，這些是什麼？不會是血吧。

文呀

樓主可唔可以保證唔好爛尾

好好睇

留個名

好睇 推

尾

樓主有無睇過我在泰國賣佛牌的那幾年？

算啦既然好睇就唔逼你每日出文

輕輕一推

平時完全唔敢接觸呢類嘢⋯⋯

幾好睇，出快啲

已正皮

係ig見到 過嚟lm先

太慢了吧

新讀者留名

出文未啊

live

我可以保證！不過我真係寫得比較慢，
同埋我平日返工OT到好夜，岩岩呢個星期有野要趕
所以無咩時間出文，唔好意思

無啊，你推薦定你覺得有相似？

多謝你啊，我禮拜五六會盡量出多啲

你有無睇過有關既電台或電視節目？定係都係只敢睇書？

多謝

IG update得慢啲，所以你黎呢邊都好岩

對唔住

你好

出了

我離開沙發，上前近距離地看畫作。

上面的確有紅色顏料，似是隨便用手指點開或路過時抹到的痕跡。我打量地上的畫畫工具，明明只放著鈦白色和各種藍色調的油畫顏料，怎麼畫上會有幾點紅色的潑墨？

我靠近看那些紅色，這些是什麼？

不會是血吧。

我用指頭碰碰紅色的顏料，乾了。

這時電話響起，是曉楠。

「喂？」我看看手錶上的時間，三點半。

「我請咗假啦，去邊度旅行？」

「吓？咁快！」她其實根本不需要我回覆啊，反正她都會請假，去哪裡都無所謂吧。為什麼一定要催我？她自己打給阿佑也可以啊。

「去邊啊？」

我有點不耐煩，「唔知啊，阿佑話去泰國喎。去唔去啊咁？」

「泰國曼谷？咁四日三夜？」

「你決定啦！」反正一切都是他們決定的。

「好。我一陣叫秘書安排機票，洗唔洗我幫你Book埋？」

我立刻回應：「梗係啦，我一陣比我同阿佑嘅護照你。」

「酒店方面有無咩要求？」

「我想住Villa。」我想起八婆Venus 之前在獨棟別墅拍的女神照，她坐在泳池邊裝模作樣的樣子令我想吐。

「嗯。咁好啦，Book好會通知你。」

「欸！等陣！」我突然想起阿佑說起他叔叔的屋子，「可能唔洗Book酒店啊。」

「吓？點解？」

「阿佑有個uncle係嗰邊係住豪宅嘅，佢話可能會比間房我地喎，應該可以免費一齊住。」

我明要瘋狂OT真係冇晒時間

好啦慢慢寫不過唔准爛

「但我唔識佢嫁喎，點一齊去住啊？」

「佢講到個度成個皇宮咁嫁，比一間房你無所謂啦。我今晚再問下阿佑係咪confirm先啦，酒店唔好搞住啦，或者等我處理啦，我book都得嫁。你剩係搞機票個啲啦。」

「嗯，咁我準備上court啦，bye bye。」她直接掛斷了。

她兩點半開會，叫我三點半之前回覆，原來三點半就要上庭。

通話時間連五分鐘都沒有。她根本就不打算跟我討論嘛！去旅行那麼多細節，隨便說句交給秘書就算了，都不需要看看有什麼好玩的，有什麼「好去處」？去泰國有鬼也不怕嗎？不需要問問梓傑意見嗎？

我說一句去泰國，她就去訂機票酒店了。

到底是她太忙，還是我太閒？抑或是我才懂得顧慮，他們每個人都是隨便敷衍的？

現在是去旅行啊，又不是去街市買根蔥。去泰國是很近，但也需要好好安排！

我坐回沙發上，打開電視，剛播完《問問MC蛛》，接著要播《交易現場》。

我愣住，對著電視發呆。「恆指表現反覆架，係朝早低開九十五點之後呢好快倒升喎，升成四十九點添……」

我不該這麼生氣的。說要陪曉楠去旅行的是我，她上庭前也擠出時間來跟我確認旅行的事，還打算處理好機票和酒店的瑣碎事。是我實在不想去泰國才會這麼激動吧？

「中午收市只係微升到三點姐，二萬二千三百零三點，總成交三百五十二億……」

說實話，我真的很擔心。但是我根本不知道我在擔心什麼，我知道我是怕寶寶受影響，但老實講，我很怕撞鬼。雖然不知道會不會有鬼，但我這種情況，身懷六甲去這麼猛鬼的地方好嗎？

「到最活躍港股嘅收市情況啦，工行跌多咗啊，跌成百份之二啦，跌一毫子。民行更加係急挫啊，超過百份之六，跌咗六毫半。建行跌兩仙，中行跌五仙……」

我完全聽不懂這些話，直接關上電視。

或者我怕，我會接受那佛牌的存在。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

最後我們在一個禮拜後出發到泰國，沒有執拾太多行李，也沒有準備什麼，只翻看幾頁旅遊書，發現泰國人通常都只講泰文，對遊客才講英語。

雖然所有路牌都有英文對照，所以溝通完全無礙。但為了方便購物時與當地人講價，我還是上網查閱部分泰文音譯 。

我的行李大部分都是護膚品，還有各種不同的身體乳。寶寶日漸成長會撐高肚皮，所以肌膚需要滋潤的產品去提高耐受性，補充油份和水份才有抵禦力，令皮膚更有彈性。

因為妊娠紋很恐怖，一開始是紅色一條一條，之後漸變成膚色，凹凸不平細紋滿佈在肚皮上，其實是些不可逆的疤痕，就算花錢去做醫學美容也只能減淡，而不會完全消失。

我不想肚皮變得那麼噁心，所以非常著重保養。我有許多擦小腿和肚皮的保養品，像山茶花美膚霜也帶了三支，混入按摩油一同使用真的很棒。

對於不能擦香水的我來說，身體乳霜是唯獨能依靠的法寶。

至於其他的日常用品，完全不管了。因為我們決定住在阿佑叔叔的家。

曉楠本來想訂附近的酒店，或者是市中心隨便一家飯店，可是阿佑堅持說要款待曉楠，所以我也說服她跟我們一起住。她一開始完全不願意，但後來我撒嬌說需要她來照顧我，她便就範了。

其實我覺得阿佑根本對曉楠沒什麼好感，他一向覺得她很難相處，太過孤高，很自以為是，而且還會在他背後說他壞話。

當然，全都是我私下告訴他的。

他一直不明白我跟曉楠為何這麼要好，但也尊重我的意見，不反對我們來往。反正他不在乎曉楠那種不討好的角色，他最重視的只有他的家人。

於是我一直都在想，為什麼他硬要曉楠和我們一起同住？一同去旅行又不一定要每天住在一起，而且他們不熟，住在一起不會很奇怪嗎？

我很懷疑他們究竟能否好好相處。我知道曉楠對阿佑沒有什麼意見，只關心他對我好不好，有沒有能力照顧我而已。

但是阿佑是個很率直的人，說話做事都很衝動，我怕他對曉楠的偏見會影響這次旅行。再說，梓傑真的很愛嗆我，一天到晚都在冷嘲熱諷，我怕我會忍不住大發脾氣。

說到底，我還是覺得這次的旅行非常彆扭。

我討厭所有安排，也不喜歡這次旅行的目的地，當然完全不帶任何期望。我覺得曉楠也不一定想去泰國，但她懶得去想。梓傑方面，我不清楚，我本來就不知道他是怎麼想的。但我知道，阿佑這次一定很高興。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我們早上九點半出發，乘坐十二點的飛機。

辛苦樓主！好好睇
希望你keep 住出

去泰國未啊

頂太早
live左
樓主啲文筆幾靚
睇得好舒服

早左入黎啊

live左

真心推薦，佢有面有好多經歷，有同你相似，你睇完可以好了解佛牌巫術降頭係咩一回事

唔通住埋一齊係方便叫阿叔搵人落降頭

一開始講陰牌同大肚婆有關，唔會係害佢老婆掛？

可能成家都係痴撚線

其實女主本身就係一個煩閪，又會同老公講自己個fd 講佢壞話。
再加產前抑鬱，有無佛牌佢都係一個閪女人...
當然唔係lee d 性格就無故仔睇。

文呀

加速

好同意，女主真係乜撚都煩一餐。

產前抑鬱自己一個係屋企
訓得差又懷疑撞鬼，都能理解既

同老公講好朋友不是，都係證明佢本身自卑
覺得自己比唔上人，先想係老公面前威下？
或者純粹想講下是非，又無諗後果
我諗好多女人仔都係咁

我會，多謝你！

有無好推薦

去啦去啦

多謝讚賞 ，但為咗注重寫細節同想帶多啲泰國文化比大家，
劇情發展得無出面啲故咁急，希望你地體諒

其實唔早嫁，你地越多留言我越有頭緒點寫落去

唔早啊，等多啲人入嚟催我

多謝推薦！得閒睇下

搞埋佢個friend

最怕係一屍兩命

好多女人都會係自己男朋友面前講姐妹壞話 無計

小火龍

然後呢

請問呢個估故大概有幾長/大概會去到幾時先完

Live

依家係第二章嘅一半，應該去到四至五章。

我們早上九點半出發，乘坐十二點的飛機。

我們這次坐泰國航空，我本以為大部分空中服務員也是泰國人妖，但原來並非如此，除了一些相貌標緻的華人年輕男女，也有一位笑容親切的年老男人為我們服務。

大學時我修讀經濟及副修語言學，所以對世界各地語言都感興趣，以前跟曉楠討論泰語發音，我們都只會多嘴獻淺地合掌說「สวัสดี」（你好S̄wạs̄dī）。

曼谷對許多人來說是個保存不少文化傳承和遺風的城市，除了建設不少現代繁榮的商業中心也保留許多歷史悠久、金碧輝煌的建築，因而得到「東方威尼斯」的美名。但香港人對泰語實在短見薄識，對泰國文化當然是坐井觀天，不過說實話，我自己何不是一樣無知，畢竟從未在當地居住，日常也沒有機會使用泰文書寫或交談。

所以，我對泰國這地方真的一所無知。

聊起泰國文化時，曉楠開始跟我分享她腦內的百科叢書。

她說合掌的問候方式叫「威」，正確的做法是雙手在胸前合並但不貼合，面對不同人的做法也有所不同，對同輩時指尖不高於下巴，而對長輩時則要低頭輕觸鼻尖，對德高望重的人則要抬高至額頭，對僧侶和佛像更要下跪投地膜拜，以示尊敬。

「咁係咪所有泰國人都咁打招呼？我地見面個陣都唔一定會揮手啦。 」我問。

「梗係唔係啦，長輩對後輩可能只會點頭微笑，同埋泰國嘅皇親貴族都唔會用『威』嘅。」曉楠說。

「哦……」真不知道她平時都在看什麼書，連泰式問候方法也如此瞭解。

「喂，你估下泰國人信咩宗教多？」她喝了一口熱茶。

我想到了答案，但不想回答。

「喂，聽唔聽到我問你嘢？」

「唔知啊！」是佛教吧？要不然怎麼會有那麼多佛牌？

她似乎要開始滔滔不絕：「九成嘅泰國人係佛教信徒。」

我就說嘛。

「其餘嘅係伊斯蘭教、基督教同其他宗教。而回教教徒呢，主要就住係南部嘅北大年府、陶公府同惹拉府。」

「究竟你點知呢啲嘢架？你平時睇乜嫁你？」

「無啊，上個月無聊睇咗個講宗教嘅Documentary咋嘛。」

「你咁都記得嘅？嗰啲……咩咩府啊？咩野拉府？咩圖咩府？你個腦係咪真係多容量成咁啊？」

「唔知喎，記得就記得嫁啦。」

阿佑聽見我們的話，便問道：「啊！曉楠啊，你咁熟泰國嘅？」

Lived 好正呢啲題材

反

奶奶同老公係唔係想拎個bb黎做佛牌

「啊！曉楠啊，你咁熟泰國嘅？」

Push

推一推

有幾多人係咁唔係重點，重點係佢地要知道d 問題係佢地自己製造俾自己

唔通真係咁邪惡

「你咁都記得嘅？嗰啲……咩咩府啊？咩野拉府？咩圖咩府？你個腦係咪真係多容量成咁啊？」

「唔知喎，記得就記得嫁啦。」

阿佑聽見我們的話，便問道：「啊！曉楠啊，你咁熟泰國嘅？」

「唔係啊，我都係睇下紀錄片咋嘛。」

「哈哈，不如我問吓你丫，啊唔係，係請教下你──你知唔知泰國實際嘅地理位置係邊？」看來阿佑始終不相信「曉楠知天下事」的超能力。

「你唔係想我比個坐標你啊嘛？最多都係知鄰近有咩國家姐。」

「哦，係啊？咁係邊啲國家啊？」他繼續問。

「呢啲咁簡單嘅問題，不如你問你老婆啦。」梓傑說。

他們同時瞧我看，我愣住了。

「你咩意思啊？」我不耐煩地問。

曉楠連忙為我回答：「咪馬來西亞、柬埔寨、緬甸、安達曼海同老撾囉。有咩好請教啊呢啲嘢？上Google都搵到啦。」

「無，我見你成日都教我老婆咁多嘢，講咁多嘢比佢知，咪睇下你係咪真係樣樣都識，定係亂咁噏當秘笈姐。」

「咁你無啦啦問我一個地理問題，都唔代表你會知我識幾多嘢嫁喎……」曉楠往窗外看。

我打圓場，說：「欸！咁曉楠識嘢多就人人都知嫁啦，老公你都好叻嫁，同你地兩個一齊我咪識多啲嘢囉。」

「最弊係人地講完，映兒你都唔記得姐。」梓傑又再嗆我，「你貴人善忘丫嘛。」

大家都不禁笑了，我也尷尬地笑了笑。

他真的很討厭，我完全不想搭理他。我知道我記憶力沒有他女朋友那麼好，我也知道我沒有她那麼學識淵博，可是他不需要這麼說啊！不過算了，反正我當一次醜人，大家就不會吵。

到達泰國廊曼國際機場後，跟隨指示牌取回行李箱。

阿佑取出了他的手機，連接了機場免費無線網絡，向他的叔叔發送短訊表示我們已到達泰國，然後走到一樓的的士站，工作人員從櫃台過來詢問我們的目的地，然後把泰文地址寫在紙上，將紙條遞給的士司機，然後司機把紀錄了車牌和司機資料的紙條交給我們，細閱也發現紙條上有列明額外服務費的細節。

上車以三十五泰銖起價，約四十五分鐘到達叔叔的家花費一共五百泰銖。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

八月的泰國正直雨季，雖然不及十月至二月涼爽，卻剛過了最熱的月份，最低攝氏二十四度，經常下雨，所以機票特別便宜。

下車後，我們來到了一個別墅式平村的小村，雖近郊區但不算偏僻，據說這一整條村都是阿叔的物業，一些租給移居泰國的港人，一些則是他徒弟的宿舍。

阿叔十分好客，所以特地空置村內的兩間別墅，一間正在招待叔叔的朋友，另一間則給我們當免費民宿。

「阿叔！好耐無見啦！」阿佑上前要和一個中午男人握手。他皮膚黝黑，肌肉緊實，戴上一頂草帽，穿著輕便的短衫短褲。旁邊站著三四個女人，穿著整齊潔白的服裝，應該是他的傭人。

「佑仔？差啲唔認得你啦！」阿叔親切地過來直接擁抱住阿佑，然後對我們三人微笑。

阿叔的廣東話有些奇怪的口音。

「哈哈，點會啊？前幾年先見面。啊同你介紹先，呢個我老婆映兒，我地嘅朋友曉楠、梓傑。」阿佑說。

他們和阿叔互相點頭示好。

「啊，你係映兒啊？上次我嚟香港，阿佑話你返加拿大鄉下，所以一直無機會見你。」

「哦？係啊……唔好意思啊阿叔……」我尷尬地說。

「哈哈，傻啦！你地洗唔洗去放低行李先？」

「好啊，係咪去隔嚟屋啊？」阿佑提起行李箱。

「唔係，唔係。你放低先，放低先！」阿叔向身後的其中一位傭人說了一句泰文：「พกกระเป๋าของพวกเขา 。」

泰文真的很奇怪，不像國語、日文或韓文，聽起來是完全沒有關連的字──「蹼確落跑狂扑落靠。」

「ครับท่าน。」傭人們立刻過來提起我們的行李箱和袋子，然後帶領我們去坐屋外的高爾夫球車，她們把行李分別放到兩輛車上，而車上均有司機。

「ครับท่าน。」傭人們立刻過來提起我們的行李箱和袋子，然後帶領我們去坐屋外的高爾夫球車，她們把行李分別放到兩輛車上，而車上均有司機。

「你地搞掂咗就過返嚟啦。」阿叔把鑰匙交給阿佑，然後對我們揮手。

「哦，好啊好啊好啊，唔該哂先！」阿佑接過鑰匙，說畢便走向高爾夫球車。

「唔該哂啊。」我說。

「唔該。」曉楠與梓傑異口同聲。

我和阿佑、曉楠和梓傑分開上車，兩位傭人把行李放好後，分別踏在行李架上隨行。行駛大概三分鐘後，我們來到57號洋房，曉楠和梓傑亦隨著下車。

我們四人同住一間兩層高別墅，一進屋便是個一車房，沒有房車。我們進屋後，傭人們把行李逐一搬進來。

食埋晚飯間屋就開始黎料

「聽講呢度啲屋好平，兩三千呎嘅別墅月租連雜費都係萬幾蚊港紙。」曉楠說。

上幾級樓梯就是偌大的客廳，自然光從落地玻璃透進來，十分舒適。上一層樓是房間，也就是主人套房。

原來整幢別墅有五間套房，每間配備浴室廁所，其中兩間亦設有衣帽間，前後花園及私人泳池，還有一個空曠的天台花園。

我們四人一起參觀別墅，一邊走著一邊驚嘆。

「哇……係香港做到隻狗咁，都未必買到間咁嘅大屋。」梓傑說。

阿佑冷笑，輕聲對我說：「佢洗乜做姐？」

因為梓傑家人給他留了三間豪宅──兩間在港，一間在英國。

曉楠對梓傑說：「係啊，香港啲屋千零呎算好大啦，呢度我諗有五至六千呎。」

「老婆鍾唔鍾意呢度啊？」阿佑問我。

咁岩比你撞正我出文

追到live 左
留名

由xanga時代已有睇你既文，支持下先

好好睇 留名，考完試再睇

留名。。。正皮
請出多啲

正皮留名支持
又要驚又要睇

星期六出多啲

快啲

所以樓主呢個故係清泉

連我自己都已經唔係好記得係xanga出過咩文
不過好多謝你啊！

多謝你！
考試加油！

知道，我會盡力！

多謝多謝！我都係又要驚又要寫嫁

「老婆鍾唔鍾意呢度啊？」阿佑問我。

「OK啦……」我也想在香港住這麼大的豪宅。

放下行李後，我把頭髮綁成馬尾。然後阿佑叫我們都趕快到客廳集合，司機和傭人們仍在外面等待著。

我們回到阿叔的大宅，阿叔開始跟我們簡介泰國的好去處，介紹我們今天可先去邏羅廣場逛逛，晚餐後可到曼谷新興娛樂中心看人妖表演。他說：「泰國四寶有大象、蟒蛇、四面佛同人妖，所以人妖係國內都好有地位嫁！」

阿叔亦說他待會兒有要事出門，明天才能招待我們共晉晚餐。阿佑和他講起婆婆的近況，曉楠和梓傑安靜地聆聽著。他們倆聊天時，我問阿叔：「啊，阿叔，我地可唔可以參觀下你間屋啊？」

「哦，隨便啊！」阿叔比預期中親切有禮。

然後我招手叫曉楠過來陪我，梓傑也跟隨上來，阿叔見狀便立刻過來，介紹屋內的古董擺設。

我們走到客廳的另一邊，有一條旋轉樓梯和一間客廁，廁所的左邊是黑色的三角琴，旁邊有個密封的木櫃，木櫃前有個田園風擺設的角落，放有蕾絲桌布和雪白絨毛小椅子，與屋內其他傢俱格格不入，桌上有些碟子、茶壺和茶杯，仔細看，杯內有黃茶，小碟上有幾塊曲奇。

坐在小椅子上的，是一個洋娃娃。

她活像個目光呆滯的小女孩，一頭黝黑的卷髮綁成兩條辮子，穿著粉嫩的花裙，戴上一條復古項鍊，手腕和腳腕也掛著碎花紅繩子。

我悄悄問曉楠：「呢隻……係咪鬼仔啊？」

誰知道旁的阿叔聽見了，主動回答：「佢係Luk Thep嚟，即係『Child angel』！佢叫阿艾，唔洗驚，係我為我地帶來幸福嘅小天使。」

「咩？咩係Luk Thep？」我追問。

「小天使！Luk Thep係小天使。佢係受法師加持而有靈性嘅公仔啊，阿艾係著名法師 Phra Vinai Tidpanyo作法喚醒嘅細蚊仔，我們屋企第一個供奉嘅小朋友。」阿叔禮貌地說：「我地上樓上睇下啊。」

曉楠和我並肩而行，悄悄告訴我：「你唔知呢種神仙公仔依家好流行？有啲人叫佢地做嬰靈娃娃嫁呢！你真係唔知啊？」

「吓？見都未見過喎……」我一邊上樓梯一邊看著那嬰靈娃娃。

「有間飛泰國嘅航空公司，特登整咗比呢啲公仔坐嘅專屬座位，會serve埋兒童飛機餐同嘢飲比佢地嫁喎，之前報紙有賣嫁。」

「佢睇報紙嫁咩？」身後的梓傑補充：「Thai Smile Airways丫嘛（泰國微笑航空公司），空姐仲會幫佢地扣安全帶。」

我依然滿腹疑團，「咁姐係，係咪鬼仔啊？佢個樣好真喎，好似唔係Barbie個隻喎，夜晚係咪會郁嫁？好得人驚啊……係咪咩古曼童啊？咩嚟嫁……你知唔知咩嚟啊？係咪鬼仔姐？ 」

「我唔知佢識唔識郁，但我知你唔應該亂講嘢囉。」梓傑說。

「我覺得好核突囉，真係好似咩Chucky啊Annabelle啊咁，睇見就毛管棟。都唔知入面係咪有咩小朋友骨啊，胎盤啊個啲嘢。」

BTW 如果大家好奇嘅話，不妨Google下 「Luk Thep」

就會大概知道映兒見到個公仔係咩樣。

我覺得呢種公仔手工都幾精緻

就快入直路

女主真係世界級討厭

搵 Luk Thep Google 頭兩張圖係咁：

雖然睇落只係普通公仔，但望耐咗都有映兒種恐懼感

利申：不嬲對公仔無好感

係機場見過個女仔抱住呢啲公仔

個女主真係好鬼煩

講真，我真係有d 想棄故，佢d 心聲煩到呢，但又係主線喎

佢唔亂諗野邊有野睇

心水清喎

見到你咁話想棄故，我仲驚過寫呢個故個陣

唔知你有無睇我無聊日常Instagram story，我琴日都有專登係嗰邊回應下關於映兒嘅心理描寫

係呢度貼返出黎比你 希望你明白我對煩膠女主角嘅苦心，同埋多謝你繼續支持！

真人見到可能真係會嚇親，特別係坐係飛機上面，前面仲要放份兒童餐

「我覺得好核突囉，真係好似咩Chucky啊Annabelle啊咁，睇見就毛管棟。都唔知入面係咪有咩小朋友骨啊，胎盤啊個啲嘢。」

曉楠耐心地說：「唔係啦，唔係鬼片個啲嚟嫁。好多人都特登『養』公仔，特別係有靈性嘅公仔，細路仔會當佢地係玩伴，大人當佢地係心靈寄託。得一部分人會特登灌入骨灰或骨頭，借力量嚟做啲古怪嘢。」

「你又知？」我半信半疑。

她隨意使個眼色，然後走到樓上的飯廳繼續參觀。

「唔洗驚喎，最多今晚嚟搵你陪佢瞓姐嘛。」梓傑偷笑。

我立刻用手肘狠狠撞他的腹部，「妖！」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我們在屋內逛了一圈，然後阿叔便出門去辦事，吩咐司機載我們到村口等的士。上車不久後，我們經過許多佛像和石雕等古跡，然後來到了著名的暹羅廣場（Siam Square）。這是曼谷市中心的大商場，就在地鐵暹羅站的出口下，亦是傳說中的曼谷西門町。暹羅廣場的對面是三座百貨公司——暹羅百麗宮百貨（Siam Paragon）、暹羅潮流中心百貨（ Siam Centre）及暹羅探索百貨（ Siam Discovery）。

無論是名牌精品、豪華電影院、家具用品、特色餐廳都應有盡有，更有杜莎夫人蠟像館和地下水族館。

我們四人漫無目的地逛了一會兒，開始感到口渴，但阿佑不許我喝冰的飲料，只讓我買了一杯芒果特飲，他跟曉楠則點了芒果冰，而梓傑點了我最討厭的榴槤沙冰。

他明知道我很討厭榴槤味，還故意喝一大口後，在我面前打嗝，呼出一口酸臭味。之後曉楠在超級市場買了冰凍原個榴槤，裡面是榴槤肉和榴槤雪糕，吃得津津有味。

我們逐層逛了一次，周圍全是旅客。阿佑在美食廣場中買了芒果糯米飯，但不讓我吃糯米飯，只給我吃了兩塊芒果，他說糯米對胃部不好。

梓傑和曉楠在吃泰式豬手飯和海南雞，我吃了兩件豬手，曉楠則夾了一件雞腿給我，我用筷子去掉雞皮後開始吃著。我知道孕婦都該留意飲食，但我真的很想在旅行時放縱一下。

不過，我還是為了寶寶，乖乖地忍著。

晚上，我們去阿叔介紹的地道泰國餐廳吃飯。阿佑說他小時候已經來過，他的父親和店老闆很熟。桌上分別放有魚露和朝天椒等調料的小碗，所有菜色都紅綠相間及十分鮮艷。

我特別喜歡咖喱和燒烤。咖喱飯的主要材料為大米、鮮蝦和雞肉片，咖喱醬有豐富的椰乳香，還有檸檬草、魚醬及蝦醬的香味，辣度適中。

泰國盛產海鮮、稻米、蔬菜、椰子及甘蔗，以上均為主要食材，配以酸辣為主調的醬汁和泰國獨有的幾種調料，不用醬油和糖。常用的調料如泰國檸檬比一般黃色檸檬小，外皮呈鮮綠色，香味更為濃郁，幾乎每道菜都配上這種典型的東南亞風味。

侍應餐後奉送時令水果及用椰奶和棕櫚糖做的甜點。燒烤類分別有燒雞腿、烤魚、龍蝦和海蟹，老闆更額外附送烤香蕉和山芋，配上新鮮蔬菜亦佐以泰式調料。

另外的椰汁雞及木瓜沙拉也得到曉楠歡心，沙拉以蝦米和木瓜絲為主，拌以大蒜、魚醬、檸檬汁和碎辣椒，一試難忘。

接下來，我們去曼谷新興娛樂中心觀賞最著名的人克里普索人妖秀，晚上九點多至十一點一共兩場，門票售一千兩百泰銖，還奉送一杯免費飲品，他們都選擇了啤酒，痛快地大口大口飲嚥，我卻只能喝果汁。

大學時，我和曉楠都玩得很瘋，Pre-drink 熱身時基本先連喝幾杯普通雞尾酒，我通常喝Jager Bomb，她則每次都選Tequila Sunrise。之後連續喝五、六杯龍舌蘭或伏特加，再男女分對玩投杯球（Beer Pong），我們經常勝出，但最後還是會吐完再喝。當年在加拿大常常在酒吧玩撞球，念程也不是我的對手。

不過今天的我，只能滴酒不沾。

表演開始前，主持逐一介紹所有演員，然後她們開始模仿英國Spice Girls的舞蹈和演唱，以及一些滑稽搞笑的反串喜劇節目，服裝和舞蹈都有美國百老匯的影子，演員的表現力極強，賣力又認真，個子高，穿著五彩繽粉的性感服飾更顯身材豐滿。

這晚座無虛席，我們非常靠近舞台，雖然聽不懂他們戲劇中說的泰語，但各種不同類型的節目也妙趣橫生，也有些各國文化的表演－－中國的《夜上海》、韓國傳統的《阿里郎》和日本的歌姬《美空雲雀》，像嘉年華一樣，短時間內觀賞到包羅萬有的節目，不虛此行。

「啲人妖做變性手術咪好痛囉？要切咗條……」我問。

曉楠說：「唔係啊，佢地細細個開始已經會注射異性荷爾蒙同整形嫁啦，啲藥會抑制男性生殖器官發育，食十幾年之後令佢嘅男性生理特徵萋縮，姐係佢地下體變得短小，同埋身體少啲肌肉，同時又增多皮下脂肪令個胸同Pat Pat大啲。」

「荷咩爾蒙姐？你望下佢地有無喉核，咁就分到男定女啦！呢啲嘢整形都整唔到。」阿佑說。

我立刻重點留意這些服務員的脖子，沒有喉結，說明她們是女生吧。

「喂！你估下佢地入面有幾多人係做雞？」梓傑又開始問愚昧無趣的問題。

曉楠回答：「佢地係度做dancers，應該已經有穩定收入啦。」

「咁映兒你估下？」梓傑問。

「咩啊？曉楠咪答咗你囉！」

「你估下佢地擅長做咩運動？或者打咩波？」

我張合嘴唇，發出輕蔑的聲音，「咩啊？咩打波啊無啦啦？關咩打波事啊？」

梓傑無奈地說：「吓……呢個咁低級你都答唔到……」

我尷尬地用手肘推撞他：「咩姐？」

阿佑沒好氣地為他解答：「《人妖打排球》啊……」然後立刻轉移話題：「喂曉楠啊，我想請教你呢，點解泰國人唔會岐視啲變性人同人妖，但香港人又會呢？」

我嘗試回答：「因為香港人Mean 啲囉，係香港做咩都唔岩嫁啦。唔好話人妖，同性戀都比人笑啦！或者我答唔到啲無聊『打排球』嘢都會比人笑囉。」

梓傑卻露出恥笑我的表情，讓人很火大。

曉楠說：「嗯……我諗係因為泰國係小乘佛教嘅國家，比較在乎自我覺悟同相互尊重，所以大家都唔會主動干預貼指責其他人嘅性傾向，同埋泰國政府舊年制定新憲法承認第三性嘅存在。」

「係咩？咁係亞洲好似係唯一一個承認第三性嘅國家喎，係咪啊？」阿佑再問。

我看著阿佑，覺得他是刻意想咄咄逼人。他從上飛機開始一直都在主動跟曉楠聊天，但每次都是在問問題。像在面試或考試一樣，用侵略性的態度對待曉楠，提出尖銳的問題，不斷針對她。

「唔係啊，尼泊爾、印度同巴基斯坦都有。」但曉楠沉著從容地回答。

阿佑再問：「咁泰國同性婚姻合唔合法？」

「未合法化囉，同埋護照都剩係有男女之分。」她說。

「咁你又知唔知……」

我打斷了他的問題：「喂，唔好掛住問問題啦。繼續睇啦！」

這時，表演卻結束了。我們四人與演員們合影留念，她們熱情洋溢，對著照相機笑得燦爛。

我對她們說：「ขอขอบคุณ（K̄hx k̄hxbkhuṇ）」意指謝謝，她們都合掌微笑點頭，然後阿佑和梓傑主動付了合共幾百泰銖小費。

完結後，我們坐地鐵來到鄰近車站的大型按摩中心，也是當地最著名的一家，以健康水療為賣點。豪華裝潢就像五星級酒店般，非常氣派，但收費卻不算昂貴，九十分鐘的香薰全身按摩只須八百五十泰銖，我選擇了更適合孕婦的天然草藥按摩，兩小時只須八百泰銖。

梓傑和阿佑選了泰式香油按摩，而曉楠則選擇了香薰全身按摩。

泰式按摩技法配合傳統醫藥已有約四千多年歷史，這種天然療法可用於強身健體及舒緩勞損。

男女分開按摩，於是與男生們道別後，我和曉楠去更衣室換上浴衣，然後到雙人按摩室等候按摩師。

人夾人嘅，我唔鍾意d 咁敏感嘅人，可能d 咁敏感嘅人又覺得我係佢地嘅梓傑呢。
但例如呀佑考較曉楠（其實我feel 唔到係考，因為無語氣），可能曉楠自己ok 呢，佢題題都答到，關女主咩事，定女主根本唔想一個出色嘅女人同自己老公講野...咁就唔好介紹佢地識啦，救命...

睇得出你真係有留心睇

btw 我真人識嘅映兒同梓傑本身都係好唔夾

學你話齋人夾人，可能你同梓傑呢種人會做到friend

如果最尾唔係鬼故我可能會更欣賞你，haha

樓主自己本身係咪敏感孕婦？

今日樓主好抵讚 出咗好多
如果係舊登會腸油比你

咁你覺得係唔係

唔係
我未試過懷孕，本身同映兒性格亦差好遠

多謝你 希望你地鍾意睇

完左再傾，haha，有得估下都係有趣嘅地方，加油

老實講，好睇嘅，但我覺得好似寫咗過多同故事主線關係唔大嘅野，例如介紹個地方都一大段字，成日覺得睇咗唔少字但個劇情推進唔快。
定係有一堆伏筆寫咗先咁多字，係嘅就小弟無認真睇，返去重睇

唔知係咪有伏筆但佢有細緻刻畫到角色
呢樣野唔多高登/ 連登故有
同埋似鬼故俾時間你抖下氣咁
依家係泰國，我估應該好快會入正路

我就覺得樓主雖然寫得慢，但睇得出好用心，啲細致位好明顯下咗功夫。

係就係慢咗啲，不過我寧願慢工出細貨，仲可以看故學知識

support ching

其實叫鬼牌 泰國真既佛牌係師父注入慈心而成，純粹保下平安快樂 並無特別功用

兩個年約二十歲的女技師捧著按摩用的藥料進來，然後開始為我們按摩。由於懷孕的關係，我只能坐著而不能伏卧，曉楠則趴在床上。

按摩師從足部往心臟的方向進行按摩，然後一直往上移動，特別舒展背部和腰部，來回揉捏撫摸，左右手交替動作，偶爾也會拉拽按壓，用力柔和而均勻。

除了消除疲勞更增強了關節韌帶的彈性，促進體液循環，亦有穴位按壓及伸展環節——使用手指、手臂和膝部按摩特定穴位。

「聽晚我地同阿叔食咩啊？」曉楠問。

「唔知喎……可能食九大簋。」我隨便回答。

我有點吃不消這種按摩方法，叫她輕一點，她才稍微放輕。她將手指尖放在穴位上逐漸施力按壓，然後利用划圈的手法在更大的範圍施壓，按摩和撫摸我的皮膚，然後輕滑我的皮膚。

「你老公最近好似健談咗喎。」她突然說。

「吓？係咩？」你是想說他一直都在針對你吧？

「佢聊我講嘢多咗喎，以前同佢出街，佢都好少主動同我講嘢。」

居然真的覺得他很健談，我就說她真的很不會觀人面色。這方面她一向比我弱，不會觀察別人的情緒。

女技師輕輕擠壓我的頭皮，然後張開手指柔和且有節奏地拍打頭皮，以梳理的方式按摩著。

我看著她的赤裸的背部，「可能佢心情好掛。」

她沒有回答。

我嘗試扯開話題：「曉楠啊，你有無諗住幾時同梓傑結婚啊？」

「無喎，其實唔結婚都無咩所謂姐。」

「你地一齊咗咁多年，都差唔多係時候要組織家庭啦。你睇下我、Carol、Jessica，連最乞人憎個Venus都泊到好碼頭啦。Carol個仔三歲半，我都就嚟生得啦。」

對我來說，婚姻是人生中最重要的事，家庭則是最重要的人。婚姻是女人的第二次投胎，這麼重要的事情當然要越快辦就越好。我相信百分百為自己的家庭付出，只要對方是對的人，就會換來百年好合的結局。阿佑是我選擇的，而我肚裡的寶寶就是我們一起帶來世上的。就算我再嬌弱，也要開始有三頭六臂，還要撇掉任性和小脾氣，才可以成為一個負責任的好妻子、好媽媽。我覺得，這是婚姻和家庭為我帶來最大的改變。

我和阿佑雖然不似從前熱戀那麼親密，但是婚姻本身就像一件白瓷器，要花費很多工夫才會做得好，但是它本身又很易碎，打破後收拾碎片又很可能會弄傷。所以花費工夫這環節，就算要我們分別擔起不同責任，我還是會盡全力做到最好。

「但係我唔想要小朋友喎，你知我不嬲都唔太鍾意小朋友……」

「你未試過有小朋友嗰種喜悅姐！」

「啲細路又嘈又亂跑亂撞，怕熱怕凍呢樣嗰樣，大個咗又搏嘴搏舌。睇見你駝仔又辛苦，之前Carol生仔又痛咗十幾個鐘，真係好得人驚。」

「你怕痛咪開刀生囉，同埋我駝得又唔係真係咁辛苦姐，係瞓得麻麻地同怕熱又要戒口姐。同埋小朋友係嘈啲嫁啦，望都望佢地活潑，唔好自閉啦。同埋啊，你幾唔鍾意細路都好，你一定係我BB嘅契媽，走唔甩嫁啦，點都有個仔！」

「你又知係仔？」

「我唔知嫁，女都得，無所謂！」

按摩師正推拉著我的腰部，突然非常用力地壓著我的脊椎，我疼得大聲嚎叫：「啊！」我自然地站起來，「No！Too strong！Can you see I am pregnant？ตั้งครรภ์（懷孕）！」

按摩師也嚇得後退幾步，「Sorry sorry！Sorry！」

「It’s OK，but be careful！」我再坐下來，調整坐姿。

後方的角落傳出孩子嘰嘰喳喳耍樂的聲音，我立刻轉身一看，孩子的聲音消失了。我依然死盯著沒有人的暗角，然後按摩師對我揮手，示意要我坐好。我吞嚥口水，重新坐好，心跳加速。

曉楠問：「做咩事啊？佢大力得滯？」

「唔……係啊，無事，一兩下姐。」

按摩師再繞到我的背後，對我說：「เด็ก，Don’t mind。」

「What is 『เด็ก』？」我問。

她想了想，「hmm……small？kid？」

「Kid？You mean, children that kinda kid？」我不敢相信自己的耳朵。

她恍然大悟，「Yes yes！children！」

每一章都要講，女主心聲世界級，絕對支持係鬼故，快d 搵人整死們就得。

整死佢

開始嚟料

個按摩師見到個仔

「做咩啊？」曉楠轉過頭來看我。

「……你頭先聽唔聽到有聲？」我問。

「咩聲啊？你大嗌？」

「唔係啊……頭先……」我不想嚇她，但我還是說了：「有小朋友啊……」

她用毛巾裏住身體，坐起來，「咩小朋友？」

我急得高聲大叫：「佢話呢度有小朋友啊！叫我don’t mind啊！」

曉楠不語，靜止了三秒，轉頭就對她的按摩師說：「Can we leave now？We would like to end earlier。」

「OK……」按摩師回答。

她示意叫我先離開房間，我立刻走到走廊，看見她從口袋裡取出兩百泰銖，分別給了兩位按摩師，再緩緩走了出來。我們一起走到更衣室，然後馬上淋浴，我嚇得手一直在抖。

咦有一段出唔到，出返先：

她恍然大悟，「Yes yes！children！」

「做咩啊？」曉楠轉過頭來看我。

「……你頭先聽唔聽到有聲？」我問。

「咩聲啊？你大嗌？」

「唔係啊……頭先……」我不想嚇她，但我還是說了：「有小朋友啊……」

她用毛巾裏住身體，坐起來，「咩小朋友？」

我急得高聲大叫：「佢話呢度有小朋友啊！叫我don’t mind啊！」

曉楠不語，靜止了三秒，轉頭就對她的按摩師說：「Can we leave now？We would like to end earlier。」

「OK……」按摩師回答。

她示意叫我先離開房間，我立刻走到走廊，看見她從口袋裡取出兩百泰銖，分別給了兩位按摩師，再緩緩走了出來。我們一起走到更衣室，然後馬上淋浴，我嚇得手一直在抖。

「頭先你聽到有聲？」曉楠在隔壁的浴室中洗澡。

「係啊……」我取大毛巾抹乾身上的水珠，不斷顫抖。

「嗯，換埋衫就走。」她簡單地回答。

我以為她會一次又一次地確認我有否聽錯，或者像阿佑那樣怪我多疑。我有一刻覺得，曉楠真的很了解我需要什麼，而且她很尊重我，比阿佑更懂得怎麼待我好。這也不是什麼重大發現，我也不覺得很驚奇，只是有點感嘆。

我急速地換上自己的衣服，然後坐她的浴室外的木椅等她，待她也結束後，我們一起走到按摩中心的大堂。她馬上致電梓傑，我也打電話給阿佑，但他們都沒有接聽，這也是意料之內的，因為他們仍在進行按摩。

「呢度好光猛，人流又多，無事。」她說。

「嗯。」我的心還是砰砰跳。

她目不轉睛地在電話上發短訊，「不如我地去食啲嘢？」

「嗯……但我唔係好餓。同埋我地就咁走咗去，一陣佢地出嚟咪搵唔到我地？」

「我sent咗短訊比梓傑講我地按完啦，想出去商場行陣，佢地出嚟會打比我地嫁啦。」她站起來，「嚟啦。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

結果我們在商場附近的夜市逛了二十多分鐘，他們便出來找我們。坐的士回去阿叔那條村子的路上，我沒有心情跟他們聊天，只看著窗外的車水馬龍。

回到大屋後，他們各自去洗澡和整理行李。阿佑叫我先回房休息，他將會跟阿叔在客廳聊一會兒。待曉楠洗澡後，我走到她的房間，趁梓傑在用浴室時與她聊天。

我坐在她的床上，嘆一口氣，說：「頭先……你咁快就走，其實你有無聽到聲啊？」

「無。不過我見你咁驚咪走先囉，無謂留係嗰度搞到你唔舒服啦。」她坐在床上，用毛巾搓髮尾。

我再嘆氣，「我諗緊同唔同阿佑講好……」

「講返頭先件事？講囉，我諗佢都擔心你嘅。」

「頭先個按摩師講嘅嘢真係嚇親我啊！佢話間房有小朋友，即係佢都見到啦！即係真係有嘢喎！係你見唔到聽唔到咋，但係真係有嘢喎！佢仲叫我don’t mind，係咪痴線嫁？」

「咁可能佢見慣，又唔想嚇親你姐……」她走到梳妝台旁邊，對著鏡子開始梳頭。「我覺得就算真係有嗰啲嘢都好，你唔理佢，佢咪唔會搞你。唔洗驚啦，依家都走咗，難得一齊嚟旅行玩下，諗下有無咩地方想去仲好。」

我沒有回答，呆滯地坐著看她梳頭，感覺毫無精神，腹壁開始有些緊繃。此時，浴室的水聲停下，我便不想待在房間裡。

「算啦。」我站起來，「你早啲休息啦，聽日再講，我攰啦，想抖下。」然後踏出房外，走到走廊時聽見阿佑和阿叔在客廳聊天的聲音。

我下意識走到樓梯旁，往下走了幾級，在樓梯轉角停下，偷聽他們的對話。我沒有多想，純粹想聽聽他們在聊什麼。

「得嫁啦，事業……得嫁啦。」阿佑的聲音很輕，幾乎聽不見整句話。

Live 左

開始入直路

「剩係事業？」阿叔問。

「嗯，遲啲比啲料你。阿叔你快啲返去休息下，我地聽日再傾！」

「好好好！你休息下，聽日我叫司機嚟接你地！」他們似乎正往大門走，聲線漸弱，「嗯嗯，得啦得啦！唔洗啦，我走得嫁啦！」

阿佑說：「嗯，好啦！聽日見啦！」

我馬上跑回房間，關上門，坐在床上看電話。阿佑開門後，我抬頭看一看他，問：「點啊？阿叔做咩啊？」

「無，咁耐無見咪傾下計囉，順便講下聽日佢帶我地去邊嘛。」他取起電話，坐在床邊，看看電郵收件箱。

「哦……」我坐在床上按摩肚皮，「老公啊……我想問你啊，點解呢，你會叫埋曉楠同我地一齊住嘅？」

「咁反正都一齊嚟旅行，無所謂啦。」

「咁你做咩成日都啄住佢啊？」

「有咩？無啊。」

「無？你由係飛機嗰陣已經開始係咁啄住佢啦喎……」

「咩啊？無喎。」

「明明就有……你呃我做乜姐？我同你相處咗咁多年，我會唔知你係點？你好明顯係唔妥佢啦，又唔見你咁對梓傑？明明又係你叫佢一齊嚟住，但你又下下都啄住佢。」

他看一看我，「咁我啄住佢又點先？係咪啄佢唔起丫？」他繼續盯看電話，「我只係想睇下佢識幾多嘢姐，唔係想落佢面嫁喎，佢咪答得幾高興！」他放下電話，扯起被子，將枕頭豎起放在床頭，然後坐著，「佢不嬲都唔鍾意我啦，我串佢兩句好正常姐。」

「佢都無唔鍾意你……」

「咩啊？我地啱啱拍拖個陣，佢睇唔起我嫁嘛！你話佢覺得我有失身份啊嘛，唔似你地出身咁有錢，我又唔似得佢條仔咁，屋企有間廠嘅！我無佢咁勁啊，阿大狀，飽讀詩書啊，事業型啊嘛！搵得多錢啊嘛！」

「咁佢都係擔心我姐，我嗰時都同咗你講話佢唔係針對你咯。佢係著緊我咋嘛，咁女仔係咁嫁啦。係會擔心呢啲嘢嫁！同埋我都話咗我唔介意咯，佢都好尊重我嘅決定嫁！如果佢真係咁唔鍾意你，點會比我嫁比你啊？」

「痴線！你嫁唔嫁比我要佢批准？我話事嫁嘛！我話娶你，你就嫁比我啦！」他擁住我，說：「條女成日似住自己係律師就嘴Gel Gel，做嘢勁又點？都唔識同人相處，都係我老婆聽教聽話。」

「咁你都聽我話，唔好成日啄住佢啦。」

「喂！我無真係啄住佢嫁喎！我係想了解下佢識幾多嘢咋喎！我都邀請埋佢嚟住啦，就知我唔係咁小器啦！」他輕輕親吻我的額頭。

「係啦係啦……」我蓋住被子，說：「老公啊，我想同你講啲嘢啊……」

「咩事啊？」

「我頭先去揼骨個陣呢，有啲唔舒服……好似見到……」

第二章出多少少就完，好快就進入大家最期待嘅精彩部分。

呢一章交代嘅嘢比較多，唔太多恐怖位，可能令某啲讀者唔夠喉，但接下來就會好緊湊！

好多謝大家留言同支持，希望大家可以多啲幫手推Post

我亦都好期待同大家一齊討論劇情，或者聽你地嘅意見嫁！

提多次大家先，想每一章都收到通知而唔怕更新得慢，可以去我Facebook／Instagram睇

都係方便大家，睇下你地鍾意點

Facebook:
Instagram:

如果真係得四章嘅話，已經去到一半

照咁去，目標要係曉楠/梓傑喎，係咪有左唔知呀？否則帶佢地來即係節外生枝姐

女主角d內心戲好煩
但支持樓主繼續寫,好引人入勝

文呢樓主

覺得有少少鍾意左樓主

睇得出好鍾意寫故仔，同時又熱衷同讀者交流

oops... live左
好正呀！有時會諗，旁人可能會當佢係產前抑鬱，因為佢本身都係一個敏感既女仔，係都唔奇
不過幾羅生門，邊個會知到底係有精神病定係撞邪......

btw, 映兒好似我朋友，勁多內心小劇場，夢想又係結婚生仔做個小女人，可惜... 比較...識揀人，搵極都未極到，似係未結婚既映兒 成日都令到我好想撞牆

映兒有fans

fans? 不了

「我頭先去揼骨個陣呢，有啲唔舒服……好似見到……」

他慌張地問：「做咩唔舒服啊？係咪整到你唔舒服啊？有無整親個肚啊？你有無即刻叫佢停啊？ 」

「無事，我無事啊……」

「真係無事？」他非常擔心地撫摸著我的肚皮。

我連忙說：「無事啊！」

「哎呀……可能你唔受得泰式按摩啊，唉！唔怪得你地咁早結束啦！」他緊抱住我，疼惜地撫摸著我的手臂，才意識到自己還沒換上睡衣，「哎！仲未沖涼！我快啲去沖涼先，唔係一陣又搞好耐先瞓。」然後匆匆忙忙地去行李箱裡取睡衣，「你有咩事要即刻同我講啊，知嗎？我唔會比任何人傷害我老婆。」

「知啦，我幫你放咗套睡衣係廁所啦。」我說。

「唔該老婆！」他走到浴室裡，閉門前對我說：「你攰就瞓先啦！乖。」

第三章

第二天在房間內梳洗，準備出發前，我的呼吸忽然非常急促，唾淚分泌急劇增加，聲門關閉，心率加快，我知道痛苦又再度來臨了。我的腹肌和膈肌即時急劇收縮，胸腹腔壓強上升，擠壓胃裡的沾滿胃液的食物上升，嘩啦嘩啦的從口腔溢出，上一口還沒吐完，下一口就到喉嚨了，我嗆得不斷咳嗽喘氣，一邊咳一邊吐。

阿叔的傭人們為我們煮了早餐，但我無精打采，坐在飯桌時更食慾不振，吐無定時也不想進食，怕食入即吐。口腔總是像被一層腥臭的薄膜包裹住，味同嚼蜡，食不甘味。

而且這種味道與日俱增，吃完就吐，吃完藥又再吐，就算只吐出些膽汁和胃酸也不會停止，看見從前喜愛的食物也喪失胃口。

曉楠得知我晨吐後，給我遞了一杯溫水，然後默默坐下來吃早餐，沒有提起昨晚按摩的事。雖然她從未懷孕，但既然她是本活生生的百科叢書，應該無所不曉，所以我便開始討論晨吐的狀況，問她怎麼抒緩晨吐。

她說：「其實好正常，懷孕早期體內嘅雌激素激增就會令你想嘔。朝早空肚時更甚，同埋你嗅覺比以前更敏感，所以容易覺得噁心。」

「吓？但我已經有咗接近五個月啦喎，唔係得朝早先想嘔，係全日都好唔舒服啊。 」孕婦一般只在頭幾週孕吐，三個月後都幾乎不再吐。

「仲有咩唔舒服？」

「覺得好難集中精神，瞓得差，成日都想喊，又好易攰。」

「嗯，你上次身體檢查嗰陣有無check BMI？」

「有，好似……16。」

「吓？醫生無叫你做多啲運動同注意飲食？你咁樣唔得嫁喎！食多啲嘢啦。 」她夾起魚肉片放到我的碗裡。

我想起婆婆曾說哪種孕婦較容易孕吐，她說懷女嬰比男嬰更容易孕吐，所以我的孩子可能是個女生，但是我一直覺得他是個男孩。

曉楠再補充說孕前體重過輕或過重、容易暈車、甲狀腺亢進、有偏頭痛病史和腸胃有問題的也特別容易妊娠孕吐，她集齊這幾種特徵，所以她一點也不想懷孕。

正在吃煎太陽蛋的梓傑說：「但你嘔嗰陣我會幫你托住喎。」

「唔洗客氣啦。」曉楠繼續吃雞肉腸。

我什麼都不想吃，只夾起一片生薑，要放進嘴裡時，她立刻用筷子敲打我的碗邊，說：「喂！做咩食薑啊？嘔完就唔好食薑啦！食道被胃酸灼傷後再食薑唔好嫁。」

我記得明明聽別人說過吃薑有助舒緩孕吐啊，於是半信半疑問：「吓？真係嫁？咁如果……我作嘔嗰陣係咪應該直接催吐？」

「嘔出嚟理應係舒服啲，但長期催吐會導致胃酸倒流，仲會灼傷食道同聲帶。所以嘔吐之後一定要漱口，飲啲暖水，沖走口腔嘅嘔吐物避免誘發再嘔。」

我想起那人正是婆婆，「真係嫁？但明明奶奶話要食薑同催吐嫁喎，係咪你唔識咋……」

嚟緊會開始進入最緊張嘅部分，所以我會專心寫多少少先post，等大家可以一次過睇多啲。

多謝你地嘅支持

等左7日 睇左佢晨吐同食早餐

3 日姐

老一輩vs知識派

爛尾？

屌你老母岀未

我想起那人正是婆婆，「真係嫁？但明明奶奶話要食薑同催吐嫁喎，係咪你唔識咋……」

阿佑見狀，立刻插嘴：「係囉，曉楠你又未大過肚，咪亂咁教我老婆啦！」

「吓？但係『熱者寒之』，孕婦係唔適宜食咁多薑嫁喎，同埋佢仲要啱啱先嘔完……」

「你係醫生咩？老婆繼續食，唔好理佢。」

「生薑有薑黃素，係可以抑制嘔吐，但係都會令子宮收縮嫁。」

「我媽一手湊大我，佢食薑嗰陣又唔見佢有事？你唔好成日識少少扮代表啦！」阿佑說。

「OK，咁你繼續食。」曉楠說完，忽然站起來說把錢包遺留在房間內，梓傑便陪她上去取回來。

曉楠頭腦聰明卻不太會照顧自己，生活細節上特別疏懶冒失，典型忘記吃飯、喝水和帶傘那種人。她的時間大概都花在讀書和工作上，生活上粗枝大葉，餘下的日常事務都交給梓傑，所以當他一不留神便會一起出錯。

最後，我吃下了幾片生薑。

待他們下來後，我們一同到阿叔的房子集合。阿叔主動開門歡迎我們，問候我們有否好好休息，也讓我們評價傭人準備的早餐。我們一同步入客廳，看見一位黑髮姑娘，她正恣意地坐在沙發上，面露微笑。

「同大家介紹吓，佢叫寶兒，係移民嚟泰國嘅香港人，租住緊56號洋房，姐係你地隔嚟間屋，佢都係搬咗嚟個幾月嫁咋。」

她是個淑麗而冶艷的女人，穿著一襲純白紗的長裙，展現性感的鎖骨和胸溝，染有一頭亞麻啡色微卷的頭髮，胭脂花粉，秀色可餐，混血深邃的明眸帶點詭秘的邪氣，微笑時眼神無比淡漠。

寶兒站起來，雙手合十，說：「早晨！」

我也一樣謙虛有禮地打招呼。這時，我留意到她身上有個精緻細小的佛牌，我不自覺地盯看著，她向我們介紹這叫蝴蝶牌。雖然隔了幾米，但我也能嗅到這個佛牌傳來特別的味道，仔細去嗅更覺香氣撲鼻。

「點解塊牌咁香嘅？」

我居然不覺得這塊佛牌討厭。

她說這塊牌的另一面是九尾狐，長大後覺得自己與狐仙有種特別的默契，一開始只是去店裡隨便看看，心裡卻似是有股魔力引導她回去購買，所以家裡也另外供奉幾個九尾狐佛牌，但怕出外戴著有碰撞，所以回家才跟祂們溝通。

她再補充，說：「九尾狐仙佛牌嘅功效係招桃花同權貴，防外遇又吸引人緣嫁。」

「吓？真係有九尾狐嫁？」

「係啊。同埋我諗香港人大部分對九尾狐嘅了解都係覺得佢係狐妖，但其實佢係九尾狐仙嚟嘅。九尾狐仙同狐妖係兩種截然不同嘅靈體。」

「有咩分別嫁？」

「前者係仙靈，屬大仙法，地位尊崇，而且法力高深，成願力強，但由於佢係女靈，所以好多泰國人都唔承認狐仙嘅。」

「吓？」看來她真的十分喜歡她的佛牌。

「係啊，我為咗好好研究塊牌，仲特登搬咗嚟泰國，仲學埋泰文添！」

我還留意到她戴佛牌的位置較特別，阿叔把佛牌掛在脖子上，她則掛在腰間。

這時，阿叔說：「司機到咗門口啦，我地行啦？寶兒你如果有嘢做就返去先啦，我帶佢地周圍去行下，睇下啲旅遊景點啊。」

「我無嘢做啊，如果你地唔介意，不如一齊行啊？」寶兒說。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我們六人分別乘坐兩輛車出發去參觀泰國名勝。首先是曼谷的大皇宮和玉佛寺，都是遊客都必定到訪的景點。阿叔前一天已提醒我們不要穿著拖鞋，以示尊敬佛寺。

先來到帶有濃厚泰國特色的大皇宮，門票只售兩百泰銖，路口邊上有許多接載遊客的嘟嘟車，高聳的大皇宮潔白圍牆外還有修剪整齊五彩繽紛的花圃，宮殿前放置了泰國大象雕塑，從大門進入後，眼前是一大片綠油油的草地，宮內滿佈外地遊客。

大雄寶殿有三層重檐，最頂尖有龍首、龍鯪和鳳尾的雕塑，風簷則是那羅延騎著金翅鳥的雕刻，大殿周圍繞著上蓋琉璃瓦的走廊。

方形尖頂式大殿門拱和窗拱都貼了金箔和彩色玻璃，殿門和殿窗都鑲嵌了貝殼的藝術。大殿內四邊的壁畫分別是－－佛陀成道前遭受群魔騷擾圖、三界畫圖、佛陀誕生、成道和涅槃等應化事跡圖，以及國皇巡守圖。

當我走到壁畫前仔細欣賞時，阿叔忽然走到我身邊，輕聲說：「映兒啊。」

「係，咩事啊？」

「我見你對寶兒嘅佛牌好似有啲興趣喎，係咪啊？」

「吓？唔係啊，我……」

他打斷了我的話：「如果你對佛牌有興趣嘅話，你可以跟我去廟度拜拜啊！寶兒戴緊嘅牌……一般大多都係白衣阿贊造出，唔係寺廟高僧製成架。」

我立刻揮手搖頭，「吓？唔係啊！唔係啊！我唔係啊……我無興趣架。」

「嗯？哦，好，咁你如果有咩疑惑，就嚟搵我啦，好嗎？」

「吓……哦……」

他對我微笑點頭，然後他走回前面，帶領我們繼續參觀。

我們在外面放有花苞和玫瑰花的地方，用花沾水後灑在頭頂上，寓意祈求平安。皇宮的左邊正是金碧輝煌的玉佛寺建築群，進入寺廟前先先更換乾淨的拖鞋。陽光映照下金光閃爍非常耀眼，主體是歐陸式設計，屋頂長長的尖端則沿用泰式風格。

沿路還有許多具有氣勢且雕工精細的佛教建築，園內到處都是各式園藝擺設，右側另一的節基皇殿是王室藏骨室和武器博物館，附近還有一個禁止遊客參觀的地方，外面有衛兵把守。

我問：「哇，泰國皇室依家係咪住係入面啊？」

「真係話你戇居怕你嬲，依家嘅泰國皇室點會住呢度啊？呢度比人參觀嫁嘛！」梓傑的態度常讓我想要發飆。

「吓？但係有士兵嫁喎！唔通入面荒廢咗啊？ 無人住，做咩仲要有人睇住啊？」我再問，他肯定不懂回答。

走在前面的阿叔大概聽見了我的問題：「依家？係用嚟做加冕典禮同宮廷慶祝架。」

阿佑邊走邊拍照，「點解呢個節基皇殿同隔嚟嘅建築有啲唔同嘅？ 」

「我估係後來先加上去嘅。我諗係因為受意大利文藝復興建築風格影響啦，以前應該無呢種咁泰式嘅傳統殿頂。」曉楠回答。

步行不遠就到臥佛寺，整座巨佛像金光燦爛，表情祥和，頭上隆起許多個小小螺旋狀，靠著巨石枕躺卧在整個廟宇裡，佛前都是掛滿鮮花的廟柱，腳底雕有百多個吉祥圖案，更鑲嵌珍珠貝母拼湊成華麗細緻的花紋，指頭都齊長，前面放有一尊小臥佛，遊客可在他身上黏貼金箔祈福。據說是泰國最古老的佛寺之一，身長四十六米，高十五米。

參拜時，我們買了一百零八個銅錢，將銅錢一個一個放在祈福缽中，步出寺外，和尚在我們身上潑水祈福平安。

阿佑說：「聽講呢，好多和尚爛賭、貪污又叫雞架喎。」

「真係架？」我不敢相信他們修道中人會如此辱門敗戶。

「好出奇咩？」走在前面的曉楠說，「舊年四月，新聞都有報導架！法身寺捲入咗曼谷空贊合作社盜用公款嘅醜聞嘛，涉及成二千萬美金架！不過我諗同宗教又無關嘅，係人嘅問題。」

參觀佛寺後，阿叔問我們要否去購物，我當然立刻舉手贊成。但是他和寶兒並不打算購物，提議待晚餐時間再聚。我們同意後，他便叫司機帶我們到四面佛旁邊的尚泰世界購物中心（Central World） 。

這是曼谷最大的生活時尚購物中心，各類產品和服裝應有盡有，無論是奢侈品還是平民化的商品都包羅萬有－－國際時尚品牌、泰國當地設計師品牌、美容指甲療程、學習教育中心、新鮮蔬果、電子零件、禮品特產、超過一百間餐館，還有室內溜冰場、SFX電影城及可舉辦大型活動的戶外廣場。

我和曉楠叫男生們自己去逛街，兩小時後在美食廣場集合。

兩個女生開始瘋狂購物，先在底層買著名的NaRaYa 曼谷包作手信，然後在國際服裝品牌專賣店買了特價衣裙。她在隔壁買了兩球意大利雪糕，再去第三層選購內衣，然後去那些在香港沒有分店的化妝品店購物。逛了一個多小時，提著大包小包開始疲困，打算到美食廣場休息，但曉楠被途中閃閃發亮的櫥窗吸引住，於是決定展開最後的戰役－－在一家當地品牌的飾物店鋪，一共選了接近二十款商品，包括帽子、耳環和手鍊，結賬時才知道要四千泰銖，即接近八百元港幣。

我問售貨員：「吐內大賣土？」對方淺笑，在計算機上按了「3500」。

曉楠捂嘴大笑：「哈哈！你噏乜啊？你睇下人地都笑你啦。」

我無奈地說：「我叫佢計平啲啊！我特登上網學架！」我決定之後不在她面前講泰語了。

然後我們在美食廣場集合，找到阿佑和梓傑正在麥當勞坐著喝啤酒，香港所有麥當勞都不售啤酒，但泰國指定的麥當勞卻有此服務。我們放下戰利品後，我問他們剛剛兩小時買了什麼，梓傑說：「無喎。 」

「吓？坐咗兩個鐘唔悶咩？」

他們都似笑非笑地異口同聲：「唔會啦。」然後梓傑再補充：「我地𥄫女丫嘛。」

「𥄫女？」我目露凶光盯住阿佑。

他搖頭解釋：「唔係啊，我地係度玩『估吓邊個係人妖』啊。」

男生總是長不大的孩子吧。

曉楠坐在梓傑旁邊不發一言，大口喝著剩下三分一的第二杯啤酒。梓傑主動說：「其實大部分時間都係係度轉珠（玩Puzzle and Dragon）啦，呢度有WIFI吖嘛。 」

她提著塑膠杯打嗝點頭。

我們離開了尚泰世界購物中心，來到了另一個大型百貨公司Terminal 21。這是泰國的潮流新地標，整體建築和室內設計和服務員都參照航空與飛行的概念。踏入這所百貨公司時，總是有種遊歷世界各地的感覺，有些人說這兒是航空城，所以本以為當飛機工程師的梓傑會特別著迷，但這裡跟機場或香港的國泰城都不同，只有環遊世界的印象而沒有航空的實在感。

不過每層各有特色，有不同主題的咖啡店供旅客可以休息吃喝，還掛著伊斯坦堡、羅馬、巴黎、東京和倫敦各地時間的時鐘，洗手間的指示牌也是根隨登機證的設計，服務人員全都穿著航空公司人員的制服。

L層的地標是巨型的加勒比海塔，洗手間的兒童鏡子都是船舵型設計；

G層則是羅馬，有大量大理石雕刻、石柱、天神壁畫和噴泉；

M層是巴黎，有香榭大道的異國風情，聚集休閒的品牌和當地原創設計女裝，連身洋裝都非常便宜；

1F層的代表城市為東京，主打女性穿搭，整層都放有日本文化的代表，如鳥居、招財貓、藝妓、戰士鎧甲和相撲士等，招牌都有日本原宿彩繪，精品比尚泰世界賣的更便宜；

2F層是倫敦，代表物有巨型雙層巴士、紅色的電話亭和郵筒，地鐵地圖和白金漢宮的衛兵；

3F是伊斯坦堡，昏暗的巷子襯托出不同造型的燈飾，洗手間內都是拱門鏡子；

4F和5F是美國舊金山，以金門吊橋作巨型地標，兩層全是食店和美食街，還有個Pear 21 漁人碼頭；

最後6F是美國洛杉機，一上電梯就看見一個巨型的「小金人」，地上舖上紅毯來歡迎遊客們，洗手間內的場景牆上也有明星的手和腳印。

再經過一輪瘋狂購物後，我們與阿叔、寶兒會合，來到一家地道的泰國菜餐廳。

阿叔說：「呢度係當地人先識嘅好地方嚟架！」然後開始用泰文點菜。

過了一陣子，侍應便端上了一大鍋刺激味蕾的檸檬蝦炖湯，亦稱冬陰功，是泰國的國湯。冬陰指酸辣，而功則指蝦。辣味極重亦配有咖喱，檸檬草和檸檬葉香氣撲鼻，還有一些南薑、香茅和羅望子，甜酸鹹苦辣也十分突出，口味獨特。另外還有雞肉糯米抓飯、炭燒蝦、豬頸肉及酥炸香蕉，飯後甜品是椰殼雪糕。

這頓餐風味十足，不看旅遊書，不參考網上評價，也能在泰國找到價格便宜卻水準超凡的人間美味，心情頓時變得不錯。而且，今天難得完全沒有遇到奇怪事，讓我放鬆許多。

為了感激阿叔為我們安排這趟旅程，我決定主動請客。

然後，我們再次分開乘車，前往下個目的地，分別是我們四人一輛車；阿叔、寶兒二人一輛車。

我們將要去拜見阿叔的大師。

阿叔說這位大師非常了不起，是泰國最著名法師的兒子，也是唯一傳人，從上兩代起，他們的祖先已是友好關係，多年來保佑著他們。我並不想去，但現在這刻也不太反感，所以也沒有抱怨，而且我不想說些讓人掃興的話。

車輛途經貫穿曼谷的湄南河，看見沿著運河支流的水上市場座無虛席，感受照來壤往的熱鬧氣氛，沉浸於東方傳統如詩的氛圍之中。

我覺得，我終於開始感受到旅行的美好，不禁對窗外的景色微笑。

「呢度幾好啊可？」阿佑說。

「吓？咩啊？」我問。

「泰國係咪幾好呢？係咪比起你想像中好啊？都話嚟散下心好架啦！」

我淺笑，沒有回答。

「阿叔琴晚同我講，呢度私家醫院住私人房都係萬幾蚊落樓，服務又好。香港私家醫院生仔套餐成六、七萬起跳啊。」

有陰謀

多謝你！

客氣了

你地鍾意睇，我就好開心。

奶奶突登教女主角食生薑？老公都有份？

新出嗰寶兒同啊叔夾埋

小女人嘅世界唔多人明 如果你了解佢，可能你會覺得佢地只係想要多啲安全感。

不過overall，我自己都係唔太識同過於敏感嘅人相處。

邊一邊先岩？

保證唔爛尾。

咁你會聽生過仔嘅奶奶講嘢，定係聽百科蕞書律師講嘢先？

冇話一定對錯a既....
咁老人家既經驗重有可取之處，但我自己偏信可解釋既野啫

似係老公夾埋個媽陰女主角

樓主終於寫到男主針對曉楠嘅氣氛！！！讚

再推

睇睇下好似睇緊旅遊遊記咁
洗唔洗層層買乜都寫

可唔可以直接講重點..直情要飛住睇

我覺得要有詳寫略寫 恐怖既野加埋都唔知有無一篇

個題材幾好 少見
但建議樓主分清楚邊part要詳寫 略寫

例如曉南性格 同佢相處既往事etc
寫左一整大篇 但其實不必要
有人話仔細 但仔細左落錯既地方
對推展劇情無助
係可以寫 寫一小段已經足夠(略寫)

睇得好辛苦 一開始keep住飛黎睇
飛飛下就無追了
加油

樓主唔洗理姐，根本正常小說就係咁寫，好似金庸果啲描寫唔關主線嘅地方都係好多。

只不過係講故台通常都係一條主線一開波直路踩到尾

咁同睇谷阿莫有咩分別

唔係唔好睇 但真係有d不必要既唔洗交代咁多

例如泰國d商場有咩行買左咩呢d分線其實如果同主題無乜關係都唔洗交代太多

有啲無助推劇情既段落

例如咩第幾層係日本 第幾層係美國 食既野又介紹一餐 連泰國打招呼都整左5 6行 真係唔需要

變到好長節奏太慢 講黎講去都入唔到正題

而家變左兩公婆婚後日記咁

個人愚見 交流下

谷阿莫係概括全文(套戲)大綱
我地係提議 樓主分番開詳寫略寫
比喻錯誤

「阿叔琴晚同我講，呢度私家醫院住私人房都係萬幾蚊落樓，服務又好。香港私家醫院生仔套餐成六、七萬起跳啊。」

我立刻板著臉，「吓？你同我講做咩啊？」

「無，同你分享下姐。」

到達後，寶兒有些不適，說她會車上或住宅院外等候，其他人則隨阿叔走入這家郊外的大宅。

我下車後，問留在車上的寶兒：「你真係唔同我地一齊啊？自己一個係度真係OKAY？可能會入去一段時間嫁喎。」

「得嫁啦，唔洗理我。」寶兒露出甜美的笑容，「我有少少頭暈，唔入去啦。」

「咁洗唔洗叫司機車你返去先啊？」

「嗯……我諗都好嘅。」我打算開口叫司機時，才記得我不會說泰語。

「哈哈，得嫁啦！你入去啦！我地聽日再見？」

曉楠從門口喊我：「映兒！嚟未啊？」

「哦，好啦！」我對寶兒說，「聽日再見！」

還沒進入大宅前，已覺得這套折衷主義的別墅非常開闊，門口有精美裝潢，旁邊還有個私家園林。僕人開門後，我們脫下鞋子走進客廳，我留意到這層有個電影室和桌球室。

大師和一名婦人正在廳內看電視，我猜想那是他的妻子。還有幾個僕人在樓上聊天，他們友好地打招呼，但由於言語不通，所以由阿叔幫忙逐句翻譯。大師引領我們走到園林旁邊的小木屋，途經私人跳水池、大型戶外游泳池和燒烤區，非常壯觀。屈指一算，可能有二十多個僕人。

「哇……呢度都好多工人喎…… 全部都住係度架？」我問。

「有女傭宿舍架，係間屋旁邊。」阿風說。

「哇……」

我們進入小木屋內，僕人們點上蠟燭，我們圍圈坐下，大師坐在正中央。阿叔叫我們把名字寫在小紙條上，然後放進一個小竹簍。

我不知道接下來將會發生什麼事，是用紙條變魔術嗎？

大師把手伸進竹簍裡攪拌，然後抽出了一張紙條讓阿叔讀出：「映兒。」

大師與我互相對望，我尷尬地低頭微笑，不知道該如何是好。他示意讓我坐在圈內，然後我移動到他面前。

我一坐下來，他已經開始講話，完結時阿叔直接翻譯成中文：「我之前都同大家介紹過啦，咁我地家族同大師嘅祖先關係好好嘅……大師其實都算係隱居架啦，一般都唔會接受外來訪客嘅。咁今日難得嚟到，你地可以諗吓有無咩想問佢，佢都會直接解答嘅。」

他接著問我：「你有無咩嘢想問大師啊？健康、事業定係婚姻？你嘅BB？」

我害羞地回答：「吓……我無諗過喎……」其實心裡最想問健康，畢竟孕婦都比較重視身體健康吧，不過也對姻緣有點興趣，想知道阿佑事業繁重會否影響我們的關係，也很想問關於寶寶的事……

這時，大師開始說個不停，然後阿叔開始翻譯：「大師話恭喜你，你嘅BB係仔仔嚟嘅。佢話你有BB之前健康都唔錯，但係有咗之後抵抗力就較弱啦。」

我不敢相信他竟然一下子說出所有我心中想著的問題。

大師問了一個問題，阿叔連忙用中文問道：「大師想知道你最近心情點樣？」

「我……嗯……其實最近覺得個心好似好空蕩蕩咁，嗯……坦白講有啲……無乜安全感嘅……」我看一看阿佑，「同埋有時都會為啲小事，想發脾氣……嗯……有啲焦慮咁囉。」

阿叔轉述後，大師臉色凝重，連續說了一大段話。

阿叔聽後，看了看阿佑，然後低下頭來思考，房間安靜得很，使我緊張得心怦怦直跳……

「嗯……大師話……」

此時，外面突然有個僕人跑進來！

他說了一大堆泰語，情況看來非常危急，大師還沒解釋就匆匆忙忙地跟著出去，阿叔也急著跟隨出去，沒有翻譯解釋就只叫我們快點跟上。

我緊張地緊貼在阿叔身後，阿佑牽住我的手，然後曉楠隨後跟上，讓梓傑殿後。我們回到了園林，三兩個僕人正圍住了一個躺著的婦人，她看似四、五十歲，褲管捲在大腿以上，痛不欲生地哭泣著。她開口講國語，應該是個中國大陸人。

她大喊：「我上星期……回西安之後就走不動了！回來泰國之後，一直非常疼！腿上又沒有任何傷痕！現在……啊！好疼！」

她再說西醫勸她要及早切肢，發疼得要命，遲早全條腿都要被細菌感染，但她真的不想失去雙腿。阿叔立刻幫忙翻譯，然後大師對幾個僕人命令幾句，就過去觸碰她的膝蓋，僕人急忙地跑了出去。

大師嚴肅地說了幾句話，阿叔對婦人講國語：「你等一下，冷靜一點，大師會幫你的。」

然後剛跑出去的僕人慌忙地回來，端上兩杯裝有水的玻璃杯。大師把兩隻杯分別放在婦人的腳底，然後開始唸經文。

婦人開始滋里哇啦地大叫，用盡氣力喊啞嗓子似的。

這時，杯裡的水開始沸騰起來！

像是汽水剛倒出來時冒出泡沫，也像是熱鍋內剛煮好的湯咕嚕咕嚕地翻滾。然後，婦人的嗓音驟然變成個老年男人的聲音，淒厲地哭叫！

水中忽然出現一點墨汁，開始混入原本清徹透明的水中，不出半分鐘，兩杯都成了墨水。

婦人停止叫喊，滿臉淚痕。

這時，大師走到婦人身邊輕輕拍打她的膝蓋，然後僕人上前為她把褲管捲下來。她用臂力撐起身子，然後稍稍移動雙腿，再站起活動自如。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

回到小木屋後，沒有人敢問剛才的事。

一切發生得太突然，我沒有想到我一生中居然會親眼遇見這種事。雖說可能那婦人是演的，但是她淒厲地嚎叫聲，實在不像是假的。我還以為剛剛是置身於鬼片中，那是親身目睹驅鬼儀式吧？我明明覺得很害怕，但是在大師附近又感到十分安全，彷彿恐懼也是虛構的。

這種感覺很奇妙，我無論怎麼告訴阿佑他都不明白的事情，今天就確確實實出現在大家眼前，證實了世上果然有我們不能預計的事。

還以為我會怕得發抖，但是，我沒有。

Live咗

多謝大家嘅意見，之後唔會再出現大家擔心嘅問題。

另外，我一直都有係Facebook Instagram 發返啲文，但係可能啲配圖嚇親某部分讀者，所以被檢舉而刪除哂。

呢件事都令我有啲唔開心，不過我唔會放棄出文，會換返啲圖重新放文。

lm

啲人又會咁霸道
倩鈴唔好唔開心
我地都好支持你

幾時會有文？

快啲出

停左幾日，一下子又live左
絲，你咁吊癮，唔得wo

不過真係好正

阿佑係咪借緊映兒個肚想做啲咩咋？例如畀佢老豆個靈魂返生

live左, 睇鬼佬恐怖片,
佢地四個角色咁多衝突似係會場大撕殺

好緊張 快啲入大直路

好撚緊張啊
幾時出文呀

新讀者留名
兩位男士既表現比兩位女人更加八婆

大師沒有再叫我到圈中，反而是叫了梓傑出去，而阿叔亦沒有主動翻譯他剛才說的話，只是重覆地為雙方翻譯。整個過程，好像只花了不到半小時，但是大師也回答了大家最關注的問題，即使我們無從肯定答案的真偽。

總括來說，大師表示梓傑將會結婚，有兩個小孩；阿佑事業平平，但會十分疼愛我；曉楠將會面臨很嚴峻的問題，如果順利渡過，將會在明年結婚。

臨離開之前，我主動上前，對著阿叔問大師：「我想問大師，阿佑頸上個佛牌，係咪……你整架？」

阿叔對大師解釋後，他們走到阿佑面前。大師輕輕按住阿叔的胸口，說了一句泰文。

阿叔說：「係師公整嘅，即係大師嘅爸爸。」

我趁機追問：「咁大師你頭先講嘅……」

阿叔立刻打斷我的話：「映兒，今日大師已經好攰啦，需要休息，我地之後再嚟過啦。」然後回頭對大師講話，大師便禮貌地合掌與我們道別，直接與阿叔步出小木屋。

回到車輛後，我依然緊張與激動得久久不能平復。阿佑安靜得奇怪，梓傑則伸懶腰後打哈欠，曉楠沒有說話，但好像完全不詫異。難道只有我一人覺得剛才看到、聽到了不得了的事嗎？

「頭先……大師講嘅嘢，你覺得點啊？ 」我輕聲問身旁的曉楠。

她看著窗外昏天黑地，托著頭，「無咩點。我本身無宗教信仰，同埋唔信有神明存在。」

「吓？咁即係你完全唔信佢頭先講嘅嘢啊？」

「無啊，無話信唔信。」

「咁你平時唔會去占卜、睇相嫁咩？你咩都唔信，咁你點樣預知或保佑到你之後會點？估到你條命之後會點？」

「嗯……我唔覺得我需要估喎。如果要我一定相信一種論說嘅話，我寧願揀宿命論。即係我地做咩都唔會改寫到命運，人類亦唔可以窺探預知命運。當一切都係注定嘅，所有占卜術數、風水五行、巫術和神明都只係跟隨宿命。」

我無言以對，看看副駕座阿佑的背影，然後抬頭看看被烏雲蓋著而黯然無光的夜空。

曉楠再說：「如果有啲人成世都注定係平平無奇，生於樂觀幸福嘅小康之家，無任何驕人成就，佢地唔需要知『條命之後會點』。而有啲人係注定『天將降大任於斯人也』，終生疲於奔命，但會成為了不起嘅人物，佢地都唔需要『估之後會點』。」

她有時真的很沒趣。

「我咪就係被你『苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身』嘅斯人囉。」梓傑讓她伏在肩膀上休息。

不一會兒，男生們都累得睡著了，只剩下聽著音樂的曉楠醒著。

我拍拍她的肩，示意讓她取下耳機。

我終於忍不住對她直接抱怨：「我知你實會笑我迷信嘅，但我真係好想知究竟大師一開始見我嗰陣，講咗嗰一大段嘢係咩啊……」

「嗯……」她看著窗外思考，「即係個大陸女人跑入嚟之前，佢未講個段嘢？」

「係……我之後再問阿叔，佢都好似唔係好想講……」

她想了想，從手袋中取出了一支錄音筆，在我耳邊悄悄說：「我錄低咗。」

「吓？」我再悄悄問：「點解你會錄低嫁？」

我看著她專門用來紀錄案件細節的錄音筆，雙眼發亮。

她在我耳邊說：「因為……你阿叔夜媽媽車咗我地去郊區，去間唔知咩大宅度，又無講地址，離市區警局又遠，司機同車都係佢嘅，就算有咩事，我地都未必有機會走到。當時電話訊號亦比較弱，我連Google Map都開唔到，頭先個氣氛又有啲奇怪，我點知最後會唔會變咗詐騙、綁架？咪錄低佢，以防萬一。」

分不清這是她機智，還是有職業病。

「但係我地都唔識泰文嫁喎……」我嘆氣。

「或者……你可以試下問寶兒？佢話佢學過泰文。」她提議。

「我拎你支錄音筆去問啊？」

「我返到去extract出嚟send返嗰段比你啦，我諗你都唔會想聽哂全部嘢，特別係後尾個啲……」她說畢便戴上耳機。

又再一次，她不會怪我多疑，也不取笑或質問我。她只會滿足我的要求，給予一個肯定的解決方法，直接安撫我的情緒。

而這種安穩，使我突然憶起了念程。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

旅程的第三天，吃完早點後，阿叔帶我們一同去參觀四面佛，寶兒也跟隨在後。我一直在盤算，到底什麼時候可以私下跟寶兒聊天？

阿叔預先為我們每人準備了香燭、玫瑰花、絲巾和花露水，教導我們如何正確地參拜四面佛－－每邊用七支香燭拜祭，誠心地許願，祈求四面神庇佑，然後把玫瑰花獻給祂，勾住絲巾再噴上適量的花露水。

寶兒說，她想拜九尾狐仙不喜歡她分心，所以只會站在一旁觀看，不親身參與這環節了。

我不相信四面佛，或者說我不知道自己究竟相信哪個神，但是既然一場來到，我便依照指示，希望衪保佑我們母子平安。我誠心地合掌，向四面佛祈福。

四面佛，希望你會令我和兒子健康幸福。昨天我去見了一個大師，雖然不知道他的話是真的假的，但是我也有種預感，我的寶寶將會是個男孩。如果是兒子的話，寶寶可能會很愛玩，因為像我嘛，我年輕的時候也愛玩，不過這樣的性格也不錯啊，不要像你爸爸那麼愛認真嘛，對不對？我相信你一定會很棒，在我心中一定是最棒的。

好像說遠了，我在這裡再希望四面佛保佑我們健康，寶寶會順利出生，母子平安，這樣就足夠了。

接下來，我們乘車去湄南河西畔的黎明寺，也是俗稱的鄭王廟。宏偉華麗，塔上有許多碎陶瓷。阿叔說這是泰國最大的大乘舍利式塔，也是泰國的埃菲爾鐵塔，主塔也是境內最著名的建築。

途中，阿叔向我們介紹泰國佛寺的佛牌－－他說高僧賣佛牌所賺取的錢全都用作化緣，即買齋菜及為寺廟修繕裝修。那些佛牌後面刻上經文，有的則刻有法力高強高僧的模樣。他說佛牌的供奉方法比較簡單，只需要善心捐獻些水果或供品即可，不必付出高昂的費用，也絕不用特別作些古怪的供奉方法。

而他所戴的是四面神佛牌，卻比市面上常見的迥乎不同，因為這尊威風凜凜的佛騎住四條龍，力量更為強大。

我完全沒有興趣。

他再三提醒：「如果真係要買佛牌，一定要學習尊重每座佛寺和高僧，如果隨便選購，然後掛係身上當飾物，就係大不敬。」

「咁我想問，啲人成日講嘅『陰牌』係咩嚟？」梓傑問。

他搖頭嘆氣，「嗰啲？即係血靈牌啊？千期唔好搞啊！千期唔好啊！」

「『血靈牌』即係陰牌啊？」他再追問。

阿叔解釋：「血靈牌即係你地所講嗰種陰牌，係請陰靈返嚟，用屍油同頭髮做成；而入靈牌先係我講緊嘅佛牌，係用正常途徑供奉神靈，入面嘅黃色花油係好清澈，材料可能係花粉、貝殼、佛泥、富翁捐出嚟嘅硬幣，大師用過嘅法器等等。」

他解釋陰牌除了影響個人運氣和情緒，也會打擾到家人。要是不慎或後悔買陰牌，應該用紅紙包好找師傅處理，他會頌經後放在佛祖下面，雖然他們都無法離開該環境，但盡量報功德回向予眾生。

我們才進去不到五分鐘，我便感到頭熱目眩，身體開始發熱，全身發抖，呼吸和心跳變快，頭痛倦怠，幾乎無法站穩，坐到樓梯旁的石頭上。

阿佑立刻上前摸摸我的額頭，「哎呀，好似發燒啊。」

「又會無啦啦發燒嘅？」阿叔問，「寶兒，你去睇下？」他說寶兒曾是香港的註冊護士。

「係咪太熱？同埋攰啊？」曉楠擔憂地問。

「比我睇下。」寶兒上前，「你見點啊？」

盡量隔日啦，因為我平日返工都OT到好晏

多謝你鍾意睇！我都唔想吊癮嫁，但真係寫唔切嘛，你地睇得咁快！

如果佢老豆返生

good point

繼續追故啊！

出咗啦！

梓傑都係？

講笑咋，古語有云｢屌來的文不正｣
我寧願吊癮呀

入戲玉？

如果可以識到阿叔，認識多啲八多啲就好！喺呢方面好似好學識淵博，好有修行咁

梓傑唔知既我會以為佢係狗公 成日「jer」住人
果種想吸引人注意力嘅行為
阿佑又係 前面又話唔介意一齊去旅行乜乜柒柒 去到又要考人呢樣考人果樣

好正

戲肉！！

但佢做咩唔肯講俾映兒知呀

梓傑似係唔理映兒感受，9up個種
阿佑應該係覺得自己無面！比條女睇唔起
一早想叫曉楠黎，叫阿叔整佢

女主一路走來，始終如一，八婆！又嫌曉楠講野唔啱聽，又要不斷受人恩惠。最憎

係 飛住睇佢啲內心戲

正啊

番工得閒推一推

番工得閒推多推

我都覺得阿佑同奶奶係利用女主個bb 唔知做d 乜，可能係要用黎供奉隻鬼仔，令到阿佑事業好d或者發達？ 希望快d 入到正題

覺得阿佑肯定係仆街揮手區

推 推

推啊

飛左好多
不過個故既題材係幾吸引既

唔係啊
女主成日讚佢明女主擔心乜野，主動幫女主喎

佢成日話佢唔識人情世故，唔識做人...簡單d,性格唔夾唔緊要，你幫我就得，因為我可以一邊嫌你，一邊攞著數

似係佢心底裡根本唔太鍾意曉楠性格，但都比其他人更欣賞佢勁佢細心

識左咁多年咁了解對方，梗係最清楚大家真正性格，仲令佢諗起大學男友（後生時），因為咁多個角色入面，陪佢最耐既係曉楠，但又有時想自己叻番次

得罪講句，女人性格就係咁嫁啦

係呀，但問題係其他女人唔會俾我聽到佢心聲嘛

真心好奇，幫女主講說話果d 係咪全部女人？
利申：連登紅字都唔信係女人

唔係女人
純粹係知道女人友誼不嬲係咁複雜

咁答返你，知同憎係無關係。我都知政府係廢係仆街，但會照樣不滿。

不滿無用，女人天性黎
女人係煩係仆街，男人咪照屌照奶

唔傾喇，好無營養嘅討論。

「我好暈，好想瞓低。」我有氣無力地說。

寶兒取出一瓶水，遞給我喝一口，然後說：「不如我扶你去啲陰暗啲嘅地方抖抖先？可能中暑啊。」

「我陪你啊，老婆。」阿佑說。

「我都留低陪你。」曉楠說。

這是我和寶兒獨處的好機會。

「唔洗啦，你地去睇啦，難得嚟到。我諗我抖一陣就無事嫁啦。」

「唔好啦，我睇住你啦。」阿佑再說。

「唔啊，你地咁多人圍住我我仲辛苦，你比我自己抖下得嫁啦。」

阿叔說：「會唔會唔係咁好啊？掉低你自己一個。」

「有寶兒丫嘛，唔驚啦。」我立刻說。

「我地扶咗你入去有瓦遮頭嘅地方先啦！」阿佑說畢就扶起我，曉楠立刻幫我提住手袋。

我們走到最近的一座寺廟，坐在角落的涼亭休息。

「咁我地上去睇兩眼就落返嚟啦。」阿佑說。

我靠在涼亭的木柱邊，按住胸口深呼吸，嘗試平靜下來，呷了幾口磺泉水。寶兒擔憂地看我，我不好意思地對她微笑。要她陪我來坐，實在抱歉，但心裡卻偷偷覺得這實在是好時間。

沒想到中暑也來得正是時候。

我想開口問她，卻不知道從哪裡開始。到底我該坦白講昨天的事，還是直接叫她翻譯呢？

她問：「你見點啊？有無好少少？」

「坐係呢度好少少啦，唔該哂你啊，要你係度陪我真係唔好意思。」

「傻啦，我都無諗住入個廟，都係想跟你地出嚟食吓飯行吓街姐。」她繼續說：「我自己一個人嚟到泰國都無咩做，咁岩你地嚟旅行喎，咁咪一齊玩幾日，順便去啲景點行吓，嚟到門口都算去咗嫁啦！哈哈！」

「咁又係，反正你遲啲都未必會自己嚟呢啲地方嫁啦，住係度嘅人應該唔會成日過嚟。」

「係啊，而且我跟嘅師傅都唔係住呢頭，比較少嚟呢邊。」

是展開話題的好機會！

「欸？你唔係同阿叔一樣，跟我地探嘅嗰位大師嫁？」

「唔係啊，個晚我都唔知會去嗰邊先跟埋嚟。」

「哦？咁你有無見過嗰位大師啊？佢年紀睇落都好大啦，但都仲好精神。」

「無啊，我無見過佢。不過我跟嘅師傅係女人嚟，已經六十幾歲，女人本身咪好易老嘅？但係佢個樣仲好似廿歲咁，哈哈！」

「咁誇張？唔係掛！咁勁都有！你地真係煉仙嫁？」我驚訝得很。

「係。」她只是淺笑。

我驚覺自己說錯話了，連忙轉話題，「啊，咁你呢，係咪同大師用泰文溝通嫁？」

「係啊，所以我嚟之前特登去學咗兩年泰文。我本身係香港有個師姐，佢都係開法壇嘅，偶爾先會過嚟見師傅。師傅話想傳比我地是但一個，但係就要我地嚟泰國修煉十年以上先再決定；師姐唔捨得自己個壇，因為都搞得有聲有色，我當初都係因為佢個壇先認識到師傅，所以佢就留係香港，我就過咗嚟。」

「哦……」我覺得接下去會偏離泰文的話題，所以立刻繼續討論泰文，「咁你覺得泰文難唔難學啊？」

「我覺得還好，其實都唔係咁難，同中文有少少似嫁！不過寫出嚟就完全唔同樣。」

「咁你係咪聽寫睇讀都識哂嫁？」

她的笑容跟陽光一樣和暖，「嗯……乜你都想學泰文？」

「唔……唔係……」我覺得自己無法繼續裝下去了，「我呢……哎！其實咁嘅，我琴日去見咗個大師，佢講咗一大段嘢，我又唔知佢講乜，但係我錄低咗嫁！我想……」

「我幫你翻譯，好唔好？」她溫婉地微笑。

「好啊……不過……」

「我唔會講返比其他人聽嫁，放心！」

她的親和力真的把我融化了。和她相處好舒服，雖說我們認識不久，但是我真的很喜歡和她講話。梓傑當然不能和她比較，阿佑的性格也是硬挷挷的，曉楠更是完全不會和人相處。

我取出手機，開始播放曉楠發給我的那段錄音，我調整聲量，我們的耳朵同時靠近喇叭。大師唸的一大段泰文，第二遍聽還是無法理解，泰文果然是和中文有別。

錄音播放完畢，我很期待她會說什麼。阿叔不肯翻譯，是因為我的寶寶會有事嗎？還是阿佑將會跟我離婚？他會有外遇？那我該怎麼辦？要當單親媽媽嗎？寶寶會患病？抑或阿佑不會很疼寶寶？寶寶會怎麼樣？

到底大師說了什麼？

她看著我，雙眼被陽光映照得閃閃發亮，她微微張開雙唇卻沒有說話，似是正在組織從何說起。

然後，她很直白地說了以下的這段話──

「身邊一直有古曼童，佢當時正正匿埋係你背後，而且係你身邊嘅人養嚟睇住你嘅，睇落對你無做成傷害；同埋你似乎被落情降，不過對你落降嘅人係你老公，所以嗰位大師想知你最近情緒如何，因為你肚裡嘅BB開始對情降反抗。」

我身上的毛髮完全直豎，實在無法相信自己的耳朵，不禁咬住牙齒發顫，彷彿快要昏倒……

「即係話，我依家身邊……有鬼仔？」

「嗯，應該係你身邊好多年嫁啦。」

「但我都無養鬼仔！」我激動地說，差點兒要哭出來。

「係人地養嚟睇住你嫁嘛，但嗰位大師話佢對你無害嫁嘛，我諗都係想養嚟保護你。」

「保護？痴線！痴線！痴線嫁！我完全唔需要任何咩鬼仔嘅保護啊！我唔要啊！你知唔知隻嘢對我做過啲咩啊？搞到我坐唔安食唔落好耐啊！點會係無害啊？我唔想要佢啊！我唔要鬼仔啊！」我淚流滿面，不能自己地大聲叫喊，旁邊的旅客都開始看我。

她抓住我的手背，指尖十分冰冷，「我師傅可以幫到你──可能係請走佢，可能還返比請佢嚟嘅人，可能係將佢變成幫你，由睇住你變成睇住搞你嗰個人。」

我的身體再次不由自主地發抖，看著她炯炯有神的雙目，緊張地回答：「我想……我想啊！我想佢幫我啊。」

她舔舔上唇，說：「但係，可能要請你去見我師傅一次，始終佢都需要有個法壇作法，無理由係街邊幫你嫁嘛，嘻嘻！」

「嗯，我可以跟你去啊。」

「依家？佢地就嚟返嚟啦喎。」

「唔緊要，我打比佢話你送我返去間屋先。如果佢地返到去搵唔到我地，咪話我同你出咗街食嘢，我諗成個儀式唔會好耐掛？我琴日去見個大師都係用咗個幾鐘。」

「嗯，要幾耐呢層我就唔知，因為每個case都唔同。」

「唔理啦！我真係好想去。我真係好想即刻就搞掂呢件事啊，既然你師傅可以幫到我，我真係好想，好想即刻就搞掂！我真係等唔切啊！我唔想再有嘢影響到我。」

「咁你仲有無頭暈啊？」

「唔太頭暈，我諗我飲咗啲水好返啲。得嫁啦，我可以！」

「嗯，好啦好啦！」她輕輕掃我的背，「咁我地去啦。唔洗驚，我師傅好好人，佢一定會幫你。」

啊！因為映兒放唔底念程！
所以阿祐先落佢情降！
而BB因為對靈體敏感，開始大，feel到個鬼仔喺附近，唔鍾意/鬼仔開始有啲唔安份，想取代個B出世？？？

定係其實係寶兒另有所圖

痴撚線，用自己唔鍾意嘅方法對付自己討厭嘅野...如果寶兒無講大話，呀佑哥搞咁多野留個8婆喺身邊，真係代全世界男人多謝佢。

硬係覺得寶兒有古惑

接下來就去到第四章啦，好多謝你地陪我一齊寫呢個故仔

我聽日會寫好映兒見師傅嘅細節，記住要返嚟追故啊！

第四章將會 完．全．扭．轉．局．面。

大家拭目以待

痴撚線，寫得好緊張

我都係凝住凝住寶兒係壞

正到仆街！

呢個故應該要上熱門

又早咗入嚟

多一個故要追
留名

睇到好緊張

推
岩岩先見到呢個故

寶兒有古怪

一齊推

開始進入高潮

第四章

我發送短訊給阿佑和曉楠，告知將會先回去休息，然後隨寶兒乘車去找她的師傅。途中，一想到身邊有隻鬼仔就格外噁心。沒想到他一直就在我身邊，看著我睡覺、洗澡、進食，使我不斷嘔吐，失眠。我一定要馬上趕走他，不能讓他纏著我。

寶兒說許多師傅及阿贊都錯誤製作九尾狐仙佛牌，他們不一定正確加持狐仙，所以市面上許多的都是普通陰牌而已，但她所跟隨的師傅會傳授分辨真假狐仙的方法。

她所戴的蝴蝶及九尾牌，一面是是她初學時遇到有緣的蝴蝶牌，另一面則由師傅加持製成的九尾狐仙牌，蝴蝶牌吸收了日月精華和天地靈氣，對寶兒整體運程也好。

首先，狐仙佛牌分幾個級別－－修行中卻未修成正果、修行完畢且身居天宮、身居最高層天宮的，它們的製作加持方法都千差萬別。

她從外觀、用料、加持方法開始講解－－真狐仙身為身居天宮的神仙，絕不會如流鶯一樣袒胸露背；泰國法術中並無加持九尾狐仙的方法，因為泰國境內幾乎沒有狐狸，所以祈請禱告的必定來自中國與狐仙相關的神靈。不具備以上的條件的，充其量是狐妖陰牌。真正鍾情狐仙牌的話，一定要找道德高尚的師傅幫忙。

有些正規、善念的陰牌只會為人帶來嚴重的後果，但由心懷不軌的贊煉成的邪牌便是用人的性命作賭注。

她說她的師傅對泰國法術無一不曉，特別擅長製造佛牌、古曼童和碌葛，更是著名的降頭師。師傅是泰國本地人，是全泰國第一位修煉九尾狐仙的大師，是最早期到中國各地拜訪神靈祈求、徹底了解中國道教與佛教的泰國人，是中國道教九尾狐仙法的傳人，使用的聖料和加法方法都是正統的。

現在許多傳人都不再純正，為了賺取更多利益而煉製陰牌，寧要黃金，放棄成仙。

四十五分鐘後，我和寶兒來到女師傅的家。她的住所不像大師般宏大，也不似阿叔的寬敞，只是一間在市區內的普通現代複式房子。

聽「九尾狐」這名字，還以為她的法壇會比較陰沉，甚至坐落於早被荒廢的村落，卻跟想像中完全不同，氣氛和諧而不詭異，裡裡外外都是一所普通的房子，神佛的擺設也不會令人不安。

由於女師傅曾到中國修煉，所以略懂普通話。她禮貌地對我打招呼，「妳好。」

她看起來真的像一個年輕女人，大概二五、六歲，如果在街上看見她，應該會以為她只是個漂亮的白領，五官端正，睫毛十分濃密，唇上塗了櫻花色的唇蜜。她的美艷不是邪氣凛然的，像是一個和藹可靠的鄰家女孩。我實在無法想像，眼前的她已經六十幾歲，而且是個修煉九尾狐仙法的女人。

寶兒對師傅講了幾句泰文，然後對我說：「師傅話佢想首先同另一位訪客溝通吓先。」

「吓？咩訪客啊？」明明房內只有我們三人。

「你身邊嘅古曼童。」

我頓時緊張得全身顫抖，恐懼不安。

然後師傅對我微笑點頭後，向我的左後方說了兩句泰文。

我完全不敢往後看，更不敢移動身體，只是看著師傅張合的雙唇和潔白的牙齒，汗毛直豎。經過三兩秒的「對話」後，師傅搖搖頭，對她身旁的寶兒說話。

她細心地一邊聆聽一邊點頭，再向我翻譯。

「睇嚟古曼童唔想走。」

屌！嚇到仆街！

隻小朋友唔係用來保護女主角㗎咩
點解要趕佢走

好撚恐佈

繼續繼續

黎啦黎啦！！！

快啲快啲

豬囉，人講咩就信咩，我無覺得佢老公果邊係好人，但佢自己一定係蠢人...

好緊張

快啲出啦

對 真係蠢到 搞到我睇故睇到好忟

女主角真係好蠢

屌 live咗
快啲出文

我唔多信寶兒 嗚呀好緊張

好似睇鬼片
見住條女去死
又阻佢唔到
屌！曉楠快啲趕過去啦

曉楠係到會安心好多

點解呀，快d 死咪好，唔想睇佢d 心聲，死左用第三人稱埋個尾，皆大歡喜

蠢女主角形象塑造得好成功 越睇越討厭佢想佢有bad ending

「咩話？」我立刻看著師傅，再看看寶兒，心跳加速，開始有點語無倫次，對著師傅用普通話說：「為什麼？為什麼？他一定要走的，他一定要！我不可以讓他在身邊的。師傅！我求你幫幫我，求求你！求你……」

寶兒說：「佢已經跟咗你好幾年，再過多一段時間，佢就可以投胎，所以佢唔會想走嫁。」

師傅把雙手放在桌上，塗上桃粉色的指甲很修長，然後伸手提起一杯熱茶，優雅地呷一口。她用不太流利地普通話說：「我不會害妳，也不想害那個孩子。我知道妳不喜歡他，但是他幫助妳，幫助很多。」

「幫我？我一點也不覺得他在幫我，我很多晚上都睡不著，很辛苦，你知道嗎？我再這樣下去會瘋掉的。師傅……我……」

她冷靜地說：「妳不應該有小Baby的。」

我愣住，不明白她的意思。

她繼續說：「妳的命，不會這麼年輕有小Baby，是他幫妳保護住的。」

「什麼？什麼意思？你在說什麼？我聽不懂……你在說我的寶寶嗎？是我的寶寶？我不該有？什麼意思？」

寶兒連忙幫忙補充：「映兒，師傅意思係──你肚裡面嘅小朋友係唔應該咁早出現。而家佢出現咗，所以古曼童守護住你同個BB。」

「我唔明啊！我唔明啊！你講緊咩啊？點會係有隻鬼仔幫我啊？咩啊？我個BB係我同我老公試咗好多次先成功嫁！關佢咩事啊？」

師傅無視我的問題，直接對寶兒說話。我才發現自己太激動，不該這麼吵吵鬧鬧的，始終我在別人家的法壇裡，應該尊重些，莊重地對師傅說話。我想道歉，但她們正在講話，我又不好意思開口，非常尷尬。

寶兒聆聽後，緩緩地說：「你係六至七年前中咗情降，所以先同依家嘅丈夫一齊。你本身三十歲以上先會懷孕，大概三十二歲左右啦，而且應該身處外地，而唔係咁後生就係香港有個仔嘅。係個降頭改變咗你，或者吸引咗你去你老公身邊，然後改寫咗你嘅命運。」

她停頓下來，吸一口氣，再說：「而本來到你三十二歲先投胎做你BB嘅小朋友，依家未必有機會出世，因為你一生人只會有一個小朋友，但依家就比你肚裡嘅小朋友搶先一步，所以你呢胎係好易出問題，可能會小產。」

「我唔明啊……姐係呢個胎唔屬於我嫁？」

「我知咁講好奇怪，但我只可以話，呢個BB本身嘅靈魂被降頭影響，依家可能無法如預期投胎。但係既然你已經有咗，咁你就係呢個BB嘅媽媽，對你係無咩影響嘅，反正呢個小朋友都係被你選擇帶嚟呢個世上。」

我覺得這刻比剛才中暑更暈眩，無法接受她的話：「咁……姐係點啊？」

師傅繼續不流利的普通話對我說：「孩子很喜歡妳，比較喜歡，所以幫助妳。」

「我真係唔明啊……咁情降係咩啊？邊個對我落情降啊？ 」

寶兒跪坐在我的身邊，對我說：「師傅發現妳到依家都係中咗情降嘅，」

她撥弄頭髮，翻翻衣領，「其實同你琴晚見嘅大師一樣，我師傅都睇到你係中咗降頭，而施降者就係你身邊至親嘅人。你六、七年前，有無男朋友？」

「有……」她說的不會是念程吧？

「嗯，咁當時你係香港？」

「唔係……我係加拿大……我係嗰邊出世，本身都係嗰度讀書……」

「嗯。咁你同你依家嘅丈夫係點識嫁？」

「都係係加拿大識，不過我後來跟咗佢返香港生活……」

「嗯，我諗你都明白發生咗咩事。」寶兒再次捉緊我的手背。

我不自覺流淚，熱淚不停滑落至嘴角，胸口好像撕裂地發疼。

「其實感情降好普遍，你中降後受到施降者磁場影響，會更加留意佢嘅行為，開始日有所思夜有所夢，對佢印象越嚟越好，佢亦會係你心目中更有魅力，但佢目的唔係想傷害你。如果你嘅婚姻美滿，咁其實你都唔需要太擔心個降頭。」

「你講緊咩啊？我點會唔擔心啊？點會唔介意自己中咗降頭啊？你依家同緊我講嘅係，我同阿佑嘅愛情、婚姻係假嫁！係佢自己整出嚟嫁！我本身應該一直都係加拿大生活，依家我係香港幫佢生仔啊！我唔可以接受啊！」我開始泣不成聲。

寶兒向我遞上紙巾，讓我印乾眼淚，我將紙巾放在臉上不斷抽泣。

我越想越痛心，不禁吶喊：「我地根本唔係一開始情投意合，係佢……係佢！係佢做成嫁……所有嘢都係假嫁！」

她們任由我嚎哭，沒有嘗試阻止我，卻露出哀憐的表情。不一會兒，我終於冷靜一些，放下紙巾，低下頭來。

「你身邊嘅古曼童其實好想幫你，雖然唔係你請佢返嚟，但係佢比較鍾意你，所以先想幫返你轉頭，同埋佢幫你都可以種福報，早日投胎。但係佢始終係小朋友，有時有啲妒忌，特別係你有咗BB之後。」

「我……」我已經悲鬱得無法反應過來，「我剩係知，我唔想咁啊……寶兒……你要幫吓我……」然後再次不斷抽泣。

師傅說：「他們……難請，難送。你不想再養，找法師做法事也沒用。而且，我不能幫你弄走他，他很乖。他不是你老公請的，是一個女人請的。」她再呷一口茶，然後豎起一隻手指說：「一個方法──對他好點，他會幫你。」

「什麼？」我問。

「師傅係話──剩係得一個方法，就係借助古曼童嘅力量，佢就會係你身邊幫你。」寶兒起來，走到右邊的櫃子上取茶杯，開始斟茶。

「師傅頭先話係一個女人請隻鬼仔嘅？係邊個啊？」

該不會是曉楠吧？她怎麼可以這麼狠毒……

但想想看也不可能，她不會想我死的，而且她一直在我身邊幫我，陪我渡過那麼多難關……

「是你很親的人。」師傅說。

我想到了答案。

我深呼吸，擦乾眼淚，「師傅，請問我接下來該做什麼？」

「孩子，可以在你身邊。對他好一點，像對自己小Baby一樣，可以的。他不會害你，他會幫你和你的小Baby，他很快、很快，一、兩年就走。」

寶兒給我端茶，說：「你將古曼童當成自己嘅小朋友嚟供養，只要愛如珍寶，就可以逆轉整個局面。其實你幫到古曼童，幫佢積到福，令佢快啲投胎，對你自己嚟講都係好嫁。」

我捧住杯子，沒有回應。

她繼續說：「其實唔同國家嘅心念都有差別，中國道教同佛教都有靈童師傅為積陰德而養鬼仔，泰國係為咗幫助無法投胎嘅小鬼靈童種得福報，希望早日輪迴，所以佢對你完全無敵意。」

「但我真係好驚鬼仔啊……」

「不如咁諗丫，其實佢係一個無辦法出世嘅小朋友。佢夭折係好可憐嫁，就好似本身應該做你BB嘅小朋友咁。佢仲要比人放咗落一個容器度賣，比人指使，你依家幫佢，其實都係做件善事。成個過程唔會好複雜，你只係需要平時煮多少少飯，買玩具嘅話買多一份，當做義工咁姐。」

「就係咁簡單？」我問。

「咁講真，始終古曼童唔係你請嘅，佢好可能會被其他人威脅，所以你需要有更強大嘅心志去幫佢。」

「咁我……可以點做？」

「你覺得單憑你自己一個，可唔可能對抗到請古曼童嘅人？」寶兒托著頭問。

我微微搖頭。

「如果你唔介意嘅話，師傅可以幫你。不過整個過程都需要你配合，唔係話師傅施法做啲儀式就可以改變一切。古曼童係你身邊咁多年，即係話成件事都應該係持久地進行。如果師傅係你面前舞兩吓，同你講已經搞掂咗，你都唔會信啦！係咪？」

我點頭，但依然猶豫不決。

她將順滑的髮絲撥到耳後，說：「師傅可以先幫你解除感情降，你好快就會感受到變化。但係解除係唔夠，因為你唔夠定力去維持落去，萬一對方發現你有唔同，佢就會再對你施降。所以你自己都要有一定嘅抵抗能力，再借助古曼童嘅能力，相信你之後都可以自己面對到，唔需要再受他人擺佈。」

「咁……我點先可以有抵抗能力？」

「我會建議你供奉九尾狐仙。」

正，入直路啦！快啲

女主好黑人憎

哇，真係好撚正呀！！！世界級智力，人地重複講左n 次，佢都唔接受真相...

好想兜巴車埋去

仲掂埋九尾狐仙，會唔會越搞越麻煩

又live左
女主真係好蠢好on9好煩
但正正係咁既性格先會中招

可能就係因為一直睇有咁多內心戲
先至覺得女主角會中招係好Make sense

如果佢係好似曉楠咁，根本成個故仔都唔會出現

所以我覺得個故仔好好
引人入勝嘅唔係個女主角嘅內心戲
係樓主描寫得好好，令普通人睇都會明女主點解會咁

好睇

女主真係好煩

女主真係好向左走向右走煩

早咗入嚟 而家到喉唔到肺

我都好想幫個女仔落感情降
我會好好對佢架
我真係好鍾意佢

喂呀 好出文啦

真係有人為左想同條女一齊而落降

痴心情長劍
都係ff下啫

如果真係可以落
可以結到婚生到仔
會唔會真係做先

輕輕一推

睇映兒發癲嗰part雖然明佢好可憐，但感性上又覺得佢好撚煩

屌！咁而家冇事冇幹咪幾好，唔想好似而家咁，即係點？

天下本無事，庸人自擾之
有種無痛呻吟既討厭

但冷靜咁理性諗下，就會覺得佢咁樣都真係正常，日日都瞓唔安，又提心吊膽，個人情緒亂起上黎真係會好癲好亂，好似映兒咁都好正常......

不過畀我可能知隻鬼仔唔會害自己嗰刻，會想知咁點解會呢排要出黎泣泣揚揚lollllll

唔好逼我啦
最近已經好傷心
樓主快啲出文

好同意
諗落佢咁慘又唔想怪佢
比人逼黎泰國旅行，平日為左個仔擔驚受怕
好明顯已經有啲產前抑鬱（亂諗，驚呢樣個樣）
然後原來係個老公落自己降頭！
奶奶（雖然無直接講係佢）仲要請鬼仔黎監視你

我諗係隻鬼仔jealous，同埋細路仔貪玩？

不過依家諗番就明點解一開始佢會諗起念程

形容得好仔細 好易代入個故仔環境

「我會建議你供奉九尾狐仙。」

我問：「吓？點供奉啊？」

「其實好簡單，你只係需要戴上師傅為你專門製造嘅法器，然後定期奉獻比大仙，咁樣大仙就會保佑你。好似普通人拜神咁，唔係啲咩旁門左道嘢嚟。」

「就係咁簡單？」

此刻，我有點猶豫不決。雖然說是簡單，但背後會否事有蹊蹺？我拼命去思考，想像最終的後果。我想，如果曉楠在身邊，也許她便能立刻分析最佳的解決辦法，甚至指出潛在陷阱，但她不在。

其實我根本不該經常依賴她。

說到底，我和她是獨立個體，我也可以為自己的行為負責啊！她慣用邏輯思維去解決事情，方法不一定是正確的，那樣很刻板也不夠人性化，而且再聰慧的人知識也很有限啊，至少她不了解這種所謂迷信的事，她對這方面的東西完全不了解。

「係啊，我咪話過我師傅一定會幫你囉。」

「點解你地肯幫我嘅？我洗唔洗比返錢你地啊……」我嘗試向最壞的一方打算。

我跟曉楠不一樣，我確信宗教的意義，覺得神明是存在的，而且我能感受到。這是我的優點啊！這不就是我的優點嗎？我也有過人之處，而且我的直覺向來很準確，我可以嘗試自己拿主意的。

「我地呢度接受捐獻嘅，捐款會用嚟修築法壇、貢獻比大仙，同埋去準備材料做法器或者準備教材授徒，不過主要係師傅同你有緣，佢先會幫你。」

看來她們不是騙錢吧。

無論如何現在的我已經沒有退路，我早就被身邊的人控制住，不放手一搏的話，我又怎麼可能逃出他們的五指山？我現在只能靠自己了，連阿佑也不能相信的話，我真的只能靠自己。

「咁好啦，就照你意思做啦。」

「師傅會視乎你嘅需要，去為你度身製造法器。你可以講吓你除咗想解決情降，古曼童之外，有無咩特別嘅事情想達成？或者想改善？可以講得好廣泛，又可以好簡單，無所謂。因為師傅會睇情況而決定用咩材料做法器。」

「嗯……其實我想自己有能力去照顧我個BB，呢樣係我最想要嘅嘢。」

「咁係邊方面嘅能力？健康定係賺錢能力？」

「我本身其實身體唔差，我係有BB之前一直都好少病。我諗因為個降頭掛，所以我自己結咗婚之後都晚晚失眠，但呢樣嘢你地會幫我解決嫁啦。咁……我想可以有自己嘅經濟能力，或者咁講啦，其實……我本身係想專注做藝術行業嘅，但成唔成功真係好講運氣，百年都難遇一個出名嘅畫家……」

「嗯，咁睇嚟你想名利雙收？」

「我唔係好等錢洗，唔一定需要有『利』，因為我有咩事都可以搬返去加拿大同屋企人生活，佢地都會養我同個BB。但係我想可以創一番事業啊！我都想做一個成功嘅女強人……嗯，唔好話女強人咁極端，我諗至少想比人欣賞、令人驕傲！我好想有人錫，老公可以對我好啲、體貼啲，但最主要都係想有人會聽吓我講嘢，尊重吓我嘅意見。」

「嗯……我明白啦。我諗你做呢行，除咗天份同努力之外，人緣都好重要？」

「都係嘅……如果識得同啲老闆打交道，話唔定我就可以賣多幾張畫……」

「賣得好，自然會出名啦，出名就有人賞識，咁就會多啲人重視你。」看來寶兒也明白我的最終目標。

我堅定地點頭。

她挺起腰背，莊重地說：「嗯！咁你一定同大仙好夾啦！因為佢唔只可以幫你招正偏橫財，仲可以改善你係工作上同客戶、老闆之間嘅關係，甚至化敵為友，係你畫畫嘅仕途上不斷協助你，你知啦，人緣、觀眾緣好緊要嫁嘛！咁當然啦，你自己都要努力做好本份，勤力地創作！另外，佢仲令到你更有魅力，令你嘅事業生涯輕鬆好多。同埋你魅力大咗，自然會越來越多追求者，咁就更易獲得一段更美滿嘅愛情。」

「我唔係話特別希望多人追，我諗我後生嗰陣都會想嘅，但我依家只係想同一個真心鍾意我，真係錫我嘅人安安定定咁生活落去……」

「無問題嫁，我會將你嘅要求逐一仔細咁同師傅講，佢一定會幫你。」

「好！唔該哂你啊，寶兒。」

她跟師傅討論後，她們開始準備儀式。準備期間，寶兒告訴我降頭最好的解決方法是找回施降者，求他解降。不過通常都不成事，畢竟對方是別人委託的，而且施降者早就決定冒風險去下降，除非大灑金錢，或者接受無理要求，對方都不會願意解降。

許多降頭師、氣功師、神壇宮廟都不願幫人解降，普通道士也不可能輕易解降，因為整個儀式十分耗元氣，也可能要準備犧牲自我，與中降者一同受邪術影響，所以師傅實在是不可多得的好人。

師傅先準備材料，再吩咐寶兒關燈，只點上幾支蠟燭，叫我跪坐在她的身旁，氣氛十分凝重。然後師傅捉起我的雙手，放在她的大腿上，再用手掌蓋住我的肩膀，嚴肅地命令我千萬不能移動雙手。

她開始唸踊經文，一邊唸一邊施力按壓我的肩膀。一開始完全不覺得有反應，但隨著她的手往上移動，壓住我的脖子、臉額、頭顱，我開始覺得自己快將陷入恐怖的漩渦。

我的身軀開始乏力，不斷喘氣，蠟燭的火光遽然不穩定，令人目眩的光不斷閃爍，空氣中的粒子彷似隨之飛快地轉動，使我的胃極度難受，全身冒起冷汗。我突然想起了念程，他六年前在地上撿起楓葉的一瞬間，完好無缺的楓葉倏然變成碎片散落一地……

畫面隨即分散開來，變成了幾個幾何圖形，分分合合，在腦海裡飛快地飄過。我必須使力才能使雙手維持在同一位置，不能自己地緊閉雙眼。

起雞皮疙瘩的手臂變得如棉花般柔軟，尾指開始往下滑。我開始看見阿佑的臉……她再使勁按住我的頭蓋骨，我疼得用指甲抓住了她的皮膚。他的雙眼驀然變得焦黑，眼白完全被駭人的墨色淹蓋，對著我詭異地微笑，慢慢地向我揮手，毛骨悚然。

我覺得被尖銳和冰冷的金針滲刺毛孔，心臟逐漸縮緊，猛然喚起了心底的恐懼感，她的經文好像針刺般插入我的頭部。

在旁的寶兒遞上了一支木棒，師傅接過後，用木棒敲打我的額頭──有節奏地一下、一下，配合經文的法力，不斷刺進腦內……

我的頭部發燙，幾乎要嘔吐出來。

忽然，蠟燭全部熄滅了！房間變得漆黑一片，我還以為自己快要靈魂出竅，頭部似被鎚子猛然撞擊的疼痛。這時，寶兒開燈了，我一張開眼睛，整個身體就不自覺地往後仰，向天花板吐了一口霧氣。

師傅捧住我的臉頰，說：「好了。」

我不斷眨眼，眼睛仍然昏花，寶兒讓我回到本來的位置坐好，讓我喝一口寧神茶。她說這是用乾燥的燈心花和石菖蒲沖泡的茶，有助清心鎮驚、安神定志、寧心安神。我有氣無力地坐著，彷彿一口氣跑完馬拉松般疲憊，托著頭喝茶，嘗試平靜下來。

師傅卻沒有休息，直接從櫃子裡取出了名叫「達固」的東西，寶兒說它一般稱作符管，是泰國獨有的咒符，也就是師傅寫上符字符印的金屬，先開光後加持，然後卷成管狀的符。符印配合經文，除了避邪擋險、招財開運、旺桃花人緣。它可以纏腰間、掛頸上、收在袋子裡，將會成為我的護身寶物。這個符管就像一支金粉棒，放在一個小小的透明瓶子內。

有些泰國人還會把符管打入喉嚨，以保平安。不過她說這種儀式太極端，不適合初用者。

我以為這就是我唯一的法器，但原來她們還在準備另一種更適合我的寶物，而且是最主要讓我強壯起來的東西。師傅集齊草藥粉、情降花粉、經粉、舍利、屋瓦的灰、寶石磨成的粉末，她先將所有磨碎的材料鋪平，然後在上面唸經和寫上經文符印，就像在沙上寫字一樣。

寫完一次再掃平材料，重新再寫，不斷重複，靠念力將經文力量注入材料。

寶兒說這個儀式通常要重複做好幾個月才見效，但是那些藥粉早已被師傅不段誦經開光、加持，只差入靈儀式，再手工壓製成型，脫模晾乾，所以大概一小時便可。

我捧住熱茶，問：「咁……其實呢個係咩法器嚟嫁？ 」

「係南傳聖物──พระเครื่อง。」

「即係咩啊？」

「即係一種模製嘅小型佛像，俗稱『佛牌』。」

女主開始9唔搭8

睇嚟大家都覺得情緒化嘅主角無得救

繼續支持啊！

終於有人明白映兒

其實佢都好慘嘅 大家體諒吓佢

多謝，不枉我花咗咁多心機描寫

體諒
但都係覺得佢煩

解降個part 睇得出樓主文筆有d 根底

繼續

live左
幫樓主推一推

樓主文筆真係好好，好好睇

啊！！！！！！ 好矛盾呀
睇到佢許願嗰part真係覺得呢條女冇藥醫，好撚煩

但又覺得一個咁懵咁on9既女人仔發現一直相信既野❨老公，家庭，幸福❩崩潰左，重突然畀人問想要乜，都真係會語無倫次既
不過都真係好煩
sor9,我係梓傑啲fd

btw, 寶兒開始有蠱惑！引導映兒拜大仙

又肯搵資料 例如佛牌同當地環境 高質

我岩岩去完bkk 感覺好真

女人仔都想被尊重被重視既心情
見到身邊有女人可以咁叻，同男朋友關係相知相惜
自然有比較，想有自己既事業同地位

開頭睇個陣覺得有啲唔重要位交代得太多太長
相比下真正重點嘅顯得又短又少
搞到飛住睇
後尾見到樓主有聽意見又有改善
即刻一字不漏睇哂

突然記起 寶兒一開始揾藉口冇入到大師個壇到 係咪驚啲咩

Wow 係喎！佢話唔舒服唔入大師度

wtf 完全諗唔到，一定有嘢架喎，如果吾係點會無啦啦加呢段嘢

吾你老母

我同女主性格差唔多一模一樣
細膽敏感亂諗野唔識拒絕
好平凡好真

趕走完古曼童應該就奶野

其他人屌映兒時有無覺得屌埋你一份

冇喎
其實真係好似樓主咁講
個個女人都會咁
好多女人以為自己好叻好醒 成日屌其他女人蠢 我覺得呢d女人先黑人憎
接受自己平凡 唔聰明 先會虛心受教
有時映兒講曉楠不是 其實果d真係曉楠缺點黎架喎 曉楠自己都知 冇改咋嘛 又唔係對佢生安白造有心對佢不利

睇睇下見到好多人屌女主
真心想問果d人如果自己一個5年黎冇覺好訓 大肚之後仲開始愈黎愈瘦食唔落野 比身邊人忽略感受 仲要無啦啦被告知有人對你落降搞到你同前男朋友分手 去左一個唔屬於你既地方開始新生活 仲會唔會仲好似你地口中所講咁冷靜

我真心覺得亂咁指點人既人先係最蠢既人

承認自己有缺點唔係大晒，學做一個無咁討人厭嘅人先係重點。
而家唔止屌佢煩過西。
三九唔識七，人講咩佢信咩，又話自己憎神怪野，轉個頭就敵人嘅敵人等於朋友。
曉楠唔係完美，但起碼係真係靠自己生存生活緊，唔係lee d 除左依附人無其他能力，仲成日打飛機，覺得自己都有d 優點，例如9唔搭8直覺果種煩閪。

講多句，映兒姐由頭尾都無提點個曉楠，佢只係典型女人面和心不和，自己諗同同老公講姊妹不是咋。如果你真心接受咁係好朋友應有行為，咁咪好囉，女人友誼一向如是。

樓上個位咁燥
都係果句 好多女人都以為自己唔係映兒所以屌鳩映兒
仲有 承認自己不足係講緊我自己.......

樓上都出現左映兒 梓傑 同阿佑既代表

文呢

樓主

睇到名利雙收果part搞到我想拜九尾狐仙

唔入去門口都估到有野, 始終唔同教派
係陰謀論咁諗寶兒翻譯唔知真定假 ,
連埋師姐一齊捉條水魚入派

好吸引

可能命裡有劫
鬼仔係幫佢擋，積完功德就投胎

而家趕走佢，大家都奶野？

點解....你話我知點解啊
點解未篇文未完我就live左

「即係一種模製嘅小型佛像，俗稱『佛牌』。」

「吓？ 」我頓時瞠目咋舌。

「嗯，但你唔洗擔心嫁，成個過程比你想像中簡單。佩戴嘅時候只要心正意誠，就會受其庇佑。同埋我地嘅牌係戴係腰間，咁你就可以收埋佢係裙或者褲入面。戴咗佛牌之後，就可以防範降頭術。」

還是不得不接受這事實，而且師傅已經在為我做佛牌了，我怎麼可能拒絕？我也不可能現在才叫她們停下來，這樣太不尊重了。唉，事到如今，我還是乖乖聽寶兒的話算了。我覺得如果告訴曉楠的話，她肯定會笑話我的……佛牌放在裙子裡也好吧，別人都看不見，就不會被別人指指點點。

我深呼吸，長嘆一口氣，說：「知道。」

等待師傅時，寶兒向我細心講解供奉九尾狐仙的方法，我仔細地在電話的備忘錄中抄下來，也在日曆上記下重要的拜祭日子。

師傅將符管和佛牌用金鏈連接在一起，然後遞給我，「好了。」然後從櫃子裡取出一瓶粉紅色的油，再遞送給我，說：「幫助妳的工作、事業。」

寶兒幫忙解說：「呢一樽係『人緣油』，可以直接幫助到你嘅事業運，塗抹喺嘴唇、額頭、眉心、髮際、人中同胸口呢啲地方度。特別你見客啊、同老闆食飯啊、見心儀對象啊嗰陣用就最好。搽咗之後，身上就會散發好特殊嘅頻率同香氣，令身邊嘅人對你產生好感。」

難怪我第一次見寶兒就覺得她格外友善、可人。

「不過，最主要都係師傅特登為你做嘅佛牌同符管。你要記住啊，戴佛牌嘅最主要心念係──心正意誠，如果我行我素就會唔靈嫁啦。」

「知道……」

「啊！仲有，你沖涼啊瞓覺都唔洗除嫁啦，總之無時無刻戴住佢，咁就唔會有一絲空間被人傷害到你。同埋，你戴咗之後可能好易有艷遇，如果同人親熱嘅話，唔洗放低佢嫁，可以戴住嚟……」她掩嘴嬌笑。

我害羞地淺笑，「嗯……好多謝你地幫我啊。你地做咗咁多嘢，我唔可以就咁收哂佢地就算嫁，不如……我比返錢你地啊……」

寶兒瞧看師傅，再對我媚笑，「嗯……你想捐獻嘅話，可以比返材料嘅價錢我地啊。」

「好啊！」

「儀式嘅費用就唔洗啦，師傅同你有緣嘛！咁佛牌就會貴少少啦，因為入面有聖石嘅，三萬八千八，而符管呢就二萬六得啦，人緣油就平啲，九千八百幾，齊頭就得啦。」

「真係唔洗比儀式嘅費用？」我問。

「如果你想嘅話都可以嘅，不過師傅好少收嫁，因為佢都唔知點定價好，一係你隨心比囉。」

隨心……材料價錢已經是幾萬元，儀式費總不能只給三兩萬吧……

「不如儀式費我比五萬丫，希望唔好嫌少。」我說。

寶兒莞爾一笑，「傻啦！點會啊？師傅唔在意人比幾多錢嫁，最緊要人心正意誠嘛！」

「但係……我無咁多Cash喎，我過落師傅戶口得唔得啊？」

「當然可以啦！不過你一次過可以轉賬咁多錢？」

「嗯，我有幾張銀行卡嘅，可以幾萬幾萬咁轉過去囉。」

「好啊！」

然後我提起電話開辦理轉賬的手續，用了三張銀行卡，轉賬了一共十二萬四千六百元給她。四個銀行戶口，一個是小時候媽媽幫我辦的儲蓄戶口，以及兩個分別賺取飛行里數和現金回贈的出糧戶口。

「如果有一日你唔想再供奉大仙，咁請你送返嚟比我地處理，我地會重新加持，整成新嘅祈福品去造福下個有緣人。平日出外都記住㩗帶支人緣油，可以隨時搽嘛！」

我將佛牌掛在身上，然後收好人緣油，「知道……多謝你啊寶兒！」再對師傅鞠躬，「謝謝……真的謝謝你！」

師傅點頭合掌，說：「祝福你。」

寶兒向師傅交代餘下的細節後，我們一同乘車回去。我才發現經已入夜，電話有十多個未接來電，都是阿佑和曉楠，但我不打算現在打電話給他們。

，給我一個溫柔的擁抱，「你有咩問題記住隨時聯絡我啊，呢個係我電話，你有咩事就WhatsApp我啦！」

「嗯！一定一定！」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我按門鈴，阿佑立刻過來開門，踏進屋子時，坐在沙發上的曉楠亦馬上站起。我知道他們一定十分擔憂，但我根本不想解釋，其實是不屑跟他們解釋。梓傑這種人就算了，阿佑憂心也是怕我最終發現他的所作所為罷了，而曉楠……反正最後是我自己把事情解決了，根本沒什麼好擔心。

「你去咗邊啊？」阿佑看來十分擔憂，但我看他的臉就覺得噁心。

明明平時跟他說被鬼壓也完全不理我。

我把手袋放在電視櫃上，「我咪同寶兒出咗去行吓囉。」

「你做咩唔聽電話？」曉楠仍然站立在原來的地方，沉重地說。

「無啊。」我的嘴角上揚兩秒，綿軟地坐在沙發的另一端。

她還是一本正經地站著，氣氛凝重得很。

「去咁耐嫁？我地頭先……去咗食燒烤，打包咗啲比你啊。」梓傑坐在餐椅上咀嚼，似乎正在吃飯後甜點。

「我地打咗好多個電話比你啊！」阿佑關上門後馬上走過來我身邊。

他摟住我，撫摸著我隆起的下腹，「你仲有無唔舒服啊？」

我微笑著，緩緩抓起他的手放到一邊去，再伸個懶腰，「無啊。」

「你有無亂食嘢啊？」他問。

「無啊。」我再慵懶地靠著沙發，用手指按摩後頸，打個呵欠，「不過出咗去咁多個鐘好攰，上去沖涼先！」

我站起，往樓梯走去時，曉楠突然轉身面向我，不苛言笑，問：「你做咩唔聽電話？」

「咩啊？我聽唔到丫嘛。」

「打咗十幾個電話比你，每廿分鐘打一次，再輪流同阿佑咁打，你一個都聽唔到？你知唔知我差啲報警？」

「吓？洗唔洗咁驚啊？」她大義凜然的模樣令我很不耐煩。

她張嘴，似乎一時間無法應對，或者我的回覆使她吃了一驚。

我接著說：「我只係出咗去同新朋友仔食餐飯，出面訊號差先聽唔到電話。唔洗咁擔心喎！」

她不會把我當成疑犯般審問吧？要是她真的要在我老公面前挖苦我，怪罪我沒有聽她電話，我也不會退縮的。說實話，她這麼站著跟我說話就好像是我不對，但是我又不一定要跟她匯報。阿佑還沒有說什麼，只是一直擔心我，她幹嘛一副高高在上的姿態擋在我前面？要是她想吵，我也肯定會奉陪，反正現在的我天不怕地不怕。

「你去沖涼啦。」她冷淡地回答。

這刻的我比起從前自信多了，就算很在意別人的話也不會害怕跟對方對質。不知道為什麼，總之覺得自己比從前更有力量，就算古曼童現在出現，我應該也不會畏畏縮縮。這也許是大仙賜予的力量吧？但沒想到這麼快便有效果，看來寶兒真的沒有騙我。

好開心有明白映兒嘅讀者

希望你繼續支持！

你真係好似梓傑咁

係啊，其實段錄音寶兒講乜都得嫁啦

去買囉，香港好多地方都有

九尾狐仙師傅話唔好趕啊，要留鬼仔係身邊

等你心掛掛嘛

女 主角你係咪戇撚鳩

嘩痴撚線，寶兒肯定係奸

仲有女主角真係 戇撚鳩，大佬呀唔好咁痴線啦

我覺得梓傑有禮貌好多喎

佛牌扑野可以帶住？🤔

12萬

似乎突破盲腸
係咪陰牌呀

一口氣看到最後。寫得很好，惟部分場景寫得太詳細，儼然泰國旅遊廣告。

女主角那種疑神疑鬼，描寫得很傳神。

很多泰國人其實不承認狐仙，泰國很少人會帶蝴蝶牌和九尾狐牌。九尾狐是陰牌的一種，一般大多為白衣阿贊之製造，而並非寺廟內的僧人所製的。佛牌內材料有可能添加屍油、骨灰、墳土等等的陰料。因此效果會特別強大。

正呀 一次過出幾篇 一陣慢慢睇

睇完最新嗰更真係會梓傑上身... 覺得條女冇得救......

失左咁耐蹤，令人咁擔心，一句唔好意思都冇，重要咁理所當然，反怪人地太煩好似高高在上審問佢咁......

映兒可以覺得阿佑用旁門左道呃佢返黎，令佢人生脱軌，重要擔驚受怕
咁咪返去搵佢講清楚，自己都諗下到底想唔想搵過第二個囉...... 而家咁算點呢？

對曉嵐重不知所謂，你當得人係朋友咁多年，而家有大仙就巴閉，對人態度咁差？完全係有事鍾無豔 我開始懷疑佢嗰套所謂既｢女人友情｣到底係咩？

垃圾到呢........

條女真係蠢撚到想棄故

果枝粉紅油應該屍油黎

映兒態度好撚閪

開始覺得樓主好了解女人但亦好鄙視女人
太了解到將呢種‘’小女人一得勢就失控‘’寫到淋漓盡致，映兒先變左做閪到仆街既人
因為佢本身處於弱勢
而家有得反擊，除左可以玩番自己老公
仲覺得自己可以同叻嘅女人比較，唔洗再睇人面色
唔使再成日比梓傑笑自己乜都唔識 etc.

呢種心態同twist 真係好撚fucked up

不過D佛牌又3萬幾 人油又9千幾 符管又2萬6港紙
我真係想知邊個高人先可以出到咁高價既野

神棍

點睇都覺得係呃錢，仲要啲佛牌/油/符管都唔知用咩整
身邊有鬼仔係事實，但其他野都係寶兒講，映兒又信到十足，仲要覺得自己解決咗問題，就算寶兒同佢師傅唔係呃錢，都係靠其他人力量，映兒又突然覺得自己好勁……
不過接連有咁多自己接受唔到嘅事，行錯路都正常嘅

根本無友情，一條廢柴依附個叻女姐。佢從來無鍾意過叻女，但痴住叻女，佢起碼係叻女個fd，否則佢甚麼都不是。
可恨之人必有可憐之處，佢最可憐嘅地方就係佢一d 都唔值得可憐。

市價去到咁貴既物品 炒都未必炒到咁貴
就算有咁貴 一定已經係好出名/已故既高人
個咩寶兒講完價 轉頭已經比錢人
唔排除佢地好有錢已經對錢麻目唔睇價
或者已經比人迷左

全晚冇更新。

好撚精警

但係睇落似佢同曉楠本身真係好friend
佢哋啲回憶都係一齊長大一齊玩，互相了解
係成個故仔入邊識得最耐嘅兩個人
唔覺得佢係因為黐住曉楠先覺得自己有用喎

但係佢始終都係重視家庭多個朋友
所以有咩事佢都係諗住家庭同自己個仔先

同埋係依家‘解決’咗佢成個故仔入邊最擔心嘅事
但都影響咗佢對家庭嘅價值觀
心理係有啲唔平衡，自然態度有轉變

同埋其實佢講出口嘅嘢唔係真係咁惡劣
只不過係因為我哋見到佢諗乜先知道佢變閪

文

就算Fd都會自卑既 宜家佢就係由自卑產生出黎既自大

認同

我好討厭人口不對心因為。當然人人都有d,但佢d 心聲野野都係同佢對人相反，所以我好頂佢唔順。

樓主出文未

推 等文

已經返唔到轉頭
迷信唔算可怕, 最可怕係自以為有左神力
希望兩派可以平衡下啦
唔係條女只會愈走愈遠

有未呀

留名支持

期待緊

今晚有無文。？

召喚樓主

文啊

爛尾嚕

又未有文

好睇 推推推 快D出文

琴晚先黎 今日就live左

文呢😭😭😭🤤

爛尾

戴腰以下、沖涼同啪啪啪唔除，全部都係佛牌禁忌喎，陰牌都唔會咁戴啦，何況寶兒口中既”正牌”
女主角真係蠢過隻豬

推
等緊你啊樓主

見樓主ig話晚晚都瘋狂Ot

支持 再推

唔好意思，要大家等。

最近日日OT，工作壓力好大，同埋有朋友啱啱過咗身，所以心情好差。

不過我應承過你地唔會爛尾，所以我會抽時間更新。

多謝你地支持同幫手推Post，如果鍾意睇就比個正皮，我點都會寫到完為止。

Take care

保重呀

樓主加油

加油！

「你去沖涼啦。」她冷淡地回答。

這刻的我比起從前自信多了，就算很在意別人的話也不會害怕跟對方對質。不知道為什麼，總之覺得自己比從前更有力量，就算古曼童現在出現，我應該也不會畏畏縮縮。這也許是大仙賜予的力量吧？但沒想到這麼快便有效果，看來寶兒真的沒有騙我。

洗澡後，我酥軟地躺著，看著正在用電話上網的阿佑。我忽發奇想，自從懷孕後也沒有被什麼撼動過，他沒有碰過我，我也沒有要求什麼。

不如趁著這趟旅行，自己主動爭取吧。我開始想念年輕的時光，假日在家裡和念程親熱。如陣陣暖流般的高潮，不斷衝擊著我們的情感與身體。他給我的滿足，比起阿佑給予的充實多了。

我坐起來，關了燈，猛然推倒阿佑，將他手中的電話放在床頭櫃上，然後立刻脫下自己的內褲並騎坐在他的腰間，瘋狂親吻他的脖子。他十分驚訝，問：「老婆……做咩……做咩事啊？」

我不斷地親吻他，一邊溫柔撫摸著他勃起的小帳篷，閉上眼想像這是一段美好的纏綿時光，然後脫下他的內褲，坐在上面不斷磨擦。

「得唔得嫁……老婆？」他開始回應我的吻。

我依然不回答，將他的雙手放在我脹起的乳房上，他自然地用指頭玩弄我的乳頭。我繼續不斷磨擦……直至他終於忍不住進入我的身體！

他抱住我的圓潤的臀部，我不斷使勁搖擺下身，他也配合著挪動臀部……

當念程獲得高潮時，我比他更為興奮。他面部緊繃，手腳微微抽搐，雙目凝住時，我也滿足地搖擺身體，強烈感受到從陰道深處發出的擴張感。自此，我再沒有過這種感覺。

我可以預感阿佑的高潮即將來臨，立刻情不自禁地加快節奏，但是我並不在乎他的感受。眼前這個男人明明索然無味，甚至使我反感、厭惡，卻正好是我洩慾的工具。人性喪失、惟利是圖的人去不惜代價達到目的，促使無能為力的被害者無辜受罪、經歷難以言喻的恐懼。我不能繼續當被害者，必須教自己堅強，爭取我應得的一切。

我停止搖擺，趴在他的身上，往他的耳朵吹氣。他欲罷不能地繼續擺動，可是過了十多分鐘就開始支撐不住！

我立刻坐起來，繼續保持節奏不停上下移動，使他無從招架。我用手蓋住他的嘴巴，繼續晃動身體，他開始興奮地呼吸急促，身體一下子抽搐，就往我的陰道射滿精液，他說：「我拔唔切……」

血液從海綿體消退，陰莖隨之收縮，噁心得很。

他喘著氣，說：「老……老婆……你……你好正啊……」

我穿上內褲躺在身旁，蓋上被子，對他媚笑，然後轉身睡覺。

第五章

翌日早上，我們吃過早餐後跟阿叔道別。寶兒剛好有事出門，所以沒有正式道別，但我傳短訊告知將要回港，她亦回應說年末會回港探望我。我們乘坐十一點的飛機回港，泰國之旅正式完結。

阿佑拉著兩個行李箱，回到家裡放在客廳中，說：「老婆，你休息吓啦，我執得嫁啦。」

我沒有想過幫他收拾。

他把乾淨的衣服分類放回衣櫃裡，然後把髒衣服放在洗手間的洗衣籃中，再收拾餘下的日用品，放回不同的櫃子裡。雖然我不會幫忙，但我也不能歇著，我在電視機旁的木櫃取出了五支線香，依照寶兒吩咐通知家神和土地。

趁著阿佑在房間裡收納，我在客廳中央點上香，默默地拜四角，告知大仙將會來臨，可以放心讓她進家，然後將香插在門前，看著縷縷青煙，希望大仙保佑，手指上沾黏了紅色的香粉。

寶兒說供奉大仙的方法十分簡單，不必大費周章準備太多，不用買燒肉和水果，也不需要燒金銀衣紙。一個月只須供奉兩次，初一和初十五於瓷爐上香，並供熱白飯一碗，噴小量香水，誠心念心咒即可。平日可戴著佛牌睡覺，也可以將它放在月亮照耀的地方，吸收月亮的精華，令大仙更有靈氣。

晚上，我突然想起念程，希望他在加拿大過得幸福。我們六年多沒有聯絡，不知道他還有沒有打籃球、打桌球、吃他喜愛的麵線。他與Mandy Yeung 分開後，不知道他喝酒後會不會吻別的女孩？

我很想念他的體貼和無微不至，覺得他將是我一輩子最難忘的人。當我經過一些巷弄的轉角，我總希望他會在眼前出現，雖然這不現實，但當我看見相似的背影時，我知道我是失望的。我想給他傳送短訊，卻是欲言又止，打開簡訊寄件匣又關上了。思念也許會結束，也許不會，但我們之間深刻的回憶將永遠長存。

有時候我會想──他也想念我嗎？我大概永遠不會知道。

痴撚線！

屌大肚婆！！

樓主你幾日無更新，一黎就搞d咁既野！

越黎越重口味

快啲更新呀！好想知之後點

新讀者 樓主好細心寫得好引人入勝
個種睇住女主一頭熱幫自己搵麻煩嘅情節令人覺得好心急

好想睇女主角仆街

同埋想講下樓主寫扑野

第一次睇人寫甜寫到咁，係明明除哂褲，有激情，都可以令人有種咁古怪既感覺

好似睇緊D cult 片咁...

唔知係咪讚美黎

btw 除左內褲但見唔到個狐仙牌

熄左燈同直接騎左上去錫阿佑

有乜可能腰都唔掂下

樓主文筆真係好好

樓主加油！

加油

寫性格、鬼、驅鬼儀式、食物、扑野乜都得

"我可以預感阿佑的高潮即將來臨，立刻情不自禁地加快節奏，但是我並不在乎他的感受。眼前這個男人明明索然無味，甚至使我反感、厭惡，卻正好是我洩慾的工具。人性喪失、惟利是圖的人去不惜代價達到目的，促使無能為力的被害者無辜受罪、經歷難以言喻的恐懼。我不能繼續當被害者，必須教自己堅強，爭取我應得的一切。"

fuck!!!!!!
條八婆去死啦
一副小人得志既樣
作者好厲害！成功令到一個主角成為犯眾憎
嗰份描寫既細膩真係睇住佢黑化，可以理解但絕不同意

puch

岩岩先睇到呢篇文
希望唔好爛尾

文呢？

係咪得我一個唔討厭女主角？

應該係

我都無討厭既感覺，不過同時唔覺得佢可憐定喺啲乜

女主變到好自大

推，好正啊

臭雞女主角

正到仆街

好正呀屌 估唔到樓主突然加甜又加得好好

我都唔討厭 覺得佢嘅反應只係一個普通人

追到live咗

樓主辛苦你，加油

搞乜一戴完牌個心就唔正
會唔會比啲靈體反噬

睇黎會
無啦啦有甜
之前寶兒仲講明啪啪啪可戴住

唔知點解我有種感覺係念程落降而唔係佢現任老公落

好成功咁描述到一個on9女人

睇睇下我都咁諗

點解

作者呢？

女主角is g

以為完咗先追 點知... 樓主加油 好緊張啊

Push push pushkill# #

因為佢係咁念程念程 對老公反而冇太多思念
比人落愛情降既人會對一個人朝思暮想 就想離開左佢都忘記唔到 老公擺係面前都係咁念程念程

呢個女主真係越睇越忟
我究竟睇緊乜_野

㩒左入黎3日都無文

又無文。。。。。。

樓主生緊？

樓主呢

將出文frequency提高都係挽留讀者+吸引讀者+令讀者更易投入既方法呀樓主

冇文

樓主去咗邊

我一個人揹緊兩單大projects所以完全無時間寫，唔好意思。

都係岩岩先返到屋企

星期一，阿佑繼續五天半工作和加班的生活，我則在家無所事事，孤獨地安胎。我決定日以繼夜地畫畫，要完成一整幅畫才會停下來。我以為會很花時間，結果卻飛快地完成畫作，算是一揮而就。

阿佑上班，我就畫畫，從沒離開我的佛牌，習慣畫畫前先念心咒，希望大仙可以讓我靈感如泉涌，興會神到。畫畫的時候，我偶爾會想起加拿大的生活。

細雨霏霏，坐在窗邊想家，心情尤其平靜。我在眉心塗了一些人緣油，皮膚很快吸收了，就像平日所用的護膚油，似乎是人造的玫瑰味，吸收後很快消散。

念程是我心底的倒影，也是一段不可挽回的追悔。說到底，我還是無法接受他已經不愛我了，因為我們一開始根本就不該分手。為什麼我從沒有想過，在我們之間的不是誤會，也不是平淡，而是阿佑所作的惡行？

寶兒說過，每月初十六可添購新的香水和化妝品，這樣也有藉口給自己買新的彩妝產品了。

趁著今天下午天氣不錯，我下午去崇光百貨閒逛，買了兩瓶法國聖羅蘭的鴉片香水。這瓶香水是東方香氣的代表，有辛辣和芳香的完美平衡，噴在身體上立刻傳達女性最誘惑的野性美。

如果念程嗅到這種香氣，不知會否燃起我們當初的激情？

回到家裡，我將其中一支香水放在窗台的最左邊，月亮正映照著這個角落，我往牆角噴灑，立刻嗅到熱帶水果的香味，配合茉莉和橙花的溫柔香調，還有咖啡香尾韻，確是甜美又誘人的香氣，使人一聞上癮，大仙應該也喜歡的。加上人緣油的作用，應該會為我帶來好運。

晚上睡到半夜，我知道自己是睡著了，但確切感受到身邊的小孩正站在身旁。他的臉孔呈黑色，沒有五官，也沒有腿。我嚇了一跳，想開口趕走他卻無從發聲。才記得我不應懼怕，至少不能在他面前表現害怕。但是，也無法假裝我很喜歡他，只好閉上眼，希望盡快入睡。

可是，旁邊有人看著自己睡覺始終彆扭，我心想：「好啦……你望住我，我瞓唔著啊……」這時，他開始移動，彷彿聽懂我的話，在窗台上蹲著，似乎並無惡意，只想靜靜地看著我睡覺。我這才感受到，他真的只是個小孩子。

翌天清晨，吸入冷空氣而不斷咳嗽，喉嚨非常痕癢，氣管不適，我爬起看看鬧鐘──才五點半。躺在床上繼續咳嗽，以為自己要咳出血來，難以再次入睡，只好起來喝水。

阿佑睡眼惺忪地說：「老婆？做咩……咳得咁犀利嘅？」

「咳……唔…唔！咳咳……唔知……」

他也爬了起來，皺起眉頭，摸著我的頭皮，「快啲飲多啖水。」

「嗯……」喝了兩口，我捧住溫熱的杯子點頭，繼續喝完。

「仲飲唔飲？」他問。

我搖頭，他便拿過了杯子，「我都去幫你斟定先啦。」然後走出房間，往廚房去斟水。

他似乎變成了另一個人，溫柔體貼得使我驚訝。不過一切也太晚了，我一點都不感動。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

三個月後，我的畫作忽然大受歡迎，香港和台灣出版商連續推出了三部繪畫作品，頭兩部銷量極好，三個月裡賣了五萬多本，剩下的一本則賣了三萬多本，準備要翻譯成其他語言在各國銷售，連遠在美國的商人都主動找我合作推出彩繪陶器產品。

這段日子裡，每逢清晨便會咳嗽，阿佑都一定會去廚房給我斟水，然後幫我按穴位抒緩症狀，平日也提早趕回家陪我，但偏偏我只在清晨是咳嗽。咳嗽後通常也會晨吐，把昨夜吃過的晚餐一併吐出。有時候吐得厲害，我會服下止吐藥，但總會連藥也統統吐出來，喉嚨灼得像被火燒。

婆婆約我到希慎廣場吃飯逛街，在名館吃晚飯，順便給寶寶買玩具和衣物。我們取了輪號紙後往兒童玩具層去。逛了不一會兒，婆婆便建議我買隻毛絨絨的小熊，讓寶寶抱住睡覺。

小熊的確很可愛，但我不想寶寶日夜抱住它，萬一婆婆再叫別人對它施法，將別的古曼童鎖在小熊的身體裡，我的寶寶定會受到牽連。我禮貌地拒絕：「嗯……但我驚啲公仔甩毛喎……」

「買呢個啦。」我指著嬰兒床頭音樂鈴，上面還有胖胖的企鵝家族裝飾，幾隻小小的企鵝更有夜燈功能。

「都好嘅，佢細細個都玩唔到啲咩。」婆婆說。

我走到收銀處，叫售貨員給我取一個全新的床頭音樂鈴，她說：「好啊，仲有無其他需要？依家我地做緊優惠喎，買滿五百送返張九折Coupon，你依家三百九十八，都係買多一百蚊姐，洗唔洗再睇下？」

「唔洗啦。」婆婆看著輪號紙，替我回答。

我立刻對售貨員說：「啊……其實可以揀多少少嘅！」我隨手在收銀處旁的手握響鈴，上面有三個小鈴鐺，「呢個啦，呢個夠唔夠啊？」

「可以啊，多謝小姐五百二十蚊。」售貨員收取我手上的現金，然後將玩具放入紙袋中。

「咁細個玩到呢啲咩？一陣打親自己啊！」婆婆說。

「得啦，順便買定先姐。」直接取過紙袋便離開店鋪。

好好睇

留名加速

專登買多件玩具比鬼仔？

終於有文，先推
快啲再出啦

應該係啦

應該中咗伏了，無啦啦咳，又接受咗鬼仔

越睇越覺得多伏筆
好緊張啊
咪吊我地癮啦

Btw 樓主加油

正啊，但唔好吊咁耐癮

買比新嗰隻都唔比跟開嗰隻
明明跟住自己個古曼童先係好嘅

佢買多set玩具就係比古曼童之ma
仲要特登揀左樣比大少少既細路玩既玩具

我覺得隻野係女主角個老死請番泥

無多到新鬼仔喎巴打
佢去寶兒度係解降，同埋整佛牌同符管加人緣油咋嘛
大師叫佢留住本身隻古曼童既

係喎好熟既人請
但從來無講過係邊個

唔撚係掛

好似好多伏筆，寶兒，老公，曉楠，奶奶，叔叔好似個個都有秘密咁

睇女主番到去佢個反應怪怪地所以覺得咁

推到有文

加油 期待下一篇

推推推 快啲出文

好好睇認真 出書會買

多謝你 都希望有一日你地可以捧係手度睇

我們回到餐廳門口，很快便進去坐在雅座。餐廳內環境舒適，她點了胡麻醬鮮淮山，說可補肝治血虛、益腎潤肺，我吃了一口，受不了它的味道。我點了大良鮮奶脆網卷。明明從前不喜歡牛奶，但現在特別它的騷香，這款酥脆的奶卷口感不錯。

「食多啲淮山啦！」她連續夾了三件給我。

我喝了一口姬松茸燉花膠湯，「得嫁啦……得嫁啦……」

「阿……映兒啊，你好似面色唔太好啊。」

「咩啊？邊有啊？」我用手摸摸臉頰。

「唔係啊，個額頭好似黑黑沉沉咁，係咪最近都瞓得唔好啊？」

「瞓得差就不嬲嫁啦，可能呢度燈光問題姐！」

她疑惑地瞅我一眼，然後低頭用筷子攪拌石鍋裡的鮑魚雞粒炒飯，給我盛了一大碗，再往自己的碗中放入餘下的炒飯，期間把小量飯粒撥到自己的碗邊。

我也馬上夾起一些米飯，假裝指頭不靈活，將一小撮飯粒掉落在碗邊。

「你最近係咪成日咳啊？阿仔話你成日都咳啊。」

「少少啦，無咩事啊。」

她用筷子撥弄炒飯時，輕敲幾下碗邊，「點解唔好好睇住身體啊？」

我看著她的挪動著的雙筷，「無咩事啊……唔洗擔心啦！」

「秋咳啊，你呢啲秋咳啊！有無川貝啊？加啲冰糖飲吓！得閒就飲下！知唔知啊？你仲有半年就生嫁啦！要好好睇住我個乖孫先得嫁！」

她最關心的始終是她的孫子。

吃完後，她搶著要埋單，我想也沒想便把收據遞給她。我很佩服自己，居然還會和這個女人共餐，沒有發脾氣也沒有發怒。

我將大腿上的餐巾放回桌子上，才發現碗邊的飯粒，只剩一粒。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

假日，阿佑帶我去看醫生，診斷為氣管敏感，失眠和晨吐還是無法改善。

回程也在阿佑的車上吐得一塌糊塗，比以前一個人在家裡發燒更無助。我覺得我害怕產檢了，每次都拖著身子在車上吐，可能寶寶怕醫院吧，在醫院附近嗅到消毒藥水味就不適，在公共洗手間裡糞坑和臭丸的味道混和在一起，還會看見垃圾桶內打開的衛生棉，棉花上的血塊都氧化成啡色，面對如此污穢不堪的景象還是硬著頭皮進去嘔吐，只能希望馬桶水不會沾到臉上。

婆婆給我煲了白果合桃鷓鴣湯，我想拿回家後往馬桶倒掉，卻在她面前喝完。反正她熬了好幾個鐘頭，湯水對孕婦也是少不了的，她這麼想要個孫子，不可能下毒功虧一簣吧。而且我現在有大仙保護，她也不知道我已經解降，應該不會做什麼古怪的事吧。

自從供請大仙後，我不再相信這兩個人，但我沒有主動做任何事傷害他們，關於那些所作所為，我隻字不提，假裝什麼都不知道。但我心裡知道，我越來越討厭他們了。像是個硬幣被反到另一面，變成了對向的極端，與本來的性格形成了強烈對比卻又欲罷不能。

回到家裡，我將玩具紙袋放置在房間的衣櫃旁，然後側身躺在床上休息。

充滿厭惡感的感覺又再次侵蝕我，同時兇暴地愛撫又凌辱著我，又輕輕觸摸著我全身的神經，像是毒品一般激發起我最褻瀆的妄念。一瞬間就想有破壞所有的衝動，那是為了抑制這些不該存有的雜念。我想為這件事道歉，卻不知該從何開始，也不知該對誰細訴，因為我一直努力擺脫過去，想抹殺我對從前的緬懷和憶想。

我關上燈，也用遙控器關上電視。然後坐在他身旁撫摸他的大腿，他也開始輕撫我的大腿內側，我假裝興奮地微微喘氣，閉上眼睛，輕聲說：「舔我。」

說畢就平躺在沙發上，張開雙腿。他將我的內褲慢慢向下拉，我也配合他的動作蹺起臀部。他用手指撫摸著我的陰部，連我自己也感覺到早已濕透了。他往前靠近，伸出舌頭，好像一頭狗般舔舐著，在頂端不斷來回移動。

「快啲……」我按壓他的頭部，卻同時扯住他的頭髮，另一隻手把玩著腰間的九尾狐仙佛牌。

他低等得很，似是個奴隸般服從我的命令。當他想進行接下來的事時，差點伸手碰到我腰間的繩子，我立刻一本正經地坐起來，摸著鼓起的肚子，說：「老公啊……我攰啦，同埋我下面好似有啲收縮……」

「啊……係……係係！好，我地休息啦！」

我親吻他的臉頰，然後轉身睡覺去。

半夜睡不著，我靜靜地下床去洗手間，沒有關上門。我坐在馬桶上，久久不能撒出半滴尿，於是坐著發呆。忽然，門外有個影子飄過！

我立刻轉頭去看，果然沒有人。

然後，我伸手拿幾塊紙巾擦拭乾燥的陰部，站起來沖廁，馬上洗完手就回到睡房。誰知道才剛躺下來，耳邊就傳來響鈴的微弱鈴聲──

鈴……鈴……

這是什麼聲音？

鈴……鈴鈴……

這間斷的聲音從腳底傳來，我該坐起來看看嗎？

趁著聲音停頓了，我緩緩撐起身子，坐起來……

乍看床尾，什麼都沒有。我的視線自然移動至窗戶旁……

今天買的玩具響鈴，靠在紙袋旁邊！

它被平放在香水旁邊，小鈴鐺正被圓月映照著，似乎早就被擺放在那兒般，沒有發出任何聲響。

夜媽媽睇真係打左個冷震

縮係張被度

大佬呀，夜晚晚出真係嚇死人
唔小心臨訓前睇

古曼童玩玩具

好似解左降之後
好似兩個人咁
我覺得好似個佛牌 令佢變左佢以前最討厭既人

名

條女開始走火入魔

Live左

似係變咗第個人 多過 乞人憎

真係好撚恐怖

已經等左成個月先入黎
都覺得早入咗
Btw 支持

pish

過了大概一星期後，出版商在報刊雜誌中公開了畫作的消息，作宣傳之用，美國商人亦藉此授權翻譯報導，在英文藝術雜誌中刊登。結果大部分作品廣受好評，有些評畫家更說我誇讚我超越了瑞典水彩及油畫畫家卡爾·拉森。出版商當然不會錯過此商機，立刻安排更多推廣活動，務求令更多媒體接觸我的作品。兩個月後的八號將是我的首個大型壁畫展，出版商安排了在展覽廳中公開展示我的其他畫作，以及和美國合作安排預售活動。

我在家裡寫講稿和準備構思當天的擺設，也在想應該穿什麼服飾出席畫展。這將是我人生的最高峰，我的事業可能就只有這一次成功，我必須盡力籌備，使它完美無瑕。許多人一輩子都無法完成的夢想，我竟能在戴佛牌後旋即實現。一切都不可思議，我竟然可以被素未謀面的人欣賞，還獲得這麼珍貴的機會，出人頭地。要是媽媽知道的話，她一定會非常安慰。

我在想……為什麼我沒有早點遇上大仙？

忽然接到曉楠的電話，我從茶几上拿起手提電話，按下接聽鍵。

她直接問：「喂？你今晚得唔得閒？」

「做咩事啊？」我走回畫板前，拿起畫筆。

「有嘢同你講。」

「好啊，我都有好消息想同你講。」我想告訴她展覽的好消息。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

晚上，我和她在時代廣場附近的茶餐廳碰面。

我將手袋放在雅座的入面，「點啊？有咩分享啊？係咪結婚啦？」

她冷淡地說：「唔係，我同梓傑分咗手，不過唔係我今日搵你嘅主要原因。」

本來正在閱讀餐牌的我，瞬間目瞪口呆，問：「吓？做咩事啊？」

「我今日輸咗單官司。」

我看著她，不知怎麼回應。

她接著解釋：「單嘢同黑社會有關，總之我被聘幫一個幫會大佬辨護，結果藏毒同謀殺罪都入哂。今日律師樓比人淋紅油，我都係喺後門走。我諗可能會比人炒，同埋單嘢揚到全行都知，無人諗過我會輸成咁。」

「咁點算啊？」

曉楠一向平步青雲，學業和事業都從沒有阻礙，怎麼會旅行後馬上遇到這種事？我忽然想起在泰國時，我聽到阿佑和阿叔在客廳聊天，他們曾提起事業……

「無，我都唔知。」她用手指抓抓頭皮，「叫嘢食先。」

她向侍應招手，然後隨便點了三個小菜和兩碗白飯，我沒有異議。

「咁點解梓傑同你分開咗？你無講比我聽嘅？幾時嘅事嚟嫁？因為單官司？」

「兩件事嚟。我唔想做啦，唔想再做律師。」

「你冷靜啲先……你都係第一次輸姐，你咁叻一定可以搞返掂嫁！大把律師輸過無數次都係咁企返起身，同埋啲黑社會咁野蠻，你咪申請咩禁制令囉！你清楚點做多過我啦，唔關你事，你都盡哂力啦，無事嘅……再唔係你見風頭火勢，咪同老闆請假抖多一排先，你幫咗佢咁多年，一定會念交情體諒你。」

「唔知……唔係好想再做。同埋梓傑話佢要返英國，應該有排都唔會返，佢本身有英藉同居英權嫁嘛，所以佢應該唔會返香港。」她托著頭。

「吓？咁突然？」

「係。佢老母叫佢返，話最近留係香港唔好，又係啲咩命盤風水嘢，我已經無心機再理。」

「又係呢招？你地讀大學嗰陣，佢媽已經試過……」

曉楠和梓傑曾因為他媽媽阻撓而分手，當時是說八字不合，也有一兩次是說曉楠與他爸爸八字相沖，導致他大病一場。

當年梓傑為她離家出走，在外熬了一年多，父母最後心疼梓傑而哄他回家，更給他買了一輪車作補償。後來梓傑最終受不了父母壓力，一走了之，獨個回英國躲起來，跟她分開了一段時間。自此一直瞞著家人與曉楠繼續交往，雖說家人應該是知道的，但是曉楠也因此遲遲未嫁。沒想到這些年後，梓傑又再重蹈覆轍。

「係。」她簡短地回答。

我仍然無法反應過來，到底我該說什麼？其實我本來就不喜歡梓傑，現在他們分開了，我覺得不全是件壞事。反正繼續下來，曉楠可能一直也不會結婚，雖然她不喜歡小孩子，但她也需要一個確實的名份啊！她看起來不太在乎這件事，不過我知道她肯定非常難受，只是先擔心工作罷了。何況關於這段感情，她並沒有把握和決定權，瞎擔心也是浪費心機。既然她不想講，或者覺得時候未到，那我就不該繼續多問。

至於她的工作，我知道她必須繼續當律師的，什麼「不想做了」都是鬧脾氣，她只是暫時無法接受挫敗。

我要想辦法哄哄她。

小菜很快便到了，但是侍應把食物放下後便急忙地招呼別的客人，我舉手示意叫他送上餐具，他無視我後往廚房方向衝過去。我站起來，伸手去旁邊的餐具架上拿了兩對乾淨的筷子，走回座位時，旁邊的大嬸撞到了我，我被絆得往前傾，腰間的佛牌也露了出來！

我才記得今天的我穿著褲子，所以沒有如常將佛牌藏在裙子裡，我馬上把它藏回長毛衣的後面，然後若無其事地回到座位。

她不作聲，愀然地看著我。

我知道她看見了。

我鉗口結舌，不知怎麼解釋，「嗯……」

她隨即開口問道：「個佛牌，你係阿叔度買？」

到底邊個先係鬼

加速！！！

加加加速

好正啊

開始詭

我覺得係曉楠引佢講出黎

我以為準備引埋佢朋友落海
睇怕女主角最後都會

係咪借左曉楠啲運
Btw 好正

似係曉南自己都有啲野

隻古曼童應該係曉楠請黎保護佢？曉楠可能將自己本來有既婚姻運借左比女主，令佢早d 結婚生bb 解左前男友個情降？
之後女主信左九尾狐仙之後，令到古曼童幫佢再係曉楠身上拎走事業運同愛情運？

如果真係咁既。。曉楠今鋪真係比豬朋友害到狗毛鴨血

雞毛鴨血

九尾狐係咪偷身邊比較親嘅人啲運，再化為己用？

同感

我反而覺得係隻古曼幫映兒
反噬左個主人

我印象中好似正牌唔可以低於腰部 而陰牌先會戴喺腰間？

Btw想知個故依家去到幾%?

似寫緊陰牌

戴完又性慾強

女主淫左咁多

似係塊牌整出黎

其實去到接近尾聲，我諗85%嫁啦，所以大家入嚟唔遲

係我無時間更新姐 ，因為我岩岩先放工

係我對唔住大家

慢慢啦 有交帶就得

今晚仲有冇

新入嚟睇故留名 女主角內心描寫得好好 雖然佢好煩 但完全感受到一個無安全感嘅女人每日嘅焦慮！好緊張啊睇到

今日會有文？

原來就快完故

live咗 樓主加油

唔好咁講
你工作辛苦都keep 住出文，無對唔住任何人
身體要緊

留個名，等作者知我重追緊先~

有故未
一個lunch追到live好頂癮

咁耐都未有 搞到有小小想棄故

可唔可以快啲出
鬼故呢啲真係隔得耐就無晒mood

仲未有？ 好心急

Same here

樓主我會睇架
你若不離我就不棄

絕不棄故！

隔左成個幾月再睇番竟然live左 我下個月再入過黎

棄左故？定點

好難捱

大家好，我已經決定咗……

七月十四日大結局。

期間會不定期更新，大家要Keep住追，唔洗再心掛掛驚我棄故／爛尾。

如果驚唔記得返嚟追故，記住Follow我Facebook／Instagram，因為我一定會提你地睇。

棄

她隨即開口問道：「個佛牌，你係阿叔度買？」

「唔係。」我將筷子放在桌上。

她用力咬合上下兩排牙齒，指頭擦拭眼睛，再問：「係泰國買？」

「係。」

「買咗幾多錢？」

我深呼吸，用力嘆出一口氣，「做咩姐？」

她看起來變得十分沉重，瞧看右邊的桌子再正視我，「你知唔知戴佛牌有好多禁忌？佛牌係要戴係胸前，唔可以掛係條腰或者放入袋度…… 」

「我買嗰陣人地話可以嫁！唔係隻隻佛牌都一樣嫁嘛！呢隻戴去沖涼、游水都得嫁，人地話……」

她開始咄咄逼人，「人地？寶兒啊？」

「咩啊？」

「我問你係咪寶兒啊？」她凌厲地大喝一聲。

「你咁惡做咩姐？係寶兒咁又點啊？」

她停下來，托著頭思考，嘗試平伏心情。

不一會兒，她吸了一口氣，說：「我唔識呢啲嘢，講真，我真係唔識。但係我覺得你唔應該戴呢啲嘢，特別係你根本就唔了解佢，你又咁細膽……」

「我唔再係咁細膽嫁啦！曉楠，我唔係啊！我唔再係好似之前咁軟弱。既然你唔識，不如就尊重吓我？」

我看她沒有回答，立刻補充：「我唔想再每日都提心吊膽，亦都唔想再做下把位啊！你明唔明啊？我唔想每次都比人覺得我係細膽、軟弱、要人保護，我都可以保護到自己。我買呢塊牌，係……係寶兒帶我去，嗰陣我都鼓起好大勇氣，因為我真係唔知邊個先幫到我，唔該你唔好好似阿佑咁，下下都幫我揸主意得唔得？」

「咁你覺得你戴咗佛牌之後，真係好啲咩？」

「係啊！我覺得我自信咗好多囉！我由細到大都無安全感，你知嫁啦。你知我對自己好無信心，但依家唔同啊，我戴咗之後好多事都順利咗──我唔洗再睇阿佑面色，唔洗理啲人鍾意咩，想畫乜就畫乜，同埋我依家紅咗啦，我可以開展覽啊！我今日就係想同你講啊，我開個人展覽啦！我唔知係咪塊牌嘅作用，但我真係覺得依家好好囉。」

「咁你覺得會唔會被反噬？」她整個身子靠著椅背，翹起雙手，眼神就像在審判犯人。

「我唔知。」

「會唔會？」

「我唔知啊！」我怒吼一句。

「我問你，會唔會啊？」

「我真係唔知啊！」我高聲吶喊，「你估我好想買啊？我都唔想啊！寶兒話我聽，大師個錄音就係講緊我老公對我落降頭，搞到我當年同念程散咗，然後同阿佑結婚！之後我奶奶請鬼仔監視住我，等我可以生到BB啊！你聽唔聽到啊？呢五、六年嚟全部嘢都係佢地搞出嚟嫁！對我落降頭啊！我有得揀咩？如果你係我，你有得揀咩？」

「我唔……」

我打斷她的話，「你聰明、你醒、你最有用，你做專業人士、有錢有地位！大把人尊重你、欣賞你。你依家只係受到少少挫折咋，輸咗一單官司咋！我成個人生輸哂啊，至少呢幾年嘅青春無哂啊！我係加拿大同念程一齊生活，無咗啊！無哂啊！我係輸哂啊！我無你搵咁多錢，又無你咁多人追，嫁著個衰人，有咗之後身體又差！無人幫到我，無人可憐我啊！剩係識得覺得我情緒化，覺得我多疑，你估我好想自己咁啊？我夠想一生出嚟又善解人意、大方得體啦！你估我唔想啊？我都好討厭我自己啊！依家係咪連你都要走嚟話埋我一份啊？」

「我唔係話你，但你當日做咩唔同我講啊？」她皺起眉頭。

「你可唔可以唔好次次都用你嘅角度嚟諗？你可唔可以試吓企係我嗰邊啊？」

「我無企係你嗰邊？呢十幾年，我邊有一日無企你嗰邊啊？由細到大，我為你做嘅所有嘢都係為你著想，想你開心……」

「開心？我都想開開心心，我都唔想搞呢啲神怪嘢啊！但你唔會明白我，你唔會明白一個無依無靠嘅人。如果我當日同你講，你會理我咩？你同我講咩『宿命論』丫嘛！你根本就唔信，我點同你講啊？」

「咁你就走去同個識咗一星期都唔夠嘅人講啊？」

「至少人地肯聽我講囉！」

她停下來，低頭看著自己的手指頭，說：「對唔住。」

我吞口水，開口卻一時無法回應，只舔舔上唇。

本來想好好安慰曉楠，為什麼……結果會變成這樣？

多謝你，我一定會繼續努力！

係啊，其實已經有五萬幾字。

多謝多謝！

多謝你一直支持

好多謝你啊，我見你一直有幫手推Post

你睇得快姐

我每晚都OT，真係無時間
不過我已經每日凌晨臨瞓都寫啲嫁啦

好感動啊！

唔洗下個月啦，好快大結局

好明顯已經反噬左 映兒變了

推！

Push
鬧交睇到我好肉緊

反噬緊自己都唔知

好緊張呀樓主 想知念程 曉楠 阿佑 寶兒究竟有咩陰謀

戴左牌既女主角講野好似我ex 睇到我想毒啞佢

睇睇下好想打巴嗰女主角

不離不棄

繼續推

推，樓主加油

進入高潮

其實大家覺得結局會點？

古曼童同狐仙一齊BBQ happy ending

局中局
女主老公同奶奶夾手都試下佛牌得唔得,
奶奶的確係緊張女主個肚,
但其實係拎黎準備整另一塊佛牌
既然係行家,女主會搵陰牌佢地應該都估到

新讀者
一晚追哂

大結局係主角出軌之後俾老公殺左拎肚個b做牌

睇黎大家女主角死，我反而希望佢唔洗死

我都唔想女主死。。

唔死反而會surprised

其實點解大家咁憎女主
明明好真實，正常人都會咁

Btw

如果將佢哋鬧交嘅內容讀一次出嚟，真係好激烈

好緊張呀

如果係套戲，一定係高潮位

有文未

有文未呀…

推呀

屌 唔訓睇到live左

頂 忍左成個星期冇入黎睇都係得一篇

所以完左之後會重新睇多次

但佢唔知

我自己睇返都覺得有啲緊張，哈哈

希望佢快啲知

好快就會知

但我估你都無毒啞你個ex

繼續睇啊！

笑咗

陰謀論

睇得咁快

佢老公都唔識整，唔通要搵人ship返個B去泰國？

多謝，如果做到微電影就好

有人為咗我個故唔瞓我都開心嘅

多謝！連續睇應該仲緊張

樓主我等你

等你等得好苦

掛住樓主

會唔會

落情降既係念程

幫女主事業轉運既係阿佑

幫女主搵鬼仔保護既係曉楠

寶兒只係呃錢為主 或者 比塊陰牌吸女主既健康或者煉狐仙

純粹9估

樓主返黎未

ot撚表示，i know that feel
但我都掛住啲文

好想睇呀

樓主應該中左降頭失蹤左

push

好吊癮

會唔會推爆個post都未有文

壁畫展當天，除了不乏支持者過來參觀外，許多藝壇中人都特地前來示好，現場還有些報章記者爭相訪問－－他們問我未來還會否發展下去，畢竟像我如此年輕便成功的女畫家實在世所稀有；雖然我心底想著，既然現在的油畫和水彩畫風這麼成功，我應該再無法畫其他主題了，可是我仍裝作謙厚地說：「我覺得我還可以畫出更好的畫作，這是我對藝術的堅持。」

曉楠傳短訊說她忙於工作，無法前來。我看著短訊，心情有些難受，但下一秒便將手機收回手袋中，繼續和出版商迎接來賓。一天的展覽很快結束，結果只有阿佑和婆婆前來捧場。是有些可惜，畢竟我最要好的朋友沒有出席，她不能親身到場見證我的喜悅和成功，但是就算她現在不在忙，也不會來吧？畢竟我們……

不過我真的不打算主動道歉。

這兩個月裡，我們似是失散了。我們認識十年了，她是和我一起成長的人，但最近我們對彼此都無話可說。從前每天都聯繫，形影不離，每個暑假從加拿大回來都馬上見面。

為什麼我們會鬧成這樣？我們不可能重頭來過吧？我想聯繫她也想跟她和好，但是我們和好也不會和初吧？她不打算破冰，我也沒有必要跟她對話。就算我們戲劇性地在制上遇見，也許只是過眼雲煙。花了這麼多年建立的感情，原來一次吵架後，什麼都不再重要。

我只是隱隱地惦念著我們的友誼。

我想找個人傾訴，於是在手機中搜尋聯絡人──中學同學、大學同學、舊同事、出版社老闆，還有寶兒。我決定給她傳送一條短訊──「Hello。」

不一會兒，她便回覆了：「點啊？你最近好嗎？」

我忽然不知道該說什麼：「無咩點啊。」

「係咪好多艷遇啊？」

為什麼她會這麼問？

「唔係啊，無啊。」

「咁有無咩特別變化先？」

我側身躺在床上，「覺得自己同以前唔同咗。」

「唔同係正常嫁，咁你都想有啲變化啦，係咪？」

「我想，不過我覺得我開始影響到身邊嘅人。」

「咁係因為你嘅磁場唔同咗嘛，自從有大仙幫你之後，你就由內到外咁蛻變，應該比起以前更加開心先係嫁！你最重要都係照顧好自己先，解決到自己嘅問題，再去照顧身邊嘅人啦。」

我的指頭在鍵盤上飛快地打字——「我有照顧自己啊，我仲覺得比以前自信咗，我事業方面真係好好運，不過……我有朋友事業就變得好差，好似係我影響到佢咁。同埋我最近好似性慾強咗好多，都令到我覺得好唔自然……」

「你過得好，我就安樂嫁啦。其他人，我唔在乎。同埋有性慾係無問題嫁，人人都有需要嫁啦！同埋供請大仙後，你係會更有魅力嫁嘛，好正常。」

「但我唔想我自己一個人好，但係其他人變差啊。我嘅原意唔係想令其他人衰，我剩係想自己變好啲。如果會搞到其他人，我真係唔想。」

「相信我，你過得好就夠。同埋我無擔保過你身邊嘅人點，更加唔可能照顧埋佢地，但係我好重視你，師傅亦覺得同你好有緣份，所以我地先會幫你。同埋你本身咪想脫離你丈夫嘅，依家應該有顯著嘅效果啦？如果你仍然需要增強效果，或者想有任何調整，隨時再返嚟泰國搵我地，我地會睇下點幫你。」

各位高抬貴手，啱啱OT完即刻寫，但真係好眼瞓。

起身再繼續，我應該咗14號大結局就一定會出，絕不食言。

多謝咁多位，我全部留言都睇過嫁（有時係Instagram Story覆咗）

祝大家今晚發個好夢，古曼童落街玩而唔係窗邊陪你

唔緊要啦 真係好睇
加油

但其實會影響到身邊既人架咩？

反噬囉我估

每日一推

樓主快啲

用其他人嘅能量去增強自己氣場

曉楠比佢搞到仆街

welcome back

條女真係好撚煩.....
又阿支又阿佐
成個世界事事如佢所願咩...... 又唔撚聽人講野又要long勵
咁多野想就自己叻啲，唔夠叻就學習進步/接受

雖然明點解佢會咁，但都係會燥，鬧完~

但佢都唔想害到人，證明心地都係善良既

日日入黎都冇文

就黎棄

作者宣稱14號大結局 當然希望14號唔好走數就最好
不過當然作為讀者，梗係希望每日一篇好過谷埋一炮

原來今日只係13號

希望14號一炮過結局

14號！！

每日一推，期待明天

14號了

終於14了

14啦推

14 14

係... 但都真係又煩又蠢
呢啲人係最想鬧又鬧唔落既人

會唔會推到1001都未有文

14號啦！

大結局嚟啦！！！！！！

F5

「相信我，你過得好就夠。同埋我無擔保過你身邊嘅人點，更加唔可能照顧埋佢地，但係我好重視你，師傅亦覺得同你好有緣份，所以我地先會幫你。同埋你本身咪想脫離你丈夫嘅，依家應該有顯著嘅效果啦？如果你仍然需要增強效果，或者想有任何調整，隨時再返嚟泰國搵我地，我地會睇下點幫你。」

「嗯……」

我忽爾覺得，她不明白我。

或許在泰國期間，我以為她的友善能開解我，以為她可以幫助我，但是我們才認識好幾天，她的價值觀跟的我不一樣。她說她重視我，卻不懂我的心情。她所謂的緣份，也許只是客套話罷了。我很感激她們給予的新力量，也讓我重拾自信，擺脫加害我的人，但是她們始終不是我的朋友。我想變得堅強，但心裡還是很著緊身邊的人，如果她們連這一點都無法理解，那麼她們終究不是我可誠心信賴的人。

我反複在不同的社交媒體中閱讀朋友的資訊，直至看完近一星期的所有近況和照片，按進去自己的個人資料中細看舊照，進入好友欄中才發現念程的頭像不一樣了──現在是形單隻影的照片，他坐在巨石上面向海景，沒有女伴也沒有笑容，雖然依然身材健碩，卻是個落寞的背影。他最近好嗎？仍然是單身嗎？如果現在的我身處加拿大，我們有幸在街上遇見，他會不會跟我打招呼？他也會偶爾過來看看我的照片嗎？

我一直在想這些有的沒的，然後就按下了發送短訊的按鈕。看著上一次的對話，原來已經是七年前的事了。他當時正在駕車回家，給我買了一份麥當勞外賣，說：「I’m almost home, baby.」我當時沒有回覆，因為我正在家裡睡午覺，睡眼惺忪讀完訊息便倒頭再睡。

我慢慢地按鍵盤，打了一句簡潔的「Hey.」然後刪除掉，再打「How’s everything?」

這麼發送出去太唐突了吧？

要是我收到這種訊息，我可能會直接無視掉。不過如果是他發過來的，我肯定會受寵若驚，然後很快回覆他，重新展開話題。可是，他也會這麼對待我嗎？他會和我繼續聊下去嗎？還是當作什麼都沒有發生，像個老朋友般聊天呢？就算他不回覆也沒關係吧，一條老朋友的簡訊是無傷大雅的，不會影響我的面子，也不會使大家尷尬。

何況都過這麼久了，寒暄兩句也沒關係的。我們當初和平分開，一點也不難看，我關心他也是正常的，畢竟我們曾經深愛，就算我結婚了也可以和他交流吧。而且阿佑不會知道的，就算他知道了也沒關係，我只是跟老朋友聊天而已。

接著，我閉上雙眼，心跳加速，輕輕敲下了發送鍵。

沒想到他在一分鐘後便回覆了──「Pretty good. You?」

我不知道該回覆什麼，因為我不肯定該從何說起。他有否聽說我已經懷孕？可能他根本不知道我已經結婚了，也不知道我現在在香港吧？我該怎麼告訴他呢？這麼多年，經過一切的事情，我應否簡單報個平安？若然交代得太仔細，恐怕他是全無興趣。

突然，訊息匣上出現另一條訊息，他說：「本來也想找你，沒想到你會先主動找我。」

我的心砰砰跳，使我憶起當初和他互傳簡訊時一樣清澀的心情，「真的嗎？你現在在加拿大還是在台灣？」

「我在加拿大啊，好久沒回去了。你呢？聽說你在香港過得不錯。」

我不自覺羞澀地微笑著，「我還好，最近剛舉辦了個人畫展，蠻高興的。」

「真的假的？恭喜你圓夢了。如果哪天你回來辦一個，我一定會來看的。」

「哈哈！謝謝。」我抓抓頭皮，繼續用雙手打字，「你說本來要找我，有什麼事嗎？」

「嗯，我看也好久不見，想看看你過得好不好吧。」

過得好不好？我該怎麼告訴你呢？從泰國開始講嗎？還是由婚後生活說起？或是離開你之後，我自以為找到了好丈夫的愚昧經歷開始？我想簡單說句過得不錯，但似乎只怕是欲言又止。
我還沒回覆，他再給我發送一句──「還有……想跟你道歉。」

「什麼？」我有點錯愕。

「我覺得自己當年不是稱職的男朋友，害你常常擔心，實在很對不起。最後跟你講話，原來已經是七年的事了，我有時候也在想是否該早點跟你道歉，卻不想給你添麻煩，怕打擾你的生活。不過現在想想就覺得自己太不懂事了，雖然不奢望你會原諒，至少能把祝福好好傳遞給你就好。」

我反覆閱讀這段話，眼淚不禁在眼窩打轉，鼻子一酸淚就掉下來。我才該道歉吧？是我執意離開了你。雖然我們是和平分開的，但我終究沒有回到你的身邊，也沒有嘗試和你重新聯絡，我只是默默斷送這段關係。我們的愛情，七年前的事情，怎麼可以只由你一人來道歉？我的不稚嫩和不完美也導致我們分開，我也不稱職，沒有權利原諒你。念程，你這晚來的道歉似乎來得正是時候，因為我彷彿感受到彼此此時此刻的心情，比從前更會體諒和溫柔地愛。不如擱下前事，往美好的前方看吧？

我回覆：「我有時候也在想，如果可以重來，我們會不會變得不一樣？」

「也許吧。無論如何，我也不看你受到傷害。」

我開始心悸。

他怕再次傷害我嗎？還是以為我還沒有原諒他？我早就不介意他之後和Mandy Yeung的事情，他們的無痕接軌的確使許多人氣憤，曉楠也認為他當初是劈腿了，但是我也沒有好好留住他啊。況且，他們現在分開了。我怎麼可能還會介意？就算心裡有刺也不至於講一輩子記恨。
「我知道了，我原諒你，但其實我並不生氣。真的，過了這麼久之後，我一直想著的都是甜蜜的回憶，沒有什麼傷害。對我而言，你一直都是教會我愛情的人，所以請你不要自責。知道你過得好，我也很滿足。」

「謝謝，我也希望你幸福，工作繼續順利。」他似乎想結束對話了。

他找我只為了道歉嗎？現在我都原諒你了，不會就此作結吧？我在想辦法延伸對話，像是年輕時與他曖昧地發短訊，猜測他心中的意思。問他加拿大的天氣吧？還是我們以前常去的餐廳？還會不會拾起楓葉？這些年裡有沒有回學校看看？你的兄弟們可好？在台灣的媽媽安康嗎？我想知道，你現在有沒有女朋友……

然後，屏幕上出現了這句話──「還有，我要結婚了。」

我的心臟好像停止跳動了。

「真的嗎？恭喜你耶！」我的十指發硬。

「謝謝！」

「婚禮是在加拿大嗎？」我知道自己只是勉強地延續對話。

我連他要娶哪個女人都不想知道了。

「嗯，三個月後的事。」

「再次恭喜你，祝福你新婚快樂，一切安好。」

我關上電話並將它放在茶几上，深呼吸時整個身體都顫抖著，抱住枕頭刷掉淚痕，眼睜睜，扯起一張紙巾抹掉鼻涕，吞下口水，坐著愣怔。

這就是，所謂心死的滋味吧。

可惜的是，原來我再無傾訴對象。

今次入來 啱啱好

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

兩個月後的母親節，阿佑比平時更早回家，和我一起做了一桌子的菜，待婆婆來到後開始吃飯，她收起平日的笑容，神情凝重，匆匆吃完就坐在客廳喝茶。

我們飯後一起坐在客廳看電視，婆婆忽然從她的手袋中取了一個文件袋，緊握在手裡。

「媽？做咩事啊？」

「無……無事，我想同你地講，今日我去咗做身體檢查。」

「吓？無事丫嘛？係平時啲定期檢查咋嘛？」

她從文件袋中取出了X光片，還有一份報告，「我最近有啲氣喘，隻手又腫腫地無乜力，所以去咗做個詳細嘅檢查。結果醫生話驗到我有乳癌，係晚期，已經延伸到條頸和淋巴。」

「你講……你講真？」阿佑瞪眼，搶過她手上的文件。

我在旁邊瞄到紙上寫著Widespread metastasis。

她舔舔上乾得掉皮的上唇，說：「而我知道，我有呢個病……我……我就嚟死……」她站起來，指住我怒吼：「我就嚟死係因為呢個女人！係你！係你害我！」

「媽……你講咩啊？你冷靜啲先……」阿佑頓時站起來，扶住婆婆。

我嚇得站起並往後移，按住長裙內的佛牌。

「你個賤女人……你……你做咗啲咩你心知肚明！你害我，搞到我生癌？依家我切咗個胸都無用啊！擴散咗啦！」

我緊握住佛牌，感到體內有股暖流，「你講咩啊？」

阿佑按住她的雙肩，「做咩事啊？阿媽，你冷靜啲先啦……」

她氣急敗壞地指住我的雙眼，「你扮嘢？仲好意思係度扮嘢？我本身都唔信，但係我入嚟個陣望到門口有裝香……你地係度住咁耐都無試過裝香，你係泰國返嚟之後就拜神？我知嫁……我知嫁！最近你塊臉啊……你啊……有邪氣啊你！」

「咩邪氣啊？阿媽，你唔好咁激動住啦，你坐返低先，你坐低先啊……」他不斷扶她坐上沙發，但她憤然站著，決不坐下。

「我唔坐！我唔坐啊！我唔坐！ 」她激怒大叫，生氣盛怒，氣得喘不過氣，按住胸口不斷氣喘，「你……你……係你……係你害我……係你害我！」然後坐在沙發上按住胸口，阿佑連忙陪她坐下，擔憂得很。

她這麼一說，我也開始慍怒，「我害你？你唔害我，我點害你啊？」

阿佑突然大聲疾呼，「好啦！唔好再嘈啦！你見唔見到我媽依家好辛苦啊？同我去廚房斟杯水！」

「我驚我斟比佢，佢會覺得我落毒咋。」我不耐煩地翻白眼。

「黃映兒你仲講？你仲講！你係咪想激死我媽？」

「我激死佢？佢依家無啦啦屈我啊，你係我老公嚟嫁，你唔諗下幫下我？」我咬牙切齒。

「佢係我媽嚟嫁！」

「佢係你媽咁又點啊？你阿媽大哂啊？你一家人全部都大哂！你鍾意點就點啊？佢病又關我事？我都未怪佢啦！你地成家人由頭到尾都無理過我感受嫁！」

「你講咩啊？」

「我講咩？」我用指甲抓抓頭皮，火冒三丈，激憤地說：「我根本唔想係屋企安胎，你地又逼我辭職留係屋企；我唔鍾意做孕婦瑜珈，你老母又逼我去；我講到明啊，講咗我怕啊瞓得差啊，唔想去泰國啊，你又逼我去！仲要行程又悶又差，去拜見個咩大師，又為咗慳錢寄人籬下，去參觀埋哂啲咩廟，我剩係同曉楠行街個陣先開心咗一陣咋！事無大小都係聽你地講！」

「乜你同我一齊咁唔開心咩？」他說。

「哈哈！你好意思同我講開唔開心？開心啊……我好開心啊！我同到你一齊真係最幸福啊！幸福到依家係度比你呼呼喝喝，比你老母屈啊！你係我背後做咗啲咩，你唔好以為我唔知啊！我係泰國嗰陣，聽到你同你阿叔講咩『事業』啊，依家曉楠可能無律師做啦，一定係你搞佢啦！你有咩做唔出啊？你做埋啲陰質嘢，你老母有今日，都係你地嘅報應嚟嫁！」

阿佑立馬站起，立正在我面前，怒目圓睜，舉起左手似是要打下來，我旋即後退一步，想伸手推他的肩膀，卻揮手就順勢記他一耳光！啪一聲，清脆響亮的聲響使我們都呆住了，他的臉頰紅通了一塊，我沒有想到自己會如此用力。

他沒有說話，也沒有伸手摸摸臉頰，只是愣在那裏動也不動。時間似是凝住在那一刻，我的手指發燙，握住拳頭。

過了多久？一秒、兩秒，好像過了一百秒。

「你做咩打我個仔啊？」婆婆當即站起並朝著我衝過來，使我嚇了一跳。

我伸手擋住她，她喧嚷地爭吵，一使勁，她的指甲便抓破我前臂的皮膚，我立刻握拳抬起手肘擋住她。我想還擊，但她畢竟是長輩，我只好一直擋住，她依然不斷要爽我巴掌似的打下來！

「你打佢？」她目光如炬，想扯住我的頭髮！

我終於忍不住抓緊她的雙手，她卻不斷反抗，我使勁地抓得她的雙手發麻，使不出力。

阿佑勃氣變色，高聲吆喝：「停手啊！」

他的聲線如雷，使我們都頓時鬆手了。

他憤怒地喘著氣，忿怒和絕望地說：「離婚。」

我無法遏止怒火，聲色俱厲地問：「咩話？」

「我話離婚啊！黃映兒，我同你離婚啊！」

我對這兩個人只有刻骨之恨，我狠不得馬上就離婚！我也想離婚，我早就想離婚了！這個男人根本不愛我，這個所謂的婆婆也一點都不關心我。從頭至尾，他們只顧著自己！

我怒火中燒，卻沒有回應。對這兩個人再無話可說！

我取起手提電話就直接往門口走，甩門而去，然後乘升降機到大堂。

嫁給他，應該是我這輩子最錯誤的決定。我也還沒提離婚，他竟搶先一步？我發誓，這一輩子我也不會跟他和好！

我在街上赤腳走著，撥電給曉楠。我一定要打電話給她。

她一接聽，我便立刻說：「佢頭先同我講離婚。」

她還沒來得及回應，我繼續說：「我唔會原諒佢，我一定唔會原諒佢。佢可以去死，佢去死我都唔會理。我唔會同佢係返埋一齊，你唔洗勸我，我好冷靜。我知道我唔想再同佢一齊。我知道我一定唔可以再係呢個人身邊，你幫我搞離婚啲手續得唔得？」

「得。」她爽快地答應。

我無視身邊所有人，飛快地向前走，「咁得啦。」

「我幫你處理，無問題。咁你係邊？」

我急促地走，「我唔知，我亦都無諗住去邊。我諗我唔會返去瞓，講真，我完全唔想再見到佢地。佢老母無啦啦話有乳癌喎，話係我搞到佢咁喎，我心諗關我咩事啊？你地做得多陰質嘢關我咩事？」

我這才想起，我和曉楠已經有一段時間斷絕聯絡。

「咁所以佢話要離婚？」

「唔係，唔係啊！唔係咁啊！係我一早都想離婚，總之我一早就……」

我聽見金屬刮擦和撕裂的聲音，旁邊有人驚叫起來！

我的身體一瞬間被撞飛，手一鬆，電跌落便而不知所蹤，然後我才隱約聽見「嘭」一聲的巨響！

跌落在地上時擦得頭部和大腿溢血，我的胸腔發疼，心臟和肺部幾乎要被扯開，脖子也被猛烈的衝擊扭轉而發疼，我看見髮絲便血絲黏住，下一秒閉上眼就毫無知覺。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

是撞倒了吧？

大限將至吧？

我的寶寶，還是來不及出生吧？我這麼小心翼翼愛護的孩子，被我害得失去生命吧？

不對，不是我害的。陷害我們的人是阿佑和他媽媽，我們都是無辜的。憑什麼要無辜的人受罪？我不能就這麼離開。不可以的。如果我離開了這個世界，寶寶就不能呼吸新鮮的空氣、不能運動後喝一口涼涼的冰水、不能品嚐美味的食物、不能躺在熱沙中傾聽浪聲、不能聽見美妙的音樂、不能看見宏偉的建築、不能到訪美麗的國度、不能閱讀令人感動的好書，不能親自看看這個世界……

我不能從他手中奪去這一切，我還沒曾將他抱在懷裡。

我是不會離開這個世界的，即使世界給予我死亡的機會，只要倖存下來，我還是會活下來盡力掙扎。我必須從那些人的手上奪回幸福，我會繼續如此掙扎，用盡所有力量……

我慢慢睜眼，我正站在漆黑一片中。

明明黑暗，我卻看見這兒無比空曠，似乎是個開放的大花園。這裡安靜得很，陣陣帶有梨花和椰香的涼風飄來，我往前踏了一步，地上滿是濕潤的沙子，黏住腳趾間的夾縫。

我身在哪兒？是我的天堂或地獄嗎？

我沒有逃跑或離開的意思，因為我並不知道這是哪兒。我從未到訪這個奇異的地方，不如說是個陌生的空間。我沒有開口說話，沒有如電影中的主角般大聲叫嚷，不會喊些名字或瘋狂奔跑。

我只是靜靜地往前踏步，踩在濕漉漉的沙上，像是在沙灘上習慣了這種質感而加快腳步。我向前走，好像走了五十多步，隱約看見一個發光的影子。

它是狐仙嗎？

我不斷靠近，光芒也不刺眼，溫和的黃光，好像被黑紗蓋住的黃金，偶爾在眼前閃爍。

它一動不動地站著，直至我終於來到面前，它的光芒便使整個空間瞬時變亮！

原來它的個子非常小，沒有頭髮，像極一個小和尚，臉頰滄白，眉毛幼細粗黑，雙眼瞇著，看來只有四、五歲卻不慌不忙。他不說話，對我輕輕揮手。

我也禮貌地揮手，這是我們第一次正面打招呼。

「你係……？」

他一直揮手，好像個機械人。

「你……你係邊個啊？你叫咩名啊？」

他不語，揮動止住了，腳下的沙子忽然爬到他的腳上，向上不斷延伸，快要侵蝕他小小的身軀！

「做咩事啊？做咩啊？」

他完全不在意似的微笑，我伸手要抓住他的小手，指頭卻穿過了他的肉身！

沙子繼續爬到他的大腿以上，他完全不管不顧，從容地嘻笑。

「點……點解？你……」

他粲然一笑，搖搖頭，再次揮手。

「究竟你係邊個派嚟嫁？點解你要幫我啊？點解啊？你係咪聽得明我講咩嫁？你係邊個啊？你係咪……」

沙子掩蓋了他的腰身，然後纏繞住他的胸口、脖子……

他終於開口，說：「媽媽。」

我上前要抱他，他卻在一剎那間隨著沙子消失，沒有餘音也沒有灰燼，好像從沒出現過。

我無法救他。

但是，他救了我。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我徐徐張開眼睛，我知道我在醫院，要不然就只會仍然躺在床上。我猜，應該是斷了條腿，然後小產了吧？醫生會過來對我說手術失敗，然後我會痛哭流涕。這就是每齣電影的結局吧，然後我身旁誰都不在，家人都在加拿大，阿佑不會過來看我，曉楠也不知道我在哪裡。眼睛乾澀得很，我伸手擦拭，手背插了靜脈注射的粗針。

幸好，手還能動。

我的左邊傳來熟悉的聲音，「你見點啊？」

我迂緩地轉過去，看見曉楠。

也就是脖子、尾龍骨什麼的都還在。

我用盡力揚起嘴角。

「醫生話BB無事，你只係擦傷咗個額頭同隻腳，可能都會扭到啲關節，但要你醒返先知，算係奇蹟。遲啲要同你做個詳細嘅檢查，留院觀察一星期就可以出院。」她說。

我摸摸肚子。

沒想到居然什麼事都沒有，他應該為我犧牲了吧。我希望他已經投胎，獲得重生的機會。

「我通知咗你屋企人，我話你無咩事，但佢地都訂咗機票，聽日係加拿大返嚟。唔洗驚。」

我伸展一下腰部，虛弱地問：「阿佑……呢？」

她搖搖頭。

我看看周圍，只有曉楠一人。經過一切，她依然在身邊，情同親姐妹。雖然她不會抱住我哭，說自己有多擔心我，但她總會在我需要時出現，也許別人都不會明白那不說出口的細心，但我比別人都懂得她的溫柔。

「好彩……無跌斷腳。」我苦笑，「如果唔係，你就要推輪椅推一世啦。」

「是但啦，都預咗。」

我莞爾一笑，她也喜逐顏開。

我伸手到腰間一摸，大吃一驚！佛牌呢？怎麼……

曉楠說：「你已經離開咗個衰人，你唔需要繼續借助其他人嘅力量。」

我的佛牌，正在她的手中。

「但係我唔同你，我……」

她堅定地說：「你唔同。你唔同在一個人面對咗好多嘢都好堅強，你有勇氣，有守護家人嘅決心。你話我比你聰明、比你醒，但其實我都打從心底欣賞你。」

我看著佛牌，腦海一片空白。

因為我從來沒有這麼看待自己，總是是覺得我不好。我刁蠻任性，自我中心，嘰嘰喳喳，念程受不了，阿佑亦煩厭。我的敏感使我的愛情痛苦，也令我的人生充滿煩惱。我當然明白這樣不對，但是每個人的細微反應，每次舉手投足，都逃不過我的雙眼。別人討厭我小題大做，說是我胡思亂說，但我根本控制不了。

「我好羨慕你有不斷去付出嘅勇氣，肯委就自己去成全其他人，就算自己有幾唔鍾意都好，你都唔會拒絕，你唔想傷害其他人。我識嘅嘢係睇書睇返嚟，但你識嘅嘢唔係去學吓就識，唔係睇書、睇其他人點做就識，亦唔係呢塊佛牌比你嘅嘢。」

「我……」

「你會發脾氣，你會任性，但你始終都錫身邊嘅人，我做唔到。你都係想保護你嘅BB，想自己有能力去愛錫身邊嘅人。」

我無言以對。

「你唔需要借助其他人或者任何神嘅力量。」她把佛牌放在潔白的被子上。

這般子認識這麼多人，而最幸運的是遇見了能看見我美好一面的你。她不只願意當我的垃圾桶，接收我所有的情緒，還在我有需要的時候，不管遠近都飛奔來到我的身邊。

我把它握在掌心，說：「我知道點做啦，我真係知啦……」

我撐起來，她連忙過來扶我，我將它放在旁邊的床頭櫃上。她皺著眉，不自然地裝出一副笑臉。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

車禍後的一星期後，曉楠陪我準備出院前與醫生會面。車禍傷勢輕微，可是我還是擔心體內有別的東西影響我的寶寶。

雖然戴了佛牌，但寶兒和師傅僅只針對名利和人緣來製造佛牌，它並不會令我強身健體，何況我從沒聽說過佛牌可使孕婦和寶寶健康平安。

這回事，還是靠醫生吧。

我將這七個月來的失眠和情緒問題逐一告訴醫生，明明別的孕婦都容光煥發，充滿生命力，我卻總是毫無精神，對任何事情都不感興趣，除了戴佛牌後畫畫暢順一些，平時做事也無法集中精力，情緒持續低落。

醫生問：「咁瞓唔瞓到？」

「睡眠質素極差，有時瞓好耐，但大部分時間都係失眠，半夜成日都醒。」

他開始幫我量度血壓，將壓脈帶綁在我的手肘側凹處以上，「嗯。食慾呢？食幾多嘢？」

「食得唔多，同埋好容易攰。」我將手臂自然搭在桌上，手心朝上方放鬆。

「有無覺得自己成日發脾氣，好沮喪，甚至係好無安全感？」

我開始懷疑醫生也被鬼壓床了。

「係……」

他在紙上寫潦草，「初步估計，你係患咗產前抑鬱，我可以轉介你去睇心理醫生，不過如果唔太嚴重，其實可以唔需要服藥，係屋企多啲休息就好。你仲有三個月就生得，唔洗比太大壓力自己。」

「吓…… 」

這是一直以來出現幻覺的原因嗎？

「其實你以上講嘅症狀都係表現出你有產前抑鬱症，例如係失眠、成日都攰、焦慮、喜怒無常、食慾受影響等等。不過唔洗太緊張，如果心理醫生評估為嚴重程度嘅抑鬱，先至需要食藥。依家最重要係有家人陪伴，同埋瞓覺同食飯唔係為個小朋友，係要為咗自己。」

我低下頭來，曉楠拍拍我的肩膀說：「唔洗驚，我會陪住你。」

離開診症室後，曉楠駕車送我回家，下車前，我說：「唔該，唔該哂。」

我關上車門，往屋苑大堂走去，她打開車窗，對我說：「喂！」

我回頭瞧她一眼。

「我搵咗做翻譯嘅朋友，佢用軟件翻譯段錄音再親自確認咗個內容，你隨時可以聽返，Send係你E-mail度。」

我愕住，霎時想不明白，然後想起泰國那段錄音。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

三個月後，正是我懷孕的第十個月，也來到了我的預產期。我搬離了阿佑的住所，也就是我們的住所，暫住在曉楠的房子裡，算是有個照應，打算分娩後和寶寶搬回加拿大。根據醫生的產前健康護理方案，我竟然順利熬到妊娠的最後階段，想想也覺得神奇。我開始緊張，為了身體健康，寶寶平安出生，需要面臨隨時生產的狀況。

曉楠不在家裡，我一個人收拾待產物品，我整理生產住院文件、健康卡、日常用品、身份證明文件、產褥墊、產墊、束腹帶、免洗內褲、溢乳墊和出院服等，將它們放進一個大手袋中。整理行裝時，我看見梳妝桌上的人緣油原來已經用完，不假思索就扔掉瓶子。

最近每天都在留意生理變化，注意有否出血、破水、宮縮，還要關注胎動頻率，雖是緊張，不過想到可以迎接寶寶便十分期待。

出發前，我憶起曉楠再發給我的錄音。我當然希望寶兒所說的都是真話，但我總覺得我必須再確認一次，

聽完之後大概一切都告一段落吧。

我坐在梳妝桌前，鼓起勇氣播放那段錄音──

我聽見自己的聲線：「我……嗯……其實最近覺得個心好似好空蕩蕩咁，嗯……坦白講有啲……無乜安全感嘅……同埋有時都會為啲小事，想發脾氣……嗯……有啲焦慮咁囉。」

然後阿叔用泰文轉述了我的話，大師便說：「身邊一直有古曼童，佢當時正正匿埋係你背後，而且係你身邊嘅人養嚟睇住你嘅，睇落對你無做成傷害。但你同你丈夫嘅婚姻可能會出現問題，你最近身體同精神都十分脆弱，容易遇到小人，建議唔好主動做任何嘢，否則好可能破財，處理得唔好嘅話，可能會小產。」

我深呼吸，將錄音刪除了。

這時，電話響起。

從加拿大回來的爸爸和姐姐到了樓下，他們將陪我到醫院去，心情比我還要緊張。

住在醫院的第二天早上十一點發現落紅、破水，羊水不斷流出，我能看見淡色的血塊不斷流出，看來預產期十分準確。我換上了哺乳裝，下腹開始有墮痛和脹痛的感覺，醫生說是前期陣痛，可以在房間作準備。曉楠也立刻在面試後趕過來，她打算到別的律師樓工作。

我回到床上休息，他們握著我的手，不斷安慰我，我覺得我能接受這種程度的痛楚。然後我被推進婦產部，出來之後開始靜脈注射。破水後不能下床，只能在產墊上如廁。

曉楠說：「你要享受下可以任意係床度痾嘅感覺啊。」

「喂呀……我已經覺得夠核突嫁啦！」

接著，麻醉師終於過來了，他對我們認真解釋麻醉藥的施針方法和副作用。宮縮使我越來越痛，完全沒心情聽他解釋，應該只有姐姐和曉楠細心聽懂，爸爸不斷晃神，憂心地在床邊走來走去。

他說完之後，護士把簾子拉上，他們都站在外面。醫生將麻醉針打進脊椎，減低下半身的疼痛，針一刺進來，我就用盡力氣地吶喊！

這絕對是我這輩子最疼痛的一針。

過了一個多小時，下身開始劇烈疼痛，我呼天搶地般哭泣，原來宮口已經完全打開了，好像有十厘米左右。我準備進產房，護士教我用力的方法，集中在肚子，而不是在上半身，要是臉部過度用力，眼部血管可能會破裂。曉楠、姐姐和爸爸都握住我的手，為我打氣。

進入產房後，子宮每隔五至六分鐘開始收縮一會兒，宮口張開的速度變快，護士叫我要忍受痛楚，大叫只會耗費體力。然後，寶寶開始從我的身體分離，宮縮強度增加，寶寶下降至骨盆，我已經無法忍耐，一直大喊大叫。

他的頭部移動至陰道口，骨盆底不斷受擠壓，下陰刺痛和麻木，我用盡力氣擠壓下身，嗓子喊啞。醫護人員不斷為我打氣，然後聽見「哇」的一聲，寶寶出來了，他正在哇哇大哭。

我覺得自己真的支持不下去了，但聽著寶寶的哭聲，我終於放心。醫生表示臍帶和胎盤也順利滑出，剪斷臍帶並清理乾淨後，接下來縫針如被蚊子叮，幾乎沒有感覺。照保溫燈和蓋手腳印、檢查身高體重後，護士把寶寶抱到我的懷內，放在胸前讓他學習吸吮。

看見寶寶的臉兒，我忽然覺得自己忍受所有的疼痛和苦楚是值得的。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

在蒙蒙細雨後的陽光下走著，我穿上了大衣，也為寶寶蓋了和暖的小被子，他在粉藍色遮光的蓬子下睡得正香。我推著嬰兒手推車，在園中小道上漫步，明亮的陽光映照在我的臉龐上。

不一會，我來到了他的墓前。

他的墓裡沒有骨灰，但他值得有一個紀念他的地方，這樣我也可以每年回港送上祝福。

藍天上的雲霧慢慢飄散，鮮花和水果承載了無聲的祭奠，祈願你在天國幸福，或早就在人間裡當別人家的好孩子。

我點上了香，對著墓碑拜祭，鞠躬三次。這是愛兒黃曼童之墓，泰國暹羅，二零一八年七月十四日立。

我摸摸腰間，囅然一笑。然後把剩餘的香都插在其他人的墓前，待香蠋全部熄滅後，我和寶寶一同離去。

謝謝你。

然後，乘地鐵回曉楠的家，寶寶一進屋就哭鬧不休，我將他抱起，然後走到嬰兒床前搖動床上胖胖的企鵝家族裝飾，「哦……乖啊……你睇下企鵝仔。」

他還是哭個不停，我無從安撫他，「係咪肚餓啊？」

我脫下上衣，讓他在我的胸前吸吮，但他仍哭哭啼啼。

「做咩啊？係咪攰攰啦？」我開始有點不知所措，將他放在床上。

他嘩啦嘩啦地哭，在床上哭鬧不止，然後一轉身，小手按住枕邊的手握響鈴的鈴鐺，破涕為笑。

＜全故完＞

多謝你地陪我渡過咗整個故事

多謝你地推Post同支持，你地係我繼續寫嘅動力，有人睇我就好開心好滿足。

遲啲可能會出個後記，不過費事打到#1001啦，應該會係Facebook 同Instagram出。

希望你地鍾意個結局，有咩意見都可以講，我會睇哂！

如果#1001 咗覆唔到，隨時PM我同我講都得嫁。遲啲會有新故，Keep in touch！

Facebook：

Instagram：

其實睇到最後已經唔係鬼故 曉楠同映兒嘅友誼先係長存不久 辛苦晒作者一直以來又要返工又要打文 雖然之前等左好耐 但係宜家可以咁樣睇晒 咩都值呀

鈴噹係之前行街買比鬼仔果個
投左胎做佢bb

即係佢奶奶發神經賴佢定係點？

果然係產前抑鬱

曉嵐真係好好呀！

Wow wow wow open ending

可能要開（2）做討論

落降頭同古曼童係佢奶奶做
寶兒o既牌真係狐仙牌黎
用精神病同神怪解釋都合理, 信邊樣讀者自己諗

啊佑真係由頭到尾都幫住佢媽媽 唉
咁其實個古曼童係邊個放係女主身邊？

係冇講到有降頭同古曼童邊個嫁

後來大師段錄音係話婚姻會出現問題
但係無提過有降頭

至於古曼童好可能係作者留低唔講
因為佢最後都投胎變左個BB（？）
佢係邊個派黎無所謂啦，結果都救左映兒

Btw 個尾收得幾靚，又留位比讀者諗

他係指邊個

古曼童轉世

乖仔有好報
樓主成功令大家對古曼童改觀
唔再驚鬼仔

個尾收得唔錯

去到最尾女主角都仲有戴佛牌

真係無爛尾 樓主乖

好似冇講明有冇戴

咁女主e加係單親媽媽？曉嵐真係好朋友......好到我以爲會有百合嘅發展...

咁都諗到

我都覺得有啲百合 但證明愛可以係古曼童 可以係好朋友比你 反而最親既老公 未聽老婆解釋已經護撚住老母先

古曼童犧牲真係

老公見一打交就喝住老婆先

你指沙入面嗰個？

呢樣都係我寫呢個故事時好想帶出嘅msg

相信好多人係睇呢個故之前對佛牌／古曼童都有偏見，包括我自己

但我睇完好多書之後，了解咗宗教背景，就覺得其實唔係咁得人驚

亦希望大家睇完之後會尊重呢樣嘢，至少唔會再咁反感

我應承咗大家嫁嘛

除左請鬼仔之外，其實可能阿佑同奶奶乜都無做

無落降頭無搞條女，但反而條女戴陰牌後好快有效果

搞到好快有反噬，令曉楠無左份工同男朋友

又令奶奶有乳癌，搞到自己撞車仲整死埋古曼童

另外樓主將啲好細微既野用黎做伏筆，睇少句都唔得（如：無頭髮似小和尚、食飯掉飯粒、鈴鐺等等）

同埋戴狐仙牌令人有性慾、易吸引到異性，都可能吸引到令念程相隔多年搵返佢道歉

好故 希望出書

個尾真係收得靚

似睇戲咁有畫面

其實一開始就好有產前抑鬱陣除，佢者真係寫得好好，正正夠實在夠細膩夠真，先會令人感受到身邊人既沉重同煩厭

信則有，不信則無，好睇自己信邊樣

唔信既話，可以覺得係映兒既產前抑鬱令佢有心緒問題，身邊人開始好似有啲讀者咁覺得佢煩覺得唔想理，造成婚姻裂痕。❨即係個老公唔明女人大肚會出現既情緒變化，典型大男人feel❩
性慾強左同孕育既荷爾蒙分泌有關；啲畫好賣左可以係佢既情緒豐富咗，表達得有力咗；曉嵐既失戀都唔係突然，有前科；職場失意其實都係人生必經之路；奶奶既癌症發脾氣都係five stage of grief既anger, 搵個人黎發洩，而個老公又垃圾乜春都識係老母大哂

個媽寶老公真係可以算數... 孝順唔係唔好，但愚孝就多咗啦！女人揀老公揀著呢啲真係喊都冇用

曉嵐用返映兒既｢語言｣去同佢傾，畀佢知自己其實都有好多可取之處，勁sweet!

作者好勁 可以令個故好似真既咁，信同唔信都有佢既解法

btw, 冇心理醫生呢樣野架 係精神科醫生❨食藥❩/臨床心理學家❨做therapy❩